《一夜情令我穿越咗去十年後嘅世界仲成為咗黑社會大佬》

簡介︰
麥飛只是一名普通的打工仔，昨晚才跟朋友到酒吧吐苦水，醒來之後，竟然穿越到十年後的世界，還成為了黑社會大佬？看似名成利就的生活，其實對男主角來說是福？抑或是禍？

[1]不人不鬼

我叫麥飛，今年二十六歲，是一位地產經紀。

***

意識還是朦朦朧朧的，不過我感覺到，我睡了好長的一覺。經過一輪內心掙扎後，我決定做點什麼，令自己更加清醒一點。

我張開眼皮，讓自己更貼近現實，不再沉醉在迷離之間。我眨了眨眼睛，感覺又好了一點。我看一看面前的景物，得出一個疑問……

這裡是哪？

當身體的感覺慢慢復醒之後，宿醉後的頭痛便接踵而來。我此刻頭痛欲裂，面容扭曲，不能自拔。

我隨手取了一件浴袍，裹好赤裸的身體後，我便立刻下床衝到廁所去。

我用冷水洗了面，感覺好多了，但頭痛還是維持著。我呼一口氣，看著鏡中的自己，驚覺自己老了很多。

我的臉上、額上的皺紋明顯多了，而且非常粗糙。還有我的頭髮，白頭髮多了很多，已經多得集結在一起，變成一塊塊白色的。還有的是……我是什麼時候弄了個齊蔭冬菇頭？跟「上海仔」一模一樣﹗而且還不是假髮﹗而胸膛上紋了的那些龍虎鳳，和一條條的刀疤又是怎麼一回事？

我感到詫異……

當我想更細仔研究鏡中的自己時，我在倒影中發現身後的馬桶上原來一直坐著一個人。那個人全身赤裸、皮膚蒼白、瘦削身形、金色短髮。他沒有胸部，我無法辨認他是男是女。其實……我連他是人是鬼都搞不清楚﹗

我看著鏡中那個人，不敢一動。但是，我與他的眼神還是在鏡中相接了。

「嗨……」他向我打招乎。聲音低沈。

「嘩﹗」我大吃一驚，立即衝出廁所。

我跑回房中，被床邊一支酒瓶絆倒在地上。我打了個跟斗，直撞到牆邊。

「嗚……痛……」我按著頭說。

「嗚……好吵呀……」一把女人的聲音說。

我驚覺身邊那張床上有個全身赤裸的妙齡女孩。她伸個懶腰，毫不吝惜地展露著她的雙峰和小蠻腰。

「啊……我的內褲呢？」

另一張床上面，被窩裡又鑽出一個半裸少女。

「幾點啊？我要去拍廣告。」

一張梳化上面，有個只摟著一張薄被的女孩。她也醒來了。

咦？她不就是那個經常拍硬照的模特兒嗎？

「I need water……」

鬼妹？在哪？在哪？

分佈在這間房內不同角落的青春裸少女，她們以誘人的方式陸陸逐逐起床了。同時間，也令我再一次思考到剛才的問題……

這裡到底是哪裡？怎麼大得這麼緊要？這是誰的家嗎？

廁所傳來一陣沖廁聲，令我記起剛才我是為著躲開那個不男不女、不人不鬼的傢伙才由廁所跑出來的。

「咔嚓」

門要打開了﹗他要出來了﹗

[1]完

[2]破門入屋

門要打開了﹗他要出來了﹗

我深知情況危急，但身體無力，未能及時站得起來﹗忙亂中，我在地上拾起那支絆倒我的啤酒瓶作為防禦武器，準備隨時反擊﹗

門打開了，那個不人不鬼看見我便大叫起來︰

「教授﹗」

他衝過來了﹗

此刻我清楚看見，這個不人不鬼的下體非常巨大，不是一般亞洲人的size，而且還剃了毛﹗他跑過來的時候，下體呈現極強烈的跳動。它像有生命般的，蹦蹦跳跳的跑到我的面前來﹗

「不要過來﹗」我驚叫著。

「教授﹗你沒事嘛？」

他急停在我面前，彎腰看著我。而他的巨根在我正前方，根據著能量守恒的定律–鐘擺著﹗

「嘩﹗」我被嚇傻了。

「你是不是受了傷？」他在慰問我，並且越挨越近。喂﹗那個東西快要踫到我了﹗

「不要﹗不要﹗啊啊﹗」

咦……不對勁……他剛才的聲音很熟啊……

我定一定神，抬頭一看。誒？眼前人不就是……

「Robert？」我驚呆了。

(Robert是我的死黨，我們在同一間地產公司打工。他平時傻頭傻腦，而且體毛旺盛。)

什麼回事？一向毛髮濃密的他怎麼一夜間這麼大轉變？而且他這個全身赤裸的造型又是在搞什麼？

我在胡亂猜想，想到了一些很壞的事情。然後面色一青，屁眼也不其然的收縮一下……

「嘭嘭嘭嘭嘭﹗」

突然傳來拍門的巨響，嚇得房內每個人都望向大門的方向。

「Sir﹗Are you okay？﹗」

一把男人的聲音在門的另一邊咆哮過來。

「Sir﹗Sir﹗Open the door﹗」

拍門聲越來越大，而門柄亦被另一邊粗暴地扭動著。氣氛變得異常緊張﹗

「教授……是不是回應他們一下比較好？」冇毛的Robert擔憂地說。

「他們是誰？」我一臉困惑。

「是你的保鑣吧……」Robert說。

「保鑣？」我不明所以。

「喝﹗」

門外的男人突然大喝一聲，我有預感的害怕起來。

「嘭」的一聲巨響，整道大門飛脫進來﹗木門在Robert面前剛剛擦過，把他嚇得失禁。同時間，三名黑西裝黑墨鏡的黑人男子衝了進來。他們用手指指著我們每一個人，如雷貫耳︰

「Freeze﹗」

我、Robert和那些祼女們紛紛向他們三個舉手投降。

[2]完

[3]什麼地方

據Robert說，破門進來的是我聘請的三名黑人保鑣。他們應該是聽到我在房內大叫，所以才擔心起來，因而破門入屋。

事件只屬一場誤會，而Robert亦把他們趕回走廊上。

至於我是什麼時候請了這三名保鑣的呢？唔……我不知道……

全身赤裸的Robert很貼心，他發現我只裹著一件浴袍後，便首先把我的衣服找出來，然後才慢條斯理的穿上自己的底褲。

我看著手中的衣服，感到一陣奇怪。而當我穿好這些衣服，在全身鏡前打量著自己時，我便發覺很有問題﹗

全白色的寬身西裝、喇叭褲，八十年代的江湖味道﹗這真的是我的衣服嗎？還好有頂白色的帽子讓我帶著，遮一遮我那個未能接受的齊蔭冬菇頭……

喂﹗由剛才開始，什麼都怪怪的。我是不是被人整蠱？

我細心的觀察四周，看看有沒有偷拍我的攝像鏡頭。沒有發現。我站了起來，決定在房裡逛個圈，試圖找出任何可疑的地方。

我走到窗邊，把那個差不多有十米寬的窗簾布一口氣拉開。黃金色的陽光非常耀目，把套房照得通亮，令人精神煥發。當我望出去窗外的景致時，更是令人賞心悅目。

這個單位有三十層樓高吧？這個高度剛好把整個維多利亞海港一覽無遺，就像在面前放了一幅畫像一樣。這天天氣很好，萬里無雲，陽光燦爛，維港蔚藍的海面被照得閃亮，就好像海裡鑲著一顆顆細小鑽石似的。

我看見對岸的國際金融中心，確認我身處的地方是尖沙咀臨近海岸的某棟建築物內。不過，我還是沒有印象我是怎麼到來的。

我轉身望向套房內，在一張凌亂的矮台上面，發現大量的安全套和酒樽，還有一些奇怪的白色粉末。我懷疑這些粉末是毒品，但還是好奇地用手指頭沾了一點，非常輕地一嗅……

怪味﹗

我在粉末旁邊發現一張卡片，還有幾張應該是用來吸食毒品的、捲起的一千元紙幣。我把紙幣攤開、拍乾淨，塞到褲袋據為己有。然後我看了看卡片上面的文字–

Globe Hotel。

這裡是酒店？

我走到套房的大門旁邊，輕輕按下門柄、拉開少許。我探頭看出去，一眼便看見我那三位黑人保鑣正在走廊上耍太極。他們用電話播放著一些奇怪音樂，跟著旋律舞動身體，功架有板有眼。

我覺得他們有點面善呢……

我望向走廊的另一邊，細看這裡的裝潢佈置，和其他單位的門牌號碼。我看見酒店侍應生送餐到某個單位入面。

我相信這裡是酒店沒錯。

[3]完

[4]蠢蛋朋友

我走到套房的浴室房門前面，鼓起勇氣，靜靜拉下門柄。我輕輕推門，偷偷地探頭進去。

雖然有點霧氣，但我這一次清楚看見裡頭是非常寬廣的，剛才那七位赤裸美少女全都在裡面。她們裸露出白皙的肌膚，沾水之後更加誘人。她們像個天真小女孩一樣，欺水作樂，嬉笑玩鬧。這裡是人間仙境。

「啊……教授偷睇呀﹗」

「耶……」

「好衰呀﹗」

她們發現我在偷窺後，雖然起哄了一下子，但其實並沒有厭惡之色。現在，她們每一個都在向我拋眉弄眼，有些更故意半遮半掩，露出南、北半球。

看到這種畫面，出家人也動心啦……更遑論我這個血氣方剛的年輕男子。

我站在原地，想了又想……想了又想……終於作了個決定﹗

我踏進一步……

「教授﹗」

「誒？」

我被嚇了一跳，雙手不由自主把門關上。轉身一看，是Robert。

「什麼事？」我裝作若無其事。

「你的身份證、電話。」

「哦……謝謝……」

我從Robert手中接過自己的身份證、電話，心裡念掛著身後那個仙境世界。可是下一秒鐘，我聽到了浴室房門上鎖的聲音。

什……什麼？

我憤怒地看著Robert，對他充滿怨恨。

「什麼事？教授。」他一臉無辜地看著我。

「沒事……沒事……」我強忍下來。

我看著面前的Robert–白淨、金毛。原來他這樣子還蠻有型的。衣著方面，現在他雖然只穿一條白色底褲，但上半身穿上一件白色裇衫後，已經帥得像個公子一樣。他現在的造型與我印象之中分別甚廣，我很是好奇。

「你怎麼搞的？你的鬍子，體毛到哪裡去了？」我摸著他的白滑下巴說。

「不要玩我啦，是你叫我脫光的。」Robert害羞地說。

「有這樣的事？」我很不惑。

「你說不喜歡跟我玩了一晚之後，床上、地上全是我掉的毛。而且你說我下面的毛，已經多得好像穿了短褲一樣。看著看著，會沒mood。」

「哦？等等﹗」我煞有介事地，「你說我們一起玩……是玩什麼？不會是你……我……那個那個吧？」我吞吞吐吐。

Robert不明所以。「玩……就是玩嘛……」

「你說得具體一點……」我凝重地。

「吓？我們每一次都是這樣玩的啦。你到底想問的……是什麼？」

「你知道我的意思的……」我更加凝重地。

Robert疑惑著。下一秒，釋懷。

「哦﹗明白了﹗教授你想來點新意是不是？」

「吓……」我傻眼。

「每一次都這樣玩，是會有點悶。我明白了。你之前也說過嘛–新意。沒問題﹗今晚﹗今晚就有新意﹗」

「呃……我想……我不是這個意思……」我汗顏。

「沒問題﹗我安排﹗」

Robert說完便走到一邊去，繼續找他的長褲。

[4]完

[5]只是穿越

趁著Robert在忙，我拿起手中的身份證看了一眼。這本來是我持有多年的一張身份證，平平無奇。但這一次，我看了看證上面，自己的照片時，我大吃一驚﹗

裡面的我，不是原來的我。這個我像現在一樣，都是梳了一個齊蔭冬菇頭，而且樣子一臉不爽，好像要刻意告訴別人︰我是黑社會﹗

我對了一下身份証號碼、出生日期和中、英文姓名。跟原來是一模一樣的呢。

果然是很奇怪……

我拿出手機一看，身為「蘋果」粉絲的我，使用的仍然是iPhone，不過是未曾見過的型號。我用指紋把手機解鎖，在電話簿裡發現一大堆江湖稱號的聯絡人︰

修道船、廠長、毅進星……

而相簿、短訊裡頭，全都是跟一些年輕美少女的情慾合照和對話等等。(這些相片我決定一回兒後再慢慢細看)

喂﹗一覺醒來後，什麼東西都好像變了樣似的？

雖然太過荒謬，但綜合所有事情，我心裡面其實已經得出一個說法–

我穿越到另一個平行世界了﹗

除了這個說法，已經沒有其他可能性能夠解釋到現在發生的所有事情﹗

這間總統套房、那班美少女，這些安排都所費不菲﹗而我那個齊蔭冬菇頭、那些皺紋、那些紋身，還有我面前這個沒有毛的Robert……這些一晚間的轉變，就算化妝做得了也是大費周章。我還沒算上手上變了樣的身分證和新型號手機﹗

沒有人會花那麼多心力去作弄我吧？根本沒有這個價值﹗所以我唯一想到的是……這是現實。這是我現實的生活。

我不知怎的穿越到另一個平行世界去。在那個世界，我是個江湖人士，很富有，也很荒淫。昨晚我跟Robert一起吃、喝、玩樂、玩女人。到第二朝醒來之後，就是這個樣子了﹗

呼……就是這樣……解得通了﹗還好科幻電影看多了，令我立即瞭解現時的處境。原來，只是穿越……

「教授？你沒事嗎？」Robert慰問我。

「沒事沒事……不過Robert，怎麼你一直都叫我做什麼……教授？」

「這個……是你的綽號嘛。」他感到奇怪。

「綽號？喂……不如你多說一點關於我的事蹟來聽聽吧。」

「呃……你想我由哪裡開始？」

「唔……即是說……我是什麼時候開始有這個綽號？我為什麼會成為黑社會？為什麼我們會在這裡？等等等等……你全都告訴我吧﹗」

「不如……就由你剛剛加入公司的威水史開始講起吧？」

「好﹗」

[5]完

希望你地鍾意呢個故事
踴躍留言
同最好畀個like添啦

聽日繼續

多謝

好似幾有趣
留個明先

如果追落去覺得好睇
記住畀個like

Lm

多謝

推

歡迎大家留言
麻煩幫手推一推post

文呢

下。。。。

[6]江湖事跡

「教授原名麥飛。十六歲那一年，與同學在球場踢波，被當區猛人睇中，繼而被踢入黑社會。其後從事賣老翻、兜售丸仔等不法活動。由於生性膽小、怕事、蠢鈍，一直淪為二打六，久久未受重用……」

「喂﹗不是講好了說威水史的嗎？」我瞪眼。

「對不起﹗對不起﹗」Robert低聲道歉。

「真是的……」

對著Robert真的沒好氣……不過他剛才所說的，令我想起十六歲那一年，的確差點就被踢入黑社會–

我還記得那個黑社會大佬是荃灣區的猛人–火人。當時他命令我們第二日同樣時間，各帶500元入會費到球場見他。我們同學間對此持有不同態度︰一方偏向報警處理，另一方則打算就範。我們最終得出一致性的決定–避開火人，不再踏足那個足球場。我們照辦了，亦很幸運地，火人沒有到過學校去找我們。事件就此完結……

現在回想起來，如果當時我們照火人的意思去辦，是不是就會得出現在這樣的結果？

「喂……你繼續講吧……」我埋怨Robert。

「哦……」Robert被我一言驚醒。

「麥飛十八歲那一年，火人私吞公款，被阿公懸紅捉拿。得知火人匿藏地點的麥飛大義滅親，率領手足對火人窮追猛打。被迫入絕路的火人為保性命，向警察自首，最終亦因而坐牢。麥飛經此一役，論功受賞，在公司漸有名氣。而我也是在那個時候改跟了你……」

「咦……發圍了嗎？」我雙眼發光。

原來我是踏著火人的頭頂來上位的……

「幾年之後，麥飛主力販賣可卡因，創出獨門配方，溝出既便宜、又高純度的優質貨品，生意大賺特賺，名聲大噪﹗『教授』一名，就是由那個時候開始的。其後，教授開始經營其他生意︰推拿、麻雀、地產等等……全部賺得盆滿缽滿，加上弟子眾多，教授逐漸成為公司舉足輕重的大人物。」

「嘩……真的……很傳奇……很威水……」我為自己感到驚嘆。

[6]完

[7]坐館普選

「我竟然是個這麼威水的人……」我未能接受。

「威？未算威。」Robert說。

「怎麼說？」我問。

「教授在上位之後，一直大力推行社團民主制度，推舉坐館真普選。」

「什麼？坐館真普選？即是怎樣？」我很好奇。

「即是一人一票選老坐﹗」

「咦喂？黑社會都有真普選？那麼……香港特區政府有真普選沒有？」

「唓﹗講呢啲。」Robert笑著說。

「你剛才說一人一票選坐館……是怎麼辦得到的？這些選舉不是要動用很多人力、物力、資源嗎？有人去投票嗎？結果能作準嗎？」我有很多疑問。

「人力我們多的是，而且不少富豪都爭著資助我們，所以這些統統不成問題。」

Robert接著說︰「選票方面，我們訂了規矩，身為公司的人一定要投票。所以我們當選的坐館，票數一定比我們特首多很多﹗至於作準呢……」他思考了一會兒，「我們的監察制度做得很不錯，不用擔心種票的情況出現。而且投票現場又有幾位長老作監票員，投票後還有專業會計師樓幫手點票。所以，一定沒問題﹗」

「很厲害……」我汗顏。

「是很厲害的。」Robert沾沾自喜。

「但是……這麼大排場，把整個社團的人都叫出來……警察不理會嗎？」

「警察？理什麼？」

「自稱三合會人士嘛……集會喎……拉得啦﹗」

「警察喎﹗一家人喎﹗哪有自己人拉自己人？而且我們又那麼愛國。」

「唔……你是有道理的……對了，這選舉是五年一次嗎？」

「是的。」

「下一次是幾時？」

「剛剛才辦完。」

「我有參選嗎？有贏嗎？」我很期待。

「你是當選了……第一屆的時候……」他支吾以對。

「然後？」我心感不妙。

「這一屆……你輸了……」Robert不好意思的說。

「啊……」我失望透頂，亦有點擔心。「我不會是那種……風光不再的大佬吧？」

「不會。輸了之後是有點影響……有部份生意被吞併了……但是，連同那些新增業務︰生果、中藥、珠寶等等，加起來還是有幾十個億﹗」

「幾十個億？喂……我這麼富有嗎？」我喜出望外。

「是呀。但教授……為什麼……我覺得你問的東西……都很奇怪？」他生疑了。

「呃……唔……是嗎？嗯……呀……可能……最近喝酒喝多了，還有一點感冒……咳咳……所以……就有一點失憶嚕。」我根本在胡說八道。

「感冒會導致失憶？」他感到難以置信。

「你不是沒聽過嘛？」我一副理所當然的模樣。

「呃……」他語窒了。

「唉……話你戇鳩怕你嬲﹗我也不想說你蠢﹗唉……你呀你……在我感冒好了之前，要盡量配合我，千萬別讓人知道﹗」

「哦哦……」

「對了，現在是幾幾年？」我問。

「教授……連這個也要問？」他很詫異。

「喂﹗是不是不能問？」我裝腔作勢。

「不是……今年現在是2021年。」

「什麼？2021年？」我很驚訝。

我轉身看著鏡中的自己，終於明白容顏為何老了這麼多。在這個平行世界裡，我雖然得到了財富、勢力，但卻失去了十年的光陰……

[7]完

[8]富婆之死

待大家都整理好儀容後，我、Robert和7位美少女終於捨得離開套房。在走廊靜候的三位黑人保鑣看見我們出來後，亦加入了我們，走在最後排。我們一行人浩浩蕩蕩，正在往酒店的大堂出發。

升降機到達樓層，但由於空間不大，我們被迫分成兩批人乘搭。

我和Robert首先進到升降機內，三位黑人保鑣亦跟著來。他們像三部黑牆一樣，分別站在我的左、右和後方，將我和Robert重重包圍著。

感覺……很壓迫……

不知怎的心血來潮，我往身邊的黑人保鑣看了看，仔細辨認著他們的模樣。胖的、瘦的、時髦的……唔？我突然記起他們了﹗他們不就是我在地產公司接待過的一位大客–Suki姐的三位近身保鑣嗎？

在發生穿越前的一天，我與人稱「生果女皇」的Suki姐去睇樓。她是一個200多磅的大肥婆，胸部巨大，庸脂俗粉，但非常有錢﹗單憑她帶著的神秘頸鏈-「創界石」，聽說已經價值連城﹗這本來是一單十拿九穩的生意，但在途中發生了點意外……Suki姐因羊癎症發作而被送院，生死未卜。而我亦因此而扔了工作……

升降機落到地面，我第一時間把Robert抓到一邊問話。

「Robert……我這三名保鑣……是哪裡請來的？」我緊張起來。

「他們本來是你相熟的一位富婆的保鑣來的，但她最近死了，你便接收了他們。他們是古怪了一點，但身手不錯啊。」

「富婆？你該不會是說Suki姐吧？」

「對啊﹗就是她﹗」

一陣不安的感覺撲到我的臉上，使我腦部缺氧了一下。我意料不到，我的三位黑人保鑣原來就是Suki姐身邊的黑色三連星(這是我取的綽號)﹗我剛才竟然一直都沒有認出他們來﹗

「等等……你剛才說Suki姐死了？她……是不是羊癎症發作死的？」我很介懷。

「唔……聽說是鬱死的。」Robert想了一想。

「Suki姐是鬱死的？」我大感莫名。

「噓……教授……你別太大聲……」Robert煞有介事，「那個胖保鑣Alex，他與Suki姐的感情特別好。萬一他聽到我們提起他的傷心事，他又要哭喪半天了。」

「哦哦……那麼另外兩位……是Alex的哥哥或者弟弟嗎？」

「他們三個是朋友。高的那個叫呀Jim，沒那麼高的那個叫Luci。他們三個以Alex為首，感情很好，很團結。」

「叮噹」

乘搭另一架升降機的7位美少女落到地面了。她們看見我後，便走到我面前排著隊，然後逐個走過來向我道別。

「教授拜拜。」

「拜拜……」

我們現在站的位置比較隱蔽，所以這些美少女都很大方，一口接一口的把嫩滑紅唇吻在我的頰上，吻在我的額上，吻得我心如鹿撞。

當第7位美少女都吻過我後，她們便離開了。她們穿過大堂，轉到酒店出面去。我看著她們離開時性感的背影，實在是有點捨不得。

「她們為什麼走那麼快？一起吃早餐嘛。」我邊說，邊擦著臉上的唇印。

「她們是女神嘛，減肥，不吃早餐的。」

「那麼她們去哪兒？」

「Cosplay啊、廣告啊、唱歌啊……這些基本工作嚕。她們早上都是做這些part-time，晚上就來陪教授你打真軍，搵真銀。」Robert淫笑著說。

「原來如此……那我們呢？我們現在去哪？」

「教授有約，要到餐廳裡等等。」

「我約了什麼人？」

「我們約了金主的得力助手。他帶契我們賺很多錢的。」Robert雙目發光。

[8]完

對唔住
我嘗試加速一下

咩事

唔。。。。

有話不妨直說

請大家支持一下
比啲意見丫

乞求大家支持下

正皮支持

[9]死黨失蹤

Robert說，每一次與金主的助手會面，我都是單獨赴會的，今次也不例外。Robert和黑色三連星已經去到餐廳入口旁的梳化上待著，只剩我一個人到餐廳裡面去。

起初我不放心，因為我根本不清楚會面的內容。一想到對方會問我問題，不懂回應，我便覺得會搞出個大頭彿來。

不過Robert向我再三保證，說過程非常簡單，連小學生也能勝任。(因為他這句話，我怒瞪了他很久。) 一般情況下，金主的助手只會向我進行幾分鐘的簡報–總結之前的工作、交代之後的安排。就是如此而已。

既然Robert說得如此肯定，我便姑且信他一次吧。

餐廳裡，我挑了個窗口旁的位置坐下來。這裡被陽光照射得到，令我精神了點。我放目四周，發覺這個時段客人很少，很寧靜。我趁著這份空閒，開始思考、理順一下我剛才所經歷的事情……

剛才在套房裡，那個model真人很上鏡，小蠻腰很吸引，肚臍也很漂亮……而那個鬼妹的身材亦很誘人，皮膚亦白得像雪一樣，如果可以吸一口……

喂﹗

我怎麼在想著這些無謂事情啊﹗現在發生一件大事呀﹗我……我穿越了﹗毫無先兆的穿越了﹗一覺醒來，我變成另一個人……不對﹗我不是「變成」另一個人，而是我的過去改變了，導致我得出不一樣的人生﹗當中最大的轉捩點，是自從我跟了火人，成為黑社會開始……

雖說我現在的生活過得很不錯，很有錢，但現在是2021年啊﹗我忽然老了十歲﹗我有可能要回那十年的光陰嗎？

話說回來，我究竟是怎麼穿梭的？毫無頭緒﹗醒來之前最後的印象，不就是跟Robert和Herbert到那間叫「Timegap」的酒吧去喝酒嗎？

(Herbert是個死肥仔，也是我的死黨之一。他沒有像Robert那麼蠢，但說話卻常常帶刺。我們三個自小學開始便認識，現在在同一間公司上班。)

對了……Herbert呢？怎麼我身邊只看見Robert？

我回想一下，當年在足球場上被火人踢入會，Herbert也在場的，而且他更是渴望入會的一個。如果我、Robert和Herbert都加入了黑社會，而我又變得飛黃騰達，他們都應該會加入我的陣營才對啊。怎麼可能只得Robert一個？

想到這裡，我突然感到一陣心寒。因為我想到一個最壞的可能性–Herbert與「教授」一起打江山的日子裡，他很可能已經……

被殺害了。

[9]完

[10]神戶牛柳

對於穿越、或者Herbert的事情，經過一輪苦思之後，我還是什麼都沒有想得通。現在只有更加的混亂。我的肚又已經餓得咕咕作響，我這才想起來，其實我連早餐也未吃。

曾聽說過，深度思考會令大腦消耗大量能量，胃部會因此而發出肌餓的警號，好讓你盡快進食，保充更多能量以作使用。

現在我餓透了，缺乏能量了，我好應該把那些煩人的事情暫時扔到一旁，乖乖聽從胃部的指示，先補給一點能量，才再作打算吧。

我拿起餐牌，開始翻看著裡面有什麼好吃的–

英式早餐／港式常餐／中式點心

這些款式都未能吸引我，於是我繼續往後面翻看著。我翻到晚餐的最後一頁，是我最愛的牛排大餐，我被它深深吸引著。

是神戶牛柳，而且是受賞牛﹗照片中那色澤、花紋，看見已經垂涎欲滴。我甚至連它煎出來的香氣，都已經幻想得到﹗

這東西聽說過很多遍，但是吃，倒是未試過。想不到這酒店餐廳也可以嚐到神戶牛。現在很餓，如果可以吃這個……

我看了看價錢，過千元﹗令人卻步……不過，一想到我現在的身份是「教授」，身家今非昔比。區區千元的食物，對我來說，應該不值一提。

我開始往身上的衣袋裡找著、找著，試圖找出我的銀包。我想裡面的錢，應該多得嚇自己一跳才對。但我找了良久以後，才發覺根本找不著……

Robert很可能幫我在託管著錢包……失策﹗我是不是該走過去問他拿點錢呢？但是……這好像很丟面子……怎麼辦好呢？

「教授，有什麼可以幫到你？」一位侍應主動走過來招呼我。

「你知道我是誰？」我感到驚喜。

「當然知道。大名鼎鼎。」侍應拍馬屁。

「這就好辦﹗我要這個，」我指著餐單興奮地說，「還要一杯可樂。」

「咦……這個是晚餐……」侍應面有難色。

「不行嗎？」我有點失望。

「呃？不會﹗我立即叫師傅弄。」侍應唯命是從。

「等等，還有……」我差點忘了最重要的部份。「賬單，發給他。」我指著餐廳入口旁的Robert，「那個男人幫我付賬。」

「喔……沒問題……我照著辦。」侍應恭敬地離開。

計劃通﹗我暗地歡喜。果然作為一個大人物，在很多事情上，都是很方便的呢。

我在期待著一會兒後我的和牛大餐會有多美味。而這個時候，餐廳入口處有一位穿著寶藍色西裝、白色西褲的男人走進來。我想他就是Robert口中的金主助手。

那個男人越走越近，我終於可以看清楚他的臉……

「Kingston？」我感到詫異。

「教授你好。」他虛偽地微笑著。

[10]完

乞求大家留下言

留名

[11]金主助手

在原來的世界，我喜歡上一個叫羅森的女生，她是個歌舞劇團的成員。而這個Kingston，他是這個劇團中的首席男演員，是個萬人迷。我一直覺得，Kingston對阿森有意思，所以……他算得上是我的情敵﹗

我看著面前這個Kingston，他的容顏與原來世界相差無幾，一樣青靚白淨。明明經過十年的歲月，為什麼他和Robert都保養得這麼好？而我就很老土？(押韻﹗)

一想到這，我再次生起疑心。我環顧四周，想搞清楚自己是不是成了真人show的主角。到頭來，當然一無所獲，更引來Kingston的奇異目光。

我平復一下心情，決定用言語去試探他。

「Kingston……」

「嗯？」

「你認識一位叫羅森的女生嗎？」我單刀直入。

「羅森？」

「她英文名叫Rosen，有印象嗎？」

「Rosen……」他認真思考著，「這個名字，如果我有認識的話，我一定記得。可惜沒有。」

「哦？」他表現得很自然，沒有任何蛛絲馬跡。而且我竟然忘了，他本來就是個演員，而且是優秀的。

「最近還好嗎？那隻股票賺了不少吧？」他主動帶起其他話題。

「呃……是呀……」我傻笑，根本不知道他在說什麼。

「老闆覺得你們幫得手，這些便利一定會陸續給你們。」他說這個的時候，充滿著自信。

「謝謝……」我不自覺地變得謙卑。

「好了，我們開始談公事吧。上次收樓……」

「教授，你的神戶牛排。」

Kingston的說話被打斷，原來是我的大餐剛好送到。

侍應將一張餐台般大小的流動鐵板車推到我們側邊。熱氣在鐵板上面飄升。一位身穿和風料理師傅裝束的男人拿著一塊乾淨木板，上面放了一塊粉紅色雪花紋理的肉。他向我們展示著。

「這個就是……神戶……受賞牛？」我眼前一亮。吞一舌口水。

「沒錯。你們要拍照留念嗎？」侍應問我。

我看一看Kingston，他沒有表情，沒有回應。我有點作弄意味的，替他作了個決定。

「好。」我說。

***

我坐到Kingston旁邊，有點親密地，與他各捧著木板的一端，面向鏡頭微笑著。

「看著鏡頭。預備，三、二、一。」

「咔嚓」

侍應把手機交回給我，我看了一眼，發現照片中的Kingston一點笑容也沒有，很不情願，但卻非常好笑。

「你剛才沒有笑。要再來一張嗎？」我故意問他。

「不用。我很少拍照。」他很冷淡。

「這張照片要我發給你嗎？」

「不用……教授，我們重回正題好嗎？」他顯然有點不耐煩。

「沙沙沙沙」

師傅把切成小塊的牛柳粒，每次兩塊的在煎著。鐵板車雖然安裝了小型抽油煙的裝罝，但牛脂在加熱後飄散出來的油煙，依然不斷地撲進我們的鼻孔之中。

「咳咳……」Kingston猛咳嗽著。

「你沒事吧？」

「油煙……」他表情極難受，然後向師傅做了個手勢，「走開一點﹗」

師傅黑著臉，放下手上的功夫，與侍應合力把鐵板車拉遠一點。

「嗯……唔……」Kingston大口吸氣，像死裡逃生。

「你咳得臉都通紅了……」

「我有哮喘。」

「你有哮喘？」我不可置信。「你跳舞的呢，你竟然有哮喘？」

「我跳舞？」Kingston皺起眉頭，不明所以。

「啊……沒事……」

我不自覺地，把兩個平行世界的事情給搞混了。

[11]完

[12]三件事情

「這份神戶牛柳很貴，我只預了自己的份……」我不好意思地說。

「隨便。」他根本不在乎。

「幫你叫別的？」我問。

「我不餓。」他斬釘截鐵。

我看著Kingston的表情就覺得很好笑。一向孤高的他，現在想怒而不敢怒，對我克制到不得了。

「教授，我們講回公事好嗎？我還約了人。」他有點急躁。

「好，你說吧。」我快要噴笑出來。

Kingston看了看我們身邊那位師傅和侍應生，認為他們不會聽到我們的說話後，才開始小聲地道。

「三件事情。第一，收樓的事。我們已經叫了傳媒配合，盡快幫你淡化。」

「收樓？」我不明白。

「剩餘的業權，無論你用什麼方法去收，我們都沒有意見。不過，最好不要再有人受傷了。」

「喔……哦……」對於他說的事，我開始有點頭緒。

「第二，那些出事的管理員，要全部換掉。新來的一批，要統一他們的服裝、髮型。不要再那麼容易被人認出來。」

「好的……」我似懂非懂。

「最後，關於坐館的事……」Kingston的神情一瞬間變得很陰險，「聽說你都安排好了，對嘛？」

「吓？」我感到不安。

「嘿……我們還是有辦法知道的，你不需要隱瞞。人家說『做生不如做熟』，老闆認同，所以他只想跟你說一句– 祝你馬到功成。」

「喂……等等……我不明白……」我被搞得一頭霧水。

「我是時候走了。希望下次見面時，我能夠好好恭賀你。」他站起來，離開。

「等一下﹗」

「你的神戶牛柳已經好了。」

師傅把一碟燒好的牛肉端到我面前，同時間把我給攔下了。我眼睜睜看著Kingston遠去，內心留下疑問一堆。

Kingston穿過餐廳出入口，然後離開酒店範圍。Robert見他離開後，便向我看過來。我對他比個手勢，把他召到身邊。

「教授，找我？嘩……和牛……」

「有事問你……剛才那個男人跟我講起幾件事情–收樓的事和管理員的事，這些你都知道麼？」

「知道。這些事情你一向交給我打理。」

「很好，這些可以容後再談。另外還有一件事情……我是比較介意的……」

「請說。」

「他說起坐館的事……他說已經暗中知道我把一切都安排好了……他說這些話的時候，表情很衰﹗讓我有點心寒……你知道他說的是什麼事情嗎？」

Robert充滿疑惑，想了好一陣子。「不知道。」

「嗤……你不是一直在我身邊，幫我打點事情的嗎？」我對他表示失望他。

「是啊……但是有些敏感的事情，你還是會親自處理啊……」

「是嗎？」我相信他。但不屑。

我打發了Robert離開，暫時放下這些疑慮。

我看著面前燒好了的和牛，氣味很香，賣相吸引。趁著它還是熱騰騰的時候，我急不及待把其中一塊放到口中。

唔……味道很捧﹗入口即溶﹗滿口都是和牛香濃的油脂。我咀嚼幾口，便忍不住把它滑落到我的喉嚨裡面。我接連再把幾塊送到口中，直至舌頭得到滿足後，才暫時停下手來。

我打算喝一口可樂，沖淡一下味蕃。伸手時，不小心把玻璃杯打翻在地上，應聲粉碎。

我望向地上那些碎片的時候，一種似曾相識的感覺突然抓住心頭。我如夢初醒般的，慌張地環視身邊的景貌。

多麼熟悉的感覺……究竟是為什麼呢？我想不起任何的線索。是心理作用？還是因為穿越，而搞得我有點神經質呢？

這種不安的感覺在潛意識中困擾著我。它好像是為了提醒我，讓我去記起一些遺忘已久的重要事情……

[12]完

好比心機度
好比心機寫
求大家睇一下

新讀者留名

[13]名貴跑車

吃完牛排大餐後，我感到非常滿足。現在，我們也是時候離開酒店了。

我、Robert和黑色三連星正前往露天停車場拿車。忽然，我想起一件重要事情，要跟Robert立刻解決。

「怎麼我身上一毛錢也沒有？」我想起剛才點餐時的尷尬情況。

「一般都是我幫你拿的。」Robert答道。

「這樣不方便，全部拿出來。」我命令他。

Robert有點不情願地，從衣袋裡拿出好幾疊銀紙。這裡相信有好幾十萬。我這輩子沒見過人隨身帶著這麼多錢，這次真是大開眼界。

我把這些銀紙一把搶過來，滿滿的塞到自己不同的袋口中。

「還有沒有？有沒有？」我追問。

「全部的了……」Robert感到為難。

「以後我自己袋著。」我暗喜。

去到露天停車場，我發現這裡停泊了不少名車，像個名牌車展一樣。我心想要是這裡其中一輛是屬於我的，也夠我心滿意足了。

Robert走到一輛房車側邊停下來，我輕輕的抬頭一看–

「Bentley？」我自言自語，內心激動。

據我所知，這款車差不多要一千萬元一輛，是真正有錢人的身份象徵﹗

Robert用搖控器把車門解鎖後，我便急不及待的跑到司機位置坐進去，並開始研究著裡面的東西–

真皮座椅、羊毛地毯，還有那個音響、鈦盤……每一部份都造得像件藝術品一樣，簡直令人驚嘆﹗而且Bentley的表面雖然奢華，但內裡卻有個熱血靈魂。因為，它使用的是賽車引擎﹗

真正的享受，一定是在於驅動它的時候。唔……我已經難以按捺了﹗

「咯咯」

Robert敲了敲車窗，我驚覺地望過去，發覺他們全都莫名其妙地看著我。我想我剛才一定是太過樂極忘形了吧……

我冷靜一下，按下按鈕，慢慢把窗退下來。「你們幹什麼？」我裝作若無其事。

「教授……我們出發沒有？」Robert尷尬地說。

「出啦，你們上車吧。」我說得理所當然。

「但是一般……都是由我來駕駛的……」Robert解釋著。

「這次由我來駕駛，不行嗎？」我堅持著。

「這樣……真的好嗎？」Robert似有難言之隱。

「嗤……又怎麼啦？」我感到煩厭。

「你曾經說過……有司機的大佬，才會有威嚴……」Robert膽怯地說著。

「我有這樣說過嗎？」我質問他，因為我沒有印象。

「是的。」他肯定。

「唉……」我反一反白眼，快要說不下去。「我是說過……但我們現在才五個人，威嚴……要做給誰看啊？」

「我們不只五個人……我們有十幾個人啊……」Robert說。

「啊？」

Robert示意我望向他的身後，我才發現原來一直站著八個男人。他們身穿黑衫黑褲，臉上冷酷無情，但卻在彎腰低頭，對我非常謙卑似的。

「他們是誰？」我感到錯愕。

「他們是你的手下，也是你的保鑣。」Robert說。

「教授﹗」那八個男人異口同聲。

「又是保鑣？這麼多人幹嗎？」我不理解。

「我們黑社會，比較多仇家……而且這些……都是你之前嚴厲要求的……」Robert戰戰兢兢地說。

我語窒，然後嘆一口氣。或許「教授」原先的安排，真的有他的道理。我內心掙扎了一下，一臉不爽的把司機位讓給了Robert。我圍著車子繞了半個圈，坐到前面的乘客座。我扣好安全帶，望一望後座，發現只得Alex一個人。

「呀Jim和Luci呢？」

「他們坐別的。」Robert說。

身旁的一輛法拉利四門驅動了引擎，引得我望了過去。我看見呀Jim和Luci坐在那輛跑車的前面座位上。

「他們坐法拉利？有沒有搞錯呀？」我很羨慕。

「沒有搞錯。你說他們做你的保鑣，車一定要夠型﹗」

「型？但是……」

我看著身邊那輛法拉利，外型真的很出眾，羡煞旁人。但裡面的呀Jim和Luci，他們巨大的身型配上這輛車，空間真的有夠小。現在他們兩腿都屈曲得很不自然，像整個人摺起來一樣，看著有點滑稽。

「Robert……」

「是。」

「回去之後，買一輛大一點的車給呀Jim他們。」

「好的。」

「記住二手便宜貨就可以。」

「呃……」

「還有。」

「是。」

「以後法拉利留給我。」

[13]完

多謝支持

睇睇下，又幾好睇wo
支持你，努力

希望唔會令你失望

多謝你啊

輕輕問一句（預左冇人應⋯⋯）
有冇人留意到男主角個名⋯⋯

男主個名 其實o係《Ready Player One》都出現過

多謝你願意睇我既故事

[14]當個殺手

Robert載著我和Alex，把Bentley開到公路上。緊隨我們的，是裡面有呀Jim和Luci的法拉利。而我那八位兼任保鑣的手下，他們分別坐上兩架黑色豐田，駛在前面幫我們開路。

這一刻，我覺得自己好像當了國王一樣。尊貴到不得了。

「我每次出門都這麼大排場的嗎？」我不禁好奇。

「是啊。教授你當坐館的時候，還曾經有警察車隊幫你開路呢。」Robert一邊駕駛，一邊得意地說。

「嘩……豈不是很威風？」我感到自豪。

「小意思啦。我們跟政府是一家人嘛。而且那些高官啊，都跟我們都打好了關係。」他飄飄然的。

「真捧……如果可以讓阿森看見……」我喃喃自語。

「什麼？」

「沒事沒事……」我沈思了一會兒。「Robert……」

「在。」

「我想你幫我找一個人。」

「找什麼人？」

「我想找一個叫『羅森』的女生。他跟我年紀一樣大，很可能住荃灣。」

「呃……那麼……我該怎麼辦？」Robert想來想去。

「你要我教你該怎麼辦？」我問他。

「對不起……我不知道……」他低聲認錯。

「你剛才不是說那些高官都跟我們打好了關係的嗎？」我提醒他。

「是啊，有些還稱兄道弟。」他再次得意起來。

「那麼你幫我聯絡他們，叫他們幫個忙，不就好了？」我勞氣地說。

「喔？是啊﹗我怎麼想不到？」Robert一言驚醒。

「唉……」我反一反白眼，嫌棄地說︰「我當初怎麼會找你當我的助手啊……我真的不明白……」

「哈哈，我也是這麼想的。我明明跟你說，我想當殺手的嘛。」

「你當殺手？」我感到錯愕。

「是啊﹗我覺得我有天份。」Robert滿滿的自信。

「天啊……哪來的自信？」我厭惡地說。

「哈哈……不行嗎？」Robert感到羞愧。

「當然不行啦﹗我告訴你……憑你這顆腦袋，你當殺手的話，死很久了﹗你老母傷心啊。到時候任務辦不成，還害得我要給一筆恩恤金……不行不行﹗」我不留情面地說。

Robert聽後臉色一沈，默不作聲。頓時間，車廂內變得異常寧靜，氣氛亦顯得非常尷尬。

幾秒鐘之後，我開始後悔了……我無端端怎麼用詞那麼重？而且我剛才的失言更令我想起一個我很討厭的人–我在原來世界的老闆–達哥。

(達哥是我原來世界的老闆– 皮膚黑，身型瘦削，頭髮又長又曲。而最出名的，是他的一把毒舌，全公司的人都試過被他罵個半死﹗)

一想到，我竟然變得像達哥一樣，我真的無地自容……

權力、階級真的會使人腐化嗎？還是單純地，我多年來一直取笑Robert的傻頭傻腦，而不自覺地產生一份優感，而使我變得越來越過份呢？

身為大佬，大概沒幾個會向自己的手下認錯吧？但一想到Robert同時是我的好朋友，身份特殊……思前想後……我還是道個歉吧﹗

「對不起……」我對他低聲下氣。

「哈哈……沒事……」他強擠笑容。

「有夢想是好的……」

「嗯……我會繼續努力……」

幾句話後，氣氛沒有好了多少。車廂中，只有間中由後座傳來的–Alex發出的鼻鼾聲。我倆沈默不語，直至一會兒後，我才跟再次跟Robert聊起一些無聊事。

「我們現在去哪兒？」我問。

「回家啊。今天一整天都沒有特別節目。」

「做大佬這麼閒的嗎？」我不了解。

「做大佬當然閒啦。」他笑了一笑，「要不要巡視一下業務？珠寶店最近的生意很不錯。」

「不了……我對這些都不大興趣，賺到錢就行了。對了，我現在住哪？」

「不就……半山區那邊嘛。」

「哦？半……半山區？」

我驚喜得大叫出來，嚇得Robert抓不隱鈦盤，令車子顛簸了一下。而後座的Alex也被我嚇得驚醒，東張西望，以為有什麼事情發生。

其實住在半山區，對於一個黑社會(前)坐館來說，算不上什麼出奇的事。只是因為我從來都沒有想過，反應才會那麼激烈。

現在的我充滿期待。腦海中，正在幻想出我心目中最想要的一千種超級豪宅的模樣。那些都是我在原來世界裡，一輩子也沒可能住得進的dream house﹗

[14]完

[15]不速之客

「就是……這裡嗎？」我問Robert。

「是啊。」Robert答道。

我們到達了屬於我的---位於半山區的豪宅。我看著感到驚嘆。

這裡是那種有私人後花園、車位、游泳池的獨立屋。從外面看，這獨立屋分成三層，每一層起碼二千多呎，而地下那一層的樓底是特別高的。

外觀已經如此吸引，裡面的布置一定是更加的貴氣。我已經急不及待想衝到裡頭參觀一下﹗

推開大門，穿過門廊才到達主廳。這裡非常寬敞，而且裝潢金碧輝煌。我被一盞水晶燈吸引著，而它的正下方放了在一張梳化。我看見媽媽坐在上面。

媽媽的頭髮染成啡金色，梳了一個端莊的髮型，身穿的衣服非常貴麗。雖然在這個世界，媽媽比原來的世界老了十歲，但看起來反而是年輕了。看來，我們的日子過的真的很不錯。

媽媽身邊坐了一團人，與她談天說笑。我沒認錯的話，他們就是我最討厭的一家人---即是我的伯娘、堂姐，和她的三位兒子。(看來除了志忠之外，這十年間，堂姐又生多兩件。)

記得當年爸爸還在生的時候，他的電器生意做得不錯，更與朋友到海外合資搞生意。伯娘、堂姐見利想分一杯羹，便主動提出合作。爸爸很隨和，一口答應。直至後來爸爸出事了，死於空難，伯娘他們沒有關心我們之餘，反而第一時間向我們追錢。

我發誓永遠不會忘記她們的所作所為，鐵定心腸要與她們斷絕來往。唯獨媽媽很念親情，依然與他們保持聯絡。

在這個平行世界中，我和媽媽變得富貴了，跟她們的關係似乎又變得更加密切……

[15]完

[16]滅門慘劇

「媽。」我走到媽媽面前，輕叫她一聲。

「嗯。」她反應有點冷淡。不過沒所謂，她經常這個樣子。

「阿飛，回來喇？」伯娘、堂姐主動打招乎。

我瞥了她們一眼，故意不作回應。伯娘、堂姐的表情即時顯得尷尬。

「志忠、志成、志強，你們叫堂舅父吧。」堂姐借意打圓場。

「堂舅父。」志忠說。

「彈鳩苦。」志強說。

「……」志成只是看著我，沒有說話。

我向三個孩子點點頭，客套地問︰「你們今年幾歲？」

「志忠13歲，志成9歲，志強3歲。」堂姐搶著代答。

「哦？」

我看了看面前這三位男孩，最年長的志忠最有禮貌，剛才叫我的時候還會輕輕的鞠躬。志強也不錯，雖然語音未正，但聽教聽話，樣子可愛。至於志成……不知怎的，他由剛才開始一直用奇異的目光看著我，令我很不舒服……

「堂舅父。」志成說。

「誒？乖﹗」終歸還是叫了嘛。

志成乖巧地走過來，輕輕拉著我的手，「什麼是黑社會？」

「吓？」我意料不到。

面前這一位天真無邪的小朋友，突然問了這麼一道難以回答的問題，實在是令我方寸大亂……

我看著媽媽，又看看堂姐，希望她們為我解難。但媽媽只對我做了個生氣的表情，示意我盡快解決；而堂姐則一味用驚恐的表情看著我，又看看志成。她一樣是不知所措。

「啊……哈哈……志成……為什麼問這個呀？」我試著耐心應對。

「媽媽說，當黑社會的人，都沒有好下場。」

「誒？」我再次被衝擊了。

「志成﹗不準沒禮貌﹗」堂姐大叫，一臉發青。

但志成不為所動。他一直站在我面前，靜待我的回答。

「嘿……志成叻仔喎……懂得問這個……唷﹗堂舅父沒有準備什麼禮物給你。不如就給你一點零用錢，讓你跟哥哥去買糖、買玩具，好嗎？」我假笑著，把幾張一千元紙幣塞到志成手中。

「我不要你的污糟錢﹗」志成一手甩開我，令紙幣都掉到地上，我目瞪口呆。

「志成﹗」堂姐衝到志強身邊摟著他，紅著眼，「阿飛……飛飛哥……不……教授……剛才那些說話，可能是志成從同學身上學來的。你大人有大量……不要怪他……求你放過我們吧。」她聲音顫抖，快要哭出來了。

「媽媽，堂舅夫是不是會找人劈死我們？」志成說。

「啊？收聲﹗收聲收聲收聲﹗」堂姐歇斯底里，用力摀住志成的嘴。

「媽啊……」大兒子志忠被堂姐的反應嚇倒了。

「你們兩個﹗過來﹗」堂姐喝令。

志忠拖著志強走到堂姐身邊。堂姐即把他們按到地上，向我跪著。然後堂姐摟著志成爬到我的腳邊，死命拉著我的腿。

「對不起……教授﹗求你放過我們吧﹗」她苦苦哀求。

堂姐與幾個兒子哭得風聲鶴唳，猶如上演滅門慘劇。主廳中，有幾個站到一旁的傭人，她們也被感動得落淚起來。我望向媽媽，本想救求，但見伯娘亦同樣跪在地上，在她的腿上又哭又叫，連假牙也吐了出來。

媽媽用怪責的眼神看著我，搖頭嘆息。而我也是十分無奈，很想離開……

[16]完

[17]母子之間

歷盡千辛萬苦，我終於擺脫了堂姐一家人。然後，我在這大屋中逛了好幾個圈，就連天台我都參觀過後，才捨得返到自己的套房之中。

現在我在「教授」的套房的浴室裡面，我坐在馬桶上，一邊小解，一邊在研究這裡的裝潢。

這個浴室與我想像中的有點出入，它沒有我想像中的大，而且是企缸。我心目中的夢幻浴室，是必須有個特大浴缸，好讓我和女伴來個香艷的鴛鴦浴。今早那間Globe Hotel總統套房的浴室，就正正是我心目中的那種類型。不過玩耍的地方和休息的地方，終歸會有所不同嗎？

小解完後，我離開浴室。我又研究一下這間套房佈置。

作為黑社會大佬，這個套房果然夠大，一千多呎。這裡除了睡床之外，還包含了獨立浴室、衣帽間和辦工空間。所有東西都收放得很整齊，但它的佈置、擺設，卻老土得可以。所有東西都以土豪金為主色調，全部都是金、金、金……

我的睡床很大，這是我自小夢寐以求的。而大床的正前方，掛了一幅特大號的、我的肖象畫。肖象中的我，身穿衣帽間唯一能夠找得到的，同款的白色西裝、喇叭褲。而我的髮型，當然還是那個齊蔭冬菇頭啦。

我站在全身鏡前，再次細看一下自己的這身裝束，這個髮型……唔……我真的不能接受下去。說老實話，來到這個世界後，我每次經過鏡子，都會把自己嚇一跳﹗

好，我決定好了……

***

我返到樓下主廳，看見媽媽、堂姐和伯娘仍在，而三個小朋友已經去到偏廳看電視。

堂姐、伯娘一發現我，便對我微笑打招呼。但現在她們看我的眼神，比起剛才拘謹多了。媽媽察覺氣氛有異，主動走過來，拉我到一邊講話。

「你出來幹嗎？返回房吧……」

我不可置信，她竟然一來便趕我走。我的心情，變得有點差。

「這裡是我的家，我喜歡到哪，是我的自由。」我故意反駁。

「嗤……你知不知道，我們本來聊得好好的。你每次出現，整個氣氛都變了。」她埋怨我。

「媽啊……我才是你的兒子啊……怎麼要走的人是我？妳老愛跟他們來往，但他們都不是真心的。他們想佔妳便宜呀。」我用心良苦地說。

「閉咀﹗他們始終是你的親戚啊﹗在你還未出世的時候，我已經認識他們。真心不真心，媽媽比你還清楚。」她不但維護她們，還教訓我。

我咬牙切齒，按捺著心中的怒憤。

「你還記得嗎？爸爸剛死的時候，她們做了什麼事情。」我提醒她。

「我只知道這幾年，陪我吃飯，陪我聊天的，都是他們﹗」

我呆了。面對媽媽的指責，我頓時間無言以對，更有點羞愧起來。的而且確，在原來的世界，我很少陪她。而這一個平行世界的我，想必會更少了吧……

「我遲一點，會抽多點時間陪你……」我有點內疚著。

「你說過十萬九千次了。」她意氣難平。

「這次……是真的……」

「那麼，你現在留下來食飯吧。」

「我不想跟他們食……而且我剛才食了……我又想出去買點東西……」我感到為難，試著解釋。

「得啦得啦。大忙人。」她沒好氣。

媽媽現在對我的每一句話都咄咄逼人，我也感到沒癮。我輕嘆一口氣，向她道個別後，便氣沖沖的離開，一直走到大門前面，才轉身回看她一眼。

我看見媽媽回到梳化上，表情是板起來的。但當她跟堂姐、伯娘開口談天後，她的表情又變得舒坦了。

看著這個情景，我感覺自己才比較像個外人。我的心……真的很不舒服。

[17]完

多謝你咁夜都支持我

[18]來狂歡吧

剛才被媽媽訓斥的事，依然影響我的情緒。我黑著臉去到露天停車場，Robert和黑色三連星一看見我，便全都走過來。

「教授，出街？」Robert注意到我的黑臉。

「我想買一批新衣服，弄一弄頭髮，散散心……」我沒精打采地。

「沒問題，上車吧。」

「等等……我想開法拉利。」

他們聽到我說這句話後，所有人都驚奇地看著我。

「你說……想『坐』法拉利？」Robert試探我。

「我說……想『開』法拉利。我想駕車啊。」我有點脾氣。

我等不及Robert的反應，自己走到呀Jim面前，向他攤開手板。

「Key？」

呀Jim無奈地交出車匙。

我按下車匙上的遙控，解鎖。拉開車門後，我便坐進法拉利的司機位置。我摸著鈦盤，深呼吸著，心中一陣難以形容的興奮。

「喂，你們找三個人陪我，試試我手車。」我對他們說。

話音剛落，Luci最先有反應。他從Robert手中搶走Bentley的車匙，第一時間跑去取車。剩下的三個人，他們互相看了對方一眼，便面如死灰的走過來。

「怎麼了？你們就那麼不想坐我開的車嗎？」我斥責他們。

「不是……我們只是怕你不習慣這一輛……」Robert不好意思地說。

「你給我放心。」我充滿自信。

他們坐好後，我扭動車匙，驅動引擎。引擎運作起來了，爆裂聲傳到我的耳中，我的心情隨即好了起來。現在的我感到混身是勁，好想瘋狂一番。

「考到車牌之後，我就一直都沒有駕過車……你們還是扣好安全帶吧。」我提醒他們。

他們聽後立刻照辦，不敢怠慢，引得我笑了出來。

「好﹗Let’s go party﹗」

***

我駕駛著法拉利，在公路上風馳電制。當掌握到這輛車的特性後，我開始得心應手。我望望身邊、後座，乘客們都比剛才放鬆得多。

音響播放著Robert手機中的流行音樂，我把音量調到最大，隨著強勁節拍，我們的腦袋晃來晃去。漸漸地，我們更是整個上半身都舞動起來。

這些音樂，有不少我都會的，很自然地，我便唱起歌來。為了炒熱一下氣氛，我更故意對著Robert高唱，而且非常賣力。

Robert起初比較拘謹，但慢慢受我影響，他也開始唱歌了。他唱得比我投入，比我奔放。

後座的呀Jim和Alex，他們除了扭動身體外，一直都沒有開口。我以為他們少聽粵語歌，不懂得唱。但不知怎的，突然播了一首懷舊金曲–《盡興今宵》，他們倆便開始高歌起來。

我與Robert首先是呆了，然後是大笑。我們所有人一起合唱著，心情非常愉快。剛才所有的煩惱事？統統都拋諸腦後了。

[18]完

[19]轉換形象

我們到達名店商場。在停車場泊好車後，我們便首先去到一間名牌西裝店。

我為自己挑選了幾件稱身有型的西裝、恤衫和西褲，還有幾對皮鞋。我穿起其中一套，走到全身鏡前，把我那冬菇頭的頭髮全部梳到後面，然後綁起。我終於在鏡中看見一個比較「正常」的自己，非常感動。此刻的我，容貌雖然比原來世界老了一點，但穿起這些名牌衣服後，還是有幾分自豪感。

除了買東西給自己，我也幫Robert他們買了幾件好看的–

我幫Robert揀了一件恤衫和背心。他穿上後，整個人的氣質都提升了；我換掉黑色三連星原本那些闊身的老土西裝，新西裝換成流行的貼身剪裁。他們三個，現在有點像外國雜誌中的模特兒一樣，有點神秘，有點高冷。

到了埋單的時候︰十五萬元。

我面皮抽動了一下，心藏跳快了一拍。

我抓一抓衣袋中的銀紙，用去一疊。雖然找清了款項，但還是有種肉赤的感覺。

***

衣服搞定後，就到髮型。我叫Robert幫我找了一間星級髮型屋。

髮型屋的人知道大名明鼎鼎的教授要過來，便立即找來店中最出色的髮型師，讓他把手頭上的booking全部推掉，就為了一心一意的服侍我。

我坐到理髮椅上，看了看雜誌，點了個有型的髮型，讓髮型師照辦煮碗的幫我搞一個。另外，我亦找了四位髮型師去幫Robert和黑色三連星他們打理一下髮型–

Robert的頭髮本身保養得不錯，他只須重新漂色和修剪一下便已經很好看；Alex不知怎的來了興致，電了一個爆炸頭，這是意料不到的；呀Jim的平頭裝中間，染了一條粗間的金色，有點復古的味道；最後，最大工程的就是Luci。他把原本的長辮子拆去，兩邊under cut，然後把頭髮都梳到一邊去 ，還做了負離子和染色。

等到Luci的頭髮大功告成後，我看了一眼，便立刻聯想到「Fantastic Baby」中的G-Dragon﹗我即興的為Luci借來一幅墨鏡。而他帶上之後，果然立刻變成一個rapper巨星﹗我站在他身邊，氣勢完全比下去，只能夠淪為一個討簽名的fans。其後，我們還花了一點時間與巨星Luci合照，就連髮型屋的人也一起玩得很開心。

現在，我們每一個人的髮型都搞好了。我站在鏡子前面，終於可以完全接受自己的外型。而Robert和黑色三連星，他們就各有各的獨特風格，很是滿意。

[19]完

[20]音訊全無

離開髮型屋後，我們又再次回到購物的環節上。

這一次，我一口氣買了幾套手辦模型、限量版波鞋，一堆黑膠碟。這些東西所花去的金錢都只屬小數目，所以一合眼緣的話，我就直接買。

接著，我又買了單反相機、爬山單車、一堆書藉，和各類的遊戲機(連同遊戲光碟)。我還貪玩地，第一次去到古玩店內逛了個圈，買了幾個杯，幾隻碟。

最後，我們到了一間咖啡廳稍作休息。Robert他們點了咖啡，我點了果汁。我花了幾個小時，悠哉悠哉地看完一本翻譯小說。

「呼……」我蓋上書本，感到滿足。

一想到以後的日子都可以這麼閒，錢又這麼多，人生……真是快樂無比。

***

轉戰了幾個購物熱點後，我想買的東西都暫時買得七七八八。現在是晚飯時間，我一邊駕車，一邊和他們討論著應該到那間米芝蓮五星級餐廳去用瞻。

開車的時候，我們經過了演藝學院。我看見它的外牆正在懸掛一幅特大型的宣傳海報---外國知名的I-CAC歌舞劇團，他們又來到香港作演出了﹗

看著這張海報，我便聯想起在原來世界我一直很喜歡的那個人---羅森。於是我的內心，又變得不安份。

在原來的世界，我由一個夢想青年，慢慢淪落成一個失意打工仔；而阿森，自我們初相識以來，她已經慢慢蛻變成蝶。我自知我們的距離變得越來越還，自卑的我亦打算與她從此疏離，但其實，我還是一直很留意她的動向，內心未曾真正離開過她。到現在，去到這個世界之後，我是變得風光了，可以與她匹配了，但我卻無法得知她的任何消息。我與她完全失去了聯繫，試問我還怎麼能夠真正的開心起來呢？

一想到這，我便難以按捺。

我急扭軚，把車突然駛到倒方向的行車線。這個舉動嚇了Robert他們一跳，也令我身邊的車隊無所適從。但我顧不了那麼多，因為現在的我，心急如焚。

我不顧一切地駛著，直到演藝學院門口才停低。甫下車，我便第一時間衝到大堂裡去。我拼命地翻查著所有的場刊、小冊子，試圖在裡面找出阿森的蹤跡，藉此得到與她的一點聯繫。

很可惜，我把所有的場刊、小冊子都看過一篇後，就是沒有我想要的。

我很茫然。

我剛想到，最近她可能沒有演出，所以沒有任何的宣傳；亦可能在這個世界上，她根本不是一位歌舞劇演員。我竟然想在這裡找到她的消息，實在太局限了﹗我一定是發傻。

但我還不死心，我開始在網絡上尋找著有關她的資料。在這個世界上，如果她同樣是個歌舞劇演員的話，以她的天賦，她如今的成就一定足以在網絡上留下痕跡。不理怎的，我總得試一試。

「教授你在幹什麼。」Robert走到我身邊講話。

「我在找阿森……」我有點焦慮地說。

我用阿森的中、英文名字在網絡上翻查著，得到的結果有竟然有幾千萬個﹗我花了一點時間，聚精會神地篩選著……

可惜……最後還是什麼都找不著。

她沒有打出名堂嗎？還是真的沒有跳舞？喂……這是她的夢想啊……

會不會她出道之後，換了一個藝名？沒可能……她說過她一定不會這樣做﹗那麼……究竟是……

可能性太多了，我不得不放棄。

[20]完

加速

請繼續支持啊

推

好正

多謝

你要繼續支持我丫~

[21]身份特殊

我垂頭喪氣的靠在一邊，身邊的Robert一直莫名其妙地看著我。

「教授……你還好吧？」他擔憂地說。

「嗯……」我突然想起一件緊事，「對了﹗早上我叫你找的那個女人的資料，找成怎樣？」我抱有一絲希望。

「呃……我還沒有收到他們的回覆……」Robert不好意思地說。。

「什麼？有沒有搞錯﹗你有追問他們嗎？他們知不知這是我的委託？這是急事啊﹗」我無名火起。

「這些我都有說啊……」他的表情很無辜。

「那麼怎麼會沒有消息？他們看不起我嗎？吓？」我越來越兇。

「呃……」

Robert被我質問得無言以對，羞怯得垂下頭來。看見他如此表情，我才終於清醒了一點。

我竟然不知不覺間，將找不到阿森的那種焦慮、不安，全部發洩在他身上。

我慢慢冷靜下來，回想一下，發覺自己自從接受了在這個世界的新身份後，我也很快接受了Robert是我助手的這個狀況。自此之後，我就一直對他指指點點，吩咐他做東做西。

一天之前，我明明與他還是平等的朋友，一天之後，我竟然對他呼呼喝喝，毫不尊重。我究竟把「朋友」這兩個字當成什麼一回事啊……

我感到很愧疚，我鄙視自己。

我慢慢走到Robert身旁，輕拍他肩膀，以示友好，然後鼓起勇氣。

「對不起，這個人對我很重要，所以我特別緊張……你別怪我……」我希望他諒解。

「你要我再催促他們一下嗎？」他提議。

「天都黑了，明天才繼續吧。」

「哦……」

「說起來，你找了個什麼人幫你找？」

Robert想了一下，「不就那個……保安局局長嘛。他與你關係不錯啊。」

「吓？」我很驚訝。

「怎麼喇？我找錯對象嗎？」

「不不……你找他的時候，他怎麼回答你？」我很是好奇。

「他就是聽啊，然後說要找紙和筆，還要我慢慢的再說一篇，讓他寫下來。」

「啊……是這樣嗎？」我汗顏。

「是不是找別的高官會比較好？」

「不……已經夠好了……夠好了」

「哦……」

「謝謝你……」我誠心道謝。

「別客氣啦，教授。」他笑著說。

我搭著Robert的肩膀，與他一起返回車上。沿途，我跟他說起一些無聊笑話，讓氣氛更加輕鬆一點。不過，礙於我和他是主僕關係，似乎我們怎麼都回不了在原來世界中，那個無階級之分的輕鬆模樣。為此，我的心裡閃過一絲感觸。

我想我……有點懷念原來那個世界……

[21]完

[22]逼良為娼

「嗯……啊……唔……」

身體被不斷地擠弄著，我不受控制的，發出了令人羞恥的呻吟叫聲。

「嗯……這裡……輕一點……」

我徘徊在疼痛和舒服的邊緣，非常享受這種感覺。

這裡是我公司旗下的一間按摩店。晚飯過後，Robert幫我在這裡按排了一間大房，接受這裡最出名的高溫按摩。

現在，我下半身只摟著一條大毛巾，半裸的伏在按摩床上。一位中年女按摩師騎在我的背上，熟練地按摩我的頸、肩、背、腰等等疲勞不堪的筋肌。她每按一下，我的身體就像從枷鎖釋解放出來般的痛快，使得我一次又一次、一波又一波的叫了出來。

「嗯……受不了……」

「你呻吟啦，大聲呻吟對身體更好呀。」女按摩師說話時操著北方口音。

「叫出來比較好嗎？」我問。

「是啊。呃你正契弟。」她笑說。

「哦……」我接受了她的建議後，試著讓身體更加放鬆。

「哦……啊……呀……嗚呀……嗚呀﹗」

按摩師可能想證明自己的理論沒錯，所以刻意地按得更加大力。現在的我進入了忘我狀態，抵不住的，叫得更加瘋狂了。

「啊﹗受不了……啊﹗嗚呀﹗」我放肆地高呼起來。

「爽冇？」她得意地問。

「好爽呀……呀姐……你叫什麼名字？我下次都找妳。」我喘息著。

「我叫蓉大嬸。」她笑著說，咬字不清。

「什麼？含大撚？」我很疑惑。

「蓉‧大‧嬸﹗」

「哦……蓉大嬸……」

我從來沒有想過跟這個蓉大嬸，一個五、六十歲的女人發生身體接觸，是可以這麼舒服，這麼的暢快。這個經歷，真是畢生難忘。

我就這樣伏在床上，全身放鬆，讓蓉大嬸繼續任意玩弄我的身體……

***

「教授……醒醒呀教授……」

「唔？」

半睡半醒的我張開眼睛，看見Robert站在我的面前注視著我。他輕拍我的身體，在我面前揚揚手，讓我更加清醒了點。

我用手撐著身體，慢慢坐起來。懶洋洋的︰「我睡了多久？」

「一個多小時了。」

「啊？不知不覺……」

「怎麼樣？舒服嘛？」Robert笑問我。

「這個蓉大嬸……」我按一按自己的肩膀，依然散發著剛才那種鬆弛的舒適感，「不錯﹗加她人工﹗」我滿意地說。

「呵呵……沒問題﹗」Robert的表情一轉，「既然整個人都放鬆了，就該來點劇烈動運了嚕？」

Robert用一種很猥瑣的表情跟我說，使我一眼便明白他的意思。

其實，我絕不是那種隨便亂搞的人。當得知一會兒後，我可以任意跟那些素未謀面的年輕女孩子發生肉體關係，道德上我是拒絕的……但是……今天早上那些女孩子的質素那麼高，又model又鬼妹……我真是很好奇呢……

「今晚……和昨晚一樣玩法……對嗎？」我含蓄地問。

「當然不是。今晚有新意嘛﹗」Robert有點雀躍。

「哦？新意？」我疑惑。

「今晚精彩嚕……」Robert摩拳擦掌，露出一副既淫賤又古惑的笑容，「今晚為教授準備了角色扮演的遊戲，我們演出 逼‧良‧為‧娼﹗」

「什麼？」我驚呆了。

「你們進來吧﹗」Robert拍了拍手掌。

聽到Robert的指示後，房外面三、四名手下即挾著一個女人走進來。這個女人我看了一眼，差點暈倒。

「阿森？﹗」

[22]完

一定，我成日都ff自己係有錢佬

好睇好笑，唔錯唔錯

不過記得加速加甜，好重要！

加速得唔得

其實已經寫好晒(部份)
但每次出post之前都硬係要啄磨個幾粒鐘 所以好慢
除左眼高手低之外 我仲懷疑自己有病 有強迫症
或者係磨爛"隻"症

譬如我唔係好肯用「……」交代一d無言既情景
又唔想2個標點符號一齊用 eg 「……？」 or 「？﹗」
又或者想盡量d字句唔係一樣 或太似......

其實我已經調節緊心態
反正自己文筆唔係好 改極都唔會好得去邊
倒不如放低執著 純粹用通順既文字 盡快去交代完個故事 比角色同讀者一個交代
(唉 突然間感觸起黎...... )

加油啊

太好了, 有人覺得好笑
成日覺得笑料好難寫 好怕自己太主觀

速度我都想快d 希望啦 首先要調節心態

至於加甜的話......
女主角已經出場了 甜份應該會增加
而另外有d關於"甜" 既秘密, 要先賣個關子

總之多謝你既支持

又係你
要多謝你

[23]錢債肉償

「阿森？」

阿森被我的手下由房外面粗暴地挾進來。她的表情很不願意，而且不斷掙扎。當我的手下放開手時，她一手甩開所有人。

我看著面前的阿森，她除了樣貌和衣著比原來的世界成熟了點外，這種剛烈的性格我也是前所未見。

「阿森……」

我輕呼她的名字，嘗試與她相認。但她用怨恨的眼神看了我一眼後，便繼續戒備周圍的人。

「你們想怎麼樣？」她非常生氣，怒盯所有人。

「Robert﹗這是什麼回事？」我質問他。

「新意呀﹗教授。你之前不是說過要搞點新意嗎？我們今晚就真戲真做，來個逼‧良‧為‧娼﹗玩刺激點﹗」他說著興奮。

「這是新意？」我傻眼，「她是什麼人？為什麼給你們帶來這裡？」

「咦？你連她都忘記了嗎？」

「你說啦﹗」我很著急。

「這個女人多次潛入我們公司，想偷我們的錢，但差不多每一次都給我們發現了。」

「她……偷錢？」我不可置信。

「是呀﹗但教授你大人有大量，每一次都放過她，否則她死定了﹗」

「既然我都放過她了……那為什麼還帶她來？」

「因為今天是她第七次偷錢﹗」

「吓？」

「還記得她上次說『如有再犯，任由處置』。沒辦法……有些人就是要教一教，否則會變得更壞的。今晚，就請教授你親自教授一下她，順便搞一搞她﹗搞得她以後都不敢再打我們主意﹗」Robert振振有詞。

「教授﹗教授﹗」我的手下在吶喊助威。

「喂﹗我哪說過『任由處置』呀？不要亂編故事好嗎﹗」阿森反駁。

「小姐，你給捉到七次了，任由處置都很應份吧。難道讓教授玩一下也不行？妳憑良心啊﹗」Robert說得理所當然。

「你那麼喜歡玩的話，就自己讓教授玩個夠﹗」阿森情緒激動。

「你又知道我沒有？」Robert大聲疾呼。

「我就知道你是個死基佬﹗」

「我不是死基佬﹗我跟教授多P過﹗他可以作證﹗」

「嗱﹗你終於承認了﹗」

「你這婆娘﹗」

他倆吵得越來越激烈，看似快要失控。我見狀立刻把Robert拉到一邊，按撫著他。

「喂……冷靜……不要吵……」我輕聲地說。

「這種八婆，不教訓她學不乖﹗」Robert意氣難平。

真頭痛……我和阿森竟然以這種方式見面……而且她和Robert還要火星撞地球……不過現在最緊要的，一定是先救她離開這個困境……

「Robert……放了她……」

「什麼？」Robert反應很大，「她不合你胃口嗎？我還以為……」

「不是……但你看她，多麼不願意，我哪有心情搞？」我狡辯。

「哦……你放心……我們一會兒給她喝迷湯，之後她又乖，又有反應，很好玩的。你放心吧。」

「不是那麼好吧……這犯法事兒……」我感到很為難。

「不怕。當她迷迷糊糊的時候，我們給她簽同意書，之後發生什麼情況，都不需要負上責任嚕。」Robert邪惡地笑著，「再不然，我們拍片﹗要脅她﹗看她還敢不敢亂來﹗」

「喂……我全都聽到的﹗」阿森呼喝過來，嚇了我倆一跳。

為免阿森再次聽到我們的對話，我把Robert拉遠一點，將聲線壓低一點再繼續。

「你剛才的計劃不錯……但是，萬一她真的報警的話，還是很麻煩的……」我苦心勸他。

「不怕啦，我們警察部有人嘛。」Robert突然腦筋清晰。

「呃……這樣……」我說服不了Robert。

「還擔心？這樣吧……教授你把她玩完之後，我吩咐人把她帶到後山埋了。這樣不就安枕無憂？」

當聽見Robert這個魔鬼般的建議後，我整個人都呆了。

「Robert……這些事情你做過多少次？你怎麼變成這樣？」我感到很詫異，亦為他感到婉惜。

「哈哈，其實這些都是跟電影學的，我從未試過的。怎麼樣？要不要試一次？」他很期待。

「喂……我還是聽到的……」阿森怨氣沖天，再次嚇了我們一跳。

「教授……你看……那個八婆的態度差到極點，不教訓不行。」Robert把聲線再壓低一點。

「是有點差……不過……」

「對吧﹗那麼我現在就叫幾個兄弟按著她，讓你立刻來一發，震一震懾她吧﹗」

「喂﹗不要﹗」

「你們幾個，按住那個女人﹗教授現在就要用了﹗」Robert未有等我回應，已經向手下傳達命令。

[23]完

[24]失控現場

收到Robert的命令後，四名手下逐漸逼近阿森。但她的反應也很迅速，她從裙袋中帶出一把細小梳子，把它折斷後變成一把利刃，用它指著我們每一個人。

「你們別過來﹗我跟你們拼﹗」阿森狠狠地說。

手下被恐嚇得後退一步，不敢輕舉妄動。阿森偷瞄一下門口，似在計算逃生方法，但被Robert悉穿。

「外面的人，全部進來﹗」Robert說。

房外面其餘的手下都衝了進來。他們在房內圍成一個大圈，把阿森重重包圍。

「鎖門﹗」Robert接著說。

房門被關上、鎖上。阿森唯一的逃生之門都失去了。

Robert胸有成竹似的，開始對著阿森繞圈子，並說著一些挑釁的說話。

「嘩……梳子呀？嚇死人了。」Robert欠揍地說，「你如果真的弄傷我們，等一下教授玩完你之後，就輪到我們跟你開心、開心嚕。」Robert恐嚇她。

「你一直話那麼多，信不信我第一個要你的命﹗」阿森很是激動。

「試試看。」Robert信心十足。

阿森把利器直指Robert，目光銳利，蓄勢待發。

「Robert﹗你不要再刺激她了﹗」我非常擔憂。

「教授放心，她只會講空話，這種場面我很會控制。來，你先脫褲子，甩甩它，熱個身，保證立刻有得搞。」Robert嬉笑地說。

Robert話音剛落，阿森即衝到我們面前，把利器刺向Robert。幸好我及時把Robert推開，否則這一定會要了他的命﹗

阿森這一擊落空了，但未有死心，繼續向Robert追擊。Robert被迫得在房內亂跑逃命，手下見狀出手制止，與阿森發生了觸踫。我看著咋舌，生怕阿森會被誤傷，於是立即下命令︰

「你們不要踫她﹗」

手下聽到我的指示後即止住動作，不敢出手。但同時間，無人阻擋的阿森繼續追殺著亂逃命的Robert，使到場面十分混亂。我沒法看下去，再下一道命令︰

「你們……幫手分開他們，但千萬不要弄傷那個女人﹗」我強調。

手下們互望一眼，聽命行動。他們嘗試接近阿森，但她拿著利器對每個靠近的人亂揮，手下們一時間難以出手。

好不容易，幾個手下看準時機，合力捉住阿森的手，將她手中的利器奪走。我以為情況終於得到控制，但這個時候反而到Robert想報復，他想趁機襲擊阿森。

「喂﹗Robert﹗你不要﹗喂……你們﹗分開他們﹗分開他們﹗」

場面很失控，而Robert又完全沒有聽將我的話聽進耳。

手下們忙著隔開兩人，但兩人如野獸般難以罷休。我站的位置比較近阿森，看著她作為一位女生，在男人的包圍下如此激動，與他們產生不少身體接觸，看得我不是味兒。

「喂你們﹗不準踫她的敏感部位﹗喂﹗殺了你們﹗」我警告他們說。

「吓？」

收到我如此命令，手下們都覺得很為難，一半的人放開了手。而阿森便趁此機會想衝到Robert面前，我見狀亦只好親自出手制止。

「喂﹗阿森﹗阿森……冷靜﹗不要這樣﹗」我勉強拉住她的手臂。

勸告無用，我決定直接出手抱住阿森的腰間，用盡力氣將她一把拉開。最終，我倆跌倒地上，而我的頭著地時亦撞得有點暈暈的。

我拍一拍腦袋，半跪著，打算先扶好阿森。「妳沒事嘛？」我向她伸出援助之手。

「啊……好痛……」阿森摸一摸被撞痛的腰間，然後看了我一眼。

「誒？」她面色一變，更驚叫起來。

「啊啊啊啊﹗」

我感到莫名其妙，於是順著阿森的目光看到自己的下半身，驚覺下身唯一摟著的大毛巾在剛才的混亂中被扯脫了﹗現在我全身赤裸，而且半跪著，下體的東西搖擺不定﹗

「啊啊啊啊﹗」

「你……你聽我解釋先啦……」我羞恥得面紅耳赤。

阿森表情突然一轉，由花容失色，變為憤怒無比。她衝到我面前，給我跨下全力一踢，把我整個人都踢飛起來﹗

「啊﹗」

我被踢起再跌倒地上，下體的劇痛使我痛不欲生。我雙手一直按著那個位置，在地上亂掙扎著，但感覺只有越來越強烈。

「啊啊啊﹗啊啊……啊﹗」

我痛苦萬分，一邊大叫，一邊在地上亂滾。看見我這個模樣後，房裡面所有人都驚呆了。有些手下趁著機會抓著阿森，然後合力把她制服起來。

「放手﹗放手呀﹗」阿森反抗著。

「呵呵……八婆你死定了﹗教授你都敢踢？」Robert見自身安全，即站出來領威風，「教授﹗我們終於制伏她了，現在過來享用吧﹗」

Robert煽動手下，讓他們一起吶喊。「教授﹗教授﹗」

我下體剛剛受了重創，未有空檢查蛋蛋爆炸了沒，還要叫我立刻去開心一下？Robert有病嗎？還有……阿森現時的處境很危險，我要盡快幫她脫難，否則Robert一定自作主張，對她不客氣﹗

「你們……別傷害她……」

我強忍蛋痛，用虛弱的聲線向Robert和手下下達命令。但現場的氣氛實在太過高漲，他們根本沒在聽。

我勉強站起來，一步一步走向Robert，我想重新控制局面……

「嘭嘭嘭嘭嘭﹗」

門外突然傳來連續的拍門巨響，大家都嚇了一跳，而我更是對這種狀況有著非常強烈的預感。

「嘭嘭嘭嘭嘭﹗」

「Sir﹗Are you alright？」Alex在門外大叫著。

「Yes﹗Everything alright﹗Don’t break the fuckin door﹗」吸取了上次的經驗後，我拼著命立即大聲回應。

「Sir？Sir？Are you alright？」

「Yes﹗I am alright﹗I am alright﹗」

「Sir﹗Sir﹗」

喂﹗我明明已經回應了﹗怎麼他好像聽不到似的？

「No﹗不要﹗不要爆門﹗」

「Alex﹗No﹗Noooooo﹗」

我和Robert聲嘶力竭地，對著門外咆哮。

「喝﹗」

門外大喝一聲，看來一切經已太遲﹗

「隆」的一聲巨響，整部木門瞬間飛撞進來，直接打在我的身上，把全場的人也嚇壞了。

門外的黑色三連星以Alex為首衝了進來，用手指指著所有人。

「Freeze﹗」

和上次一樣，每個人都對他們紛紛舉手投降，唯獨是阿森沒有這樣做。

「Alex？」阿森看著Alex，一臉驚奇。

「Oh﹗阿森？」Alex也是一樣反應。

看見阿森和Alex相認的這一幕，我感到很離奇。但此刻，我倒地上眩得不行，木門更是把我的身體壓得無法動彈不能。我實在是自身難保呢……

「有沒有人……可以救我……」

說完這句話後，我便暈去了。

[24]完

推啊

幾得意 留名支持

多謝支持
得閒留下言丫～

好搞笑

多謝
記住要追落去啊～

做乜9

幾好睇留個名

其實。。。。

多謝絲打

係咪好無厘頭

你鍾意就好了

嗯嘿？

已經用緊生命值黎加速

[25]久別重逢

我把衣服穿好，用乾淨的毛巾按著額頭受傷的部位。Robert走過來，遞我一張印有hello kitty圖案的藥水膠布。

「教授，只有這一塊……」Robert慚愧地說。

我板起臉，不滿地說︰「這麼大的一間按摩店，只得這塊東西？我怎麼見人？」

「這塊膠布是那個女人的，我們這裡沒有這類用品……你懂的……我們這裡賣的是『正骨』，出火的人沒有，又怎麼有人出血呢？」Robert又講爛gag。

我蔑視Robert，使他不敢再笑。我從他手中拿走hello kitty膠布，猶豫著是否真的要用上它。

我對著鏡子，檢查自己的傷勢。看見額頭的皮肉是擦破了，流了點血，但還好面積不大。用這塊膠布，或許真的剛剛好。

「教授，我幫你。」Robert善意地。

「走開﹗我自己來﹗」我對Robert有點脾氣，嚇得他後退一步。

其實直到現在，我還是在怒Robert剛才搞了個什麼「迫娘為娼之夜」。根本沒有新意，而且傷天害理。更重要的是，他選的對象竟然是阿森﹗我不捏死他已經算給面子……

我小心把膠布貼在額上後，看著鏡中的自己， 的確有幾分滑稽。但不管了。

「那個女人在哪兒？」我問Robert。

「隔壁房。」

「好。我們出發。」

我想站起來，但一發力，下體便發痛，雙腿便發軟。我面部抽搐的猛向Robert招手，要他立刻幫忙。他走到我身邊，小心奕奕地扶著我，像扶著一個70多歲的老人家般，我們一步一步離開這個房間。

去到走廊上，我發現隔壁房間內、外都站滿了手下，守衛深嚴。阿森和Alex在裡頭坐在兩張梳化上。他們一言不發，氣氛抑壓。

「教授。」

手下們看見我走過來，尊敬地叫我一聲，引得裡面的阿森都看了過來。

「你們在外面待著，我要跟他們私底下談一談。」我跟手下說。

「教授﹗你不怕這個女人再發飊嗎？」Robert緊張地提醒我。

「我自有分寸。你們走吧……」

手下們聽見我的吩咐後即慢慢離開，但正在扶我的Robert竟然都打算扔下我。

「喂……你﹗你呀﹗回來﹗留下﹗」我對Robert生氣地說。

Robert把我慢慢扶進房內，坐下。由於下體腫痛，我的表情一直很難看。Alex和阿森看見我這個慘況後，都用同情的目光看著我。

「你……下面……沒事吧？」阿森說話時候有點心虛。

「剛才檢查了……爆了……」我面色蒼白地說。

「吓？」阿森表情驚慌。

「哈哈……哈……說笑……說笑……」我慘笑著，「唉……沒事……應該……」我也不太肯定。

阿森羞愧地低著頭，沒有再講話。我不知道她是出於內疚，還是別有心事。

「你們認識的嗎？」我開始向阿森和Alex問話。

他們對望一眼，由Alex代答。「Yes Sir，她是我師姐。」

「你們同一間學校？」

「是……但……我的meaning是，我們有同一位師傅。」Alex補充。

「師傅？」我不明所以。

「我和阿森，都是Suki姐的徒弟。」Alex說。

「Suki姐的徒弟？」我越聽越困惑。

「Yes sir。但是由high school開始，因為某些事情……」說到這裡，Alex停頓了一下，似有難言之隱，「總之……我們已經long time no see。我和Suki姐一直都找不著阿森的下落。想不到再次見面時……Suki姐已經……」

Alex講到Suki姐過身一事，悲從中來，眨眨眼後，開始啜泣。試想像，一位如此高大威猛的黑人男人在你面前哭，究竟可以有多難看。不過，我看一看阿森，發覺她也是十分傷感。

「Alex，Suki姐葬在哪兒？我想拜祭她……」阿森黯然地說。

「師傅吩咐，死後將她的骨灰撒海，說這樣就可以跟家明哥在一起了……」

Alex說完之後，開始嚎啕大哭。而阿森也合起雙眼，一直強忍的淚水也禁不住的流下來。

看見他倆這個模樣，我實在有點不好意思。

我向阿森遞上一張紙巾，試圖安慰她，「你與Suki姐的感情一定很好吧……來，拭乾眼淚，別讓她看見妳這個模樣……」我真誠地說。

阿森接過我的紙巾，向我道謝。她輕輕擦乾眼淚，心情平伏一點。

Alex看見阿森有紙巾，也想向我伸手要一張。我沒好氣的整包扔過去。

[25]完

[26]五十萬元

「咳唔……對了……這個……呃……我忘了想說什麼……」

「教授，她偷錢呀。」Robert在我耳邊提示。

「是嗎？是關於這件事嗎？」我很猶豫。

「是的。」Robert肯定地說。

「唔……這樣……呃……」我感到為難。

阿森剛剛因為失去Suki姐的事而傷痛著，若果我這個時候向她追究偷錢一事，肯定是不近人情。但……我又該怎麼辦呢？

「第七次偷錢嗎？呃……不過既然她這次偷錢又給撞破了，即是說沒有損失啦……我們就像之前一樣，放了她吧。」我胡混過去。

「不對啊﹗」Robert反對。

「又怎麼了？」我感到很煩人。

「她上一次，即是第六次偷錢的時候，偷走了我們50萬，我們要向她討回。」

「你剛才不是說每一次都給發現嗎？怎麼會給偷了？」我質疑他。

「這一次是『後來』才發現的，所以給偷了。」他解釋。

「那麼……」我看著阿森，苦思著，「妳把錢還給我們，事情就算啦。」

「我沒錢。」阿森立刻回應說。

「剩下多少？」我皺眉。

「我是一分錢……都沒有喇。」阿森不好意思地說。

「花光了？」我很驚訝。

阿森點點頭，表情很無辜。

「50萬……都花去哪兒了？」我想像不到。

「旅行呀、化妝品啊、衣服啊、包包啊……幾天都用完了。先旨聲明……我是失業人士，沒有能力還款……」

「還不到錢，就準備做雞。」Robert插嘴，恐嚇她說。

阿森面色一變，回嗆︰「現在我跟教授講話呀，你插什麼咀？」

「妳真以為偷錢不用代價啊？」Robert還以顏色。

「輪到你講話嗎﹗」阿森越罵越兇。

「你知道我是誰嗎？我是教授的助手，出生入死20年﹗」

「你是死基佬﹗死太監﹗蛋蛋失蹤20年﹗」

「我蛋蛋沒有失蹤﹗教授可以作證﹗」

「看﹗你又承認了﹗噁心死了﹗」

「喂……喂喂喂喂喂﹗你地一人少句好嘛？」我大聲勸架，他們給面子的暫時平息下來。

唉……看來我要盡快解決問題，否則他們很可能再次打起上來……

「不如這樣……你幫我打工吧，50萬從裡面扣。」我提出建議。

「什麼？」阿森、Robert異口同聲。

「怎麼了？你就那麼不想打工嗎？」我問她。

「倒不是……」她語帶保留。

「你有什麼工作經驗？說出來，看看我公司有什麼崗位可以給你。」

「我以前做過的工作，一般都是sales，但最長只有一星期……」阿森尷尬地說。

我想了一想，「Robert，我們是不是有一間珠寶店？」

「是。教授你打算？」他有不好預感。

「你幫我安排，明天讓她去那裡幫手吧。」

「我們真的要給她工作嗎？」Robert無法接受。

「不然真的要她做雞嗎？」我反問他。

「不做雞，我們也可以賣她的器官到黑市，一樣賺到錢的。」

「Robert……」我詫異地看著Robert，嘆一口氣。「總而言之，你照我的意思去辦，可不可以？」我語氣有點強硬。

「可以……」他垂頭喪氣。

[26]完

[27]一個承諾

「你，明天開始上班，沒問題吧？」我問阿森。

「人工怎麼算？」

「這樣吧，我保證你每個月至少有兩萬元薪金，好不好？」

「都不錯……但……還款方面？」她有點疑慮。

「每個月還五千。怎樣？會不會太吃力？」我讓她想想看。

「五千？」她豎起手指，計算了一下，「那我豈不是要跟你工作八年才還得清？」她有點驚訝地說。

「你喜歡的話，可以每個月還一萬元。四年還清。」

「每個月還一萬？」她又計算了一下，「不不……就每個月五千好啦……」她有點慌張。

我看著她的有趣反應，禁不住笑了笑。「好。最後，我要你許下一個承諾……」我的表情凝重起來。

「許下承諾？」她不惑。

「我要你承諾不再偷我公司的錢……不……我應該說……妳不能夠再偷任何人的任何東西。你知不知道，你再這樣下去偷東西，我真的很擔心你會出事。我真的很希望妳可以藉著這次機會，從此不再幹這回事。」我語重心長地。

阿森認真地思考了一下，有點感動似的。「我試試答應你吧……」

「試試？」我皺眉頭，希望她給我一個更肯定的答案。

阿森輕嘆一口氣，然後略帶感激地說︰「我知道你已經放過我很多遍……這一次還給我工作……我……會努力的。」

對於她的回應，我尚算滿意。「好，我相信你。等一會Robert會將地址、上班時間等資料發給你。明天第一天上班，不要遲到啊。」

「嗯。」她乖巧點點頭。

「妳現在早點回去休息吧。」我微笑著說。

阿森離開了。她離開的時候回看我兩眼，像有千言萬語未曾講似的。我想她大概沒有想到「教授」會對她這麼仁慈，我真希望她對我從此刮目相看。

我目送她離開時，腦內一直幻想著我們美好的將來。忽然間，我驚覺身邊的Robert和Alex一直用奇異的目光看著我。

「你們幹什麼？」

「教授……你喜歡她？」Robert表情很衰。

被他說穿了，我的反應顯得不自在。「很明顯嗎？」

「是啊。」他們異口同聲。

「那你們就不要揭穿我啦﹗真的是……」我扮作生氣。

「其實我一早就看得出來。」Robert自吹自擂。

「怎麼說？」

「之前她每一次偷錢給捉住之後，你都說要放過她。那我就想，你是不是已經喜歡上她。」Robert邊回憶邊說。

Robert說得沒錯，其實堂堂一個黑社會大佬，對一個女大盜七擒七縱，一定有他原因。或許「教授」跟我一樣，第一眼便被阿森深深吸引住都說不定。

「Robert……」

「嗯？」

「既然你認為我喜歡她，怎麼你還捉她來玩個什麼「迫娘為娼」呢？」我冷冷地問。

「哈哈……我就是打算用這個方法來撮合你們嘛。」他在狡辯。

「那麼……你剛才說『我的兄弟們會跟妳開心開心』，又是什麼意思呢？」我瞪著質問他。

「我不過在唬她啦……讓你有機會英雄救美嘛……」Robert越說越心虛。

「哦？」我用鄙視的眼神看著Robert，但他卻在回避、裝傻。我沒好氣……

「Alex，我們回去。」我說。

「Yes sir﹗」

我與Alex離開房間，獨留Robert一人。

「喂？教授……你不相信我嗎？喂，我都說真的。喂……」不甘寂寞的Robert追了過來。

[27]完

請你繼續支持我

我係來。。。。

啊？

留名嘅

多謝晒
希望您地可以比個like 我
同多啲留言

如果可以有多啲人睇
咁就好了

你好
請繼續支持啊

你都繼續keep住個風格

決定where”爛塊面
喪推！

推x3

推x4

繼續出

呃。。。。

lm

嗯？

要一直支持我啊~

希望你會一直睇落去
並搵到樂趣

等到2046都未有文

嘩...你仲未訓
出住一篇先 今日精神好差
你都快d訓吧

[28]社團茶會

陽光照在我的臉龐上，微微溫暖，我從眼縫中看見那金黃色的光線。我醒來了，惺忪眼看一下時鐘–差不多中午時份。

我又睡了很久。

我在床上坐起來，雙腿還是蓋著被褥。由於腦袋還未靈活起來，我只能夠呆呆的看著前面景象---

這裡仍然是「教授」的睡房，而我仍然是「教授」。牆上那幅有齊蔭冬菇頭的我的肖像畫就是最好證明。

我要找個日子叫人重新畫過一幅……

我下床，走到窗台邊看一下窗外風景。這裡和城市中看到的景致有所不同，這裡居高臨下、視野廣闊。我俯視著整個中環，甚至連維多利亞海港都盡收眼底。

鄰近的風景，看得見那些高級大廈，但他們底下都混雜了一大片的草木，就像在原始森林中豎立起一棟棟的高樓，是大自然和文明的結合。

我垂下頭，看一看那些比較近的景貌。在我的腳底下，是我家的花園、泳池、停車場，這些都是我在這個世界所擁有的。而且我還回想起來，在昨天晚上，我連阿森都找到了。一切一切，都比我的原來世界好得太多了﹗

是這樣沒錯吧？怎麼我的心裡，又好像有點空虛……？

***

我換好新衣服，下樓到偏廳找Robert他們。Robert與黑色三連星一早便在這裡待著。我們一起吃了點早餐(其實是brunch)，然後出發到停車場。

按昨天的做法，我向呀Jim拿了車匙，由我駕駛法拉利。Robert坐我旁邊，Alex和呀Jim坐後座，而Luci就獨自一人駕著Bentley。(同行的，當然還有那兩架黑色豐田。)

我把法拉利驅動，駕輕就熟，作為乘客的他們絲亳沒有不安感。

「Robert，昨晚要你辦的事，都辦好了？」我說。

「她已經在上班，經理還說她很勤勞。」

「那就好。」我滿意地笑了。「對了，大家想一想，等一下去哪兒？」

「咦？」Robert輕叫一聲。

「怎麼了？這個模樣？」

「教授……我們今天要飲茶呀……」

「飲茶？」我感到莫名其妙，「剛才不是已經吃了東西嗎？」

「不是……這個是公司的茶會啊……」他誠惶誠恐地說著。

我把車子停下來，一臉嚴肅地問Robert︰

「什麼是公司茶會？」

***

法拉利改由Robert駕駛。我們去到茶會場地。

這是一間傳統大飯店，座落在一大片空地上面。飯店全棟三層，前門有個廣闊的露天停車場。我們去到的時候，現場有過百位社團手足在例隊等候著。他們統一的穿著黑衫黑褲，神情肅穆。

「教授﹗」

百多人同時高呼我的名字，如雷灌耳。我被嚇了一跳，但又感到非常威風。

「教授，這邊走。」Robert說。

Robert領著我走進大飯店內，而黑色三連星就在飯店外面等候。一路走著，我一路向Robert埋怨︰

「我告訴過你，我患了感冒，有點失憶……飲茶這麼重要的事情你不提我？」

「對不起……」他羞愧得要死，「說起來……怎麼教授你不吃藥又不看醫生啊？」

「你怪我？﹗」我瞪眼生氣，Robert被威嚇得無言以對。「唉……總之給你害死……」

剛才駕車時，Robert向我急忙地簡介了一次這次茶會的重點---

這是每一次公司大選完畢後都會搞的一個聚會，由社團中最德高望重的元老–--東哥作為主辦人，邀請大選中所有的候選人來一起飲茶，並藉此立誓，以和為貴。說白了，就是希望大家接受結果，化干戈為玉帛。

等一會兒，我就會見到除「教授」之外，現時社團中最兇、最猛的幾位大人物。現在的我單是想一想，就已經緊張不已……

[28]完

晚安, 各位

(聽晚見)

pish

文啊。。。。。。

繼續

你好啊

今晚試試post 多少少
用生命力

今晚囉

話時話
各位巴打 絲打可唔可以慷慨解囊
畀多個like
因為我真係好希望可以多啲人願意click入黎
睇下個故事

因為我真係好用心機度 （可能大家睇唔出啦 ）
而且一定完得到（起碼呢一篇）

雖然去到而家 呢個故事都仲係好似一個無厘頭、冇原因既穿越故事
但再去後少少 你地會發覺又有少少唔同
（或者唔覺都唔定 ）

總之
希望比到你地驚喜
（少少都好 ）

好好睇 加速

評已正

皮已正

多謝
希望多d正皮 就會有多d巴打絲打一齊入黎睇

我都想好似"加速世界"入面咁加速

又係你~
多謝

多多益善
post文先~

[29]四大堂主

走進飯店裡頭，冷清清的，沿途沒看見其他食客。難道被公司包場了嗎？

我們上到一樓主廳，這裡地方很大，放得下二十圍檯，但現在只剩下一張大圓檯在正中央。整個場地非常昏黑，只得幾盞燈剛好照射在大圓檯上。我看見圓檯周圍坐著四個人，他們應該就是除「教授」之外的三大堂主和東哥。他們每個人身後都有一位手下，站得老遠的，隱藏在黑暗之中。

當我走近大圓檯時，我目不轉睛地看著一個人。

「Herbert。」我走過他身邊，小聲地道。

我眼前的Herbert現在有個綽號---肥彭。他身穿西裝，頭髮蠟得貼服整齊，像個富貴商人一樣。他的樣子穩重嚴肅，城府極深。當他聽到我在叫喚他時，他不屑地看了我一眼，然後一言不發。我知道，他絕非我所認識的Herbert。

其實剛才，Robert向我介紹這次茶會有哪些大人物時，我已經聽說了Herbert的名字。當我得知這個狀況，我當然是十分震驚……

和我之前所想的一樣，中四那一年Herbert亦加入了火人旗下，成為打手的其中一員。不過在火人坐牢之後，他不但沒有加入我的陣營，反而拉攏了部份火人的餘孽，另起爐灶。

其後，他憑藉賣淫網的生意起家，搞得有聲有色，揚威海外。當賺得第一桶金後，他在其他生意上的發展亦得出很不錯的成績，在社團中慢慢成為了重要人物，更成為了「教授」的死對頭﹗

今年公司大選，將我打敗，贏得坐館資格的，就是Herbert。而之後，將我部份生意蠶蝕的，也都是他﹗

我向Robert追問了更多我和Herbert之間的恩怨情仇，但基於時間關係，他只能夠簡單的向我總結一句---他是你最大敵人﹗

現在，我就坐在Herbert的斜對面，而Robert就站到我身後遠處，黑影之中。而自我坐下之後，Herbert就一直冷冷地盯著我。我感受到他那份強烈的敵意。

雖說我面前的Herbert可能是我最需要提防的人，但其實除了他，我還是有很多潛藏的敵人……

坐在Herbert旁邊的，是一個中年女人，人稱娜姐，她是香港地下賭場的大人物。她賭術精湛，無賭不歡，但聽說她最拿手的，是三國殺。她很愛錢，是一個老謀深算的刻毒女人，但相比起其他堂主，她對我的威脅算是比較小。

坐我旁邊的一個男人，他年紀比我稍長一點，但惡形惡相，十分霸氣。他不時面無表情地看著我，不懷好意似的。其實他就是除了Herbert之外，我最需要防範的一個人---火人。

剛才Robert提到他的名字時，我也是嚇了一跳。

火人是我在這個世界上唯一跟過的大佬，我與他淵源甚深﹗要不是他，我不會入黑社會；是不是他，我不會上位這麼快；但他亦因為我的出賣，而被迫坐牢。他一定恨透我﹗

他是如何洗脫罪名、提前出獄，並在社團中重立威名？Robert在這方面也是一無所知。他只提到當中的過程很神奇，就像有高人暗中支持一樣。

最後，這次的茶會的主辦人，亦是這個社團的至高元老---東哥，他的年紀已經七十多歲。聽說他一直最挺我，所以我可以對他放下戒心。

「呼……」

這場飯局瀰漫著一鼓深沉的惡意，這使我快要透不過氣來……

[29]完

[30]唇槍舌劍

「人齊，我們便開始吧。」

東哥揚手，來了個女侍應為我們每一位倒茶。茶倒完後，東哥接著說︰

「大家都知道這個茶會的原意吧，那麼我就單刀直入好了……五年一度的大選已經塵埃落定，今屆辨事人由Herbert勝出。我希望之前無論大家鬥得多激烈也好，要記住，我們是同門，自己人不打自己人。要打，外面多多字頭可以打，無謂搞到腹背受敵。今天，大家賞面來到這裡，喝完這杯茶後，我希望這五年內大家相安無事，公司上上下下都可以越來越好﹗」

東哥高舉茶杯，淺嘗一口。我、娜姐、Herbert也照著做。唯獨是火人，他不但沒有喝茶，還撓著手一邊猛搖頭。

東哥看見火人的舉止，皺眉問︰「火人，你有什麼事？」

「這杯茶我不能喝，我懷疑選票有問題。」火人提出嚴厲的指控。

「你說清楚。」東哥的表情嚴肅起來。

「有什麼理由，我的選票會比他們三個人少那麼多？」火人不忿。

聽罷，東哥嘆氣、Herbert乾笑，而娜姐更是主動頂撞他︰

「火人，你不要搞笑啦。十二個堂主裡面，雖然我們被稱為四大，但你真的以為自己跟肥彭、教授他們平起平坐啊？你只是陪跑啊﹗」娜姐說話時亳不客氣。

火人怒瞪著眼，回嗆︰「八婆，你有資格說話嗎？妳才多我兩千票。」

娜姐一臉不爽，嘴巴無聲地說著一堆粗口。

「火人……」東哥苦口婆心地，「呀飛和Herbert有這麼多票，是有他們的原因。你不服氣，可以趁著這五年做好一點。只要為公司好、兄弟好，一定有人支持。」

火人不服氣，一張臭臉。「東哥，我知道你德高望重，但這些客套說話，講得多口也會口臭……我剛才的意思是，我懷疑有人暗中種票，影響大選結果呀﹗」火人語畢，把目光掃在我和Herbert身上。

「你有證據嗎？」東哥冷靜地問。

「證據……？」火人一時語塞，「證據我是沒有……但我就是感覺到很有問題﹗」火人堅持已見。

「火人……」東哥開始有點不耐煩，「 你不能單憑感覺，就作出這麼大的指控。我們社團有個良好的選舉監管制度，這是大家認同的，你應該要相信選舉結果。」

「唓﹗你說好就是好嗎？」火人態度輕佻。

東哥氣上心頭。

「當然是好的啦﹗否則外面怎麼會有政府人員向我們取經搞普選呢？」東哥繼續提高聲線說，「我告訴你，我們每一位投票的兄弟都是經過登記的，他們要做滿七年的古惑仔才能夠成為選民，而且要有足夠的蒲頭記錄。我們還會派人做抽樣檢查呢？百份比還是三成﹗你知不知道我們每年花了多少錢，多少人力物力去做這些工作？你一句『沒有證據，但覺得有問題』就全盤否定這些功夫？這樣說得過去嗎？」

東哥的氣勢完全把火人壓下去。

「我是被選的嘛……這些工作的事……我哪會知……」火人態度軟化，小聲地道。

「不懂就去學﹗你肯問，我一定會答你﹗而且當初，我們有叫你去當委員，你當時拒絕了，現在卻來說這裡有問題、那裡有問題，你說羞不羞人？」

東哥的一番訓斥說話，使得火人尷尬非常。

「東哥……我不是不認同你……但我得到的票，比我手下加起來的數目還要少，你不覺得很奇怪嗎？」

「哈哈﹗原來是這樣﹗」娜姐突然大笑起來。「火人，你還不明白嗎？就是你的手下也不投你呀﹗」

火人老羞成怒，瞪著娜姐。

「嗱﹗我的票雖然不算多，但總算比我手下的數目多，比你好看就是了。」娜姐恥笑地說。

「八婆﹗你句句頂到盡﹗是不是想打架啊？」火人拍台說。

「東哥在此，我就不信你夠膽出手。」娜姐淡定說。

「你……」火人的青筋暴現。

「夠了……別吵了……」東哥叫停他們，沒好氣。

火人給面子的按住怒火，別過臉去，而娜姐亦沒有再理會火人。

「東哥，說時說，其實我也有點意見……」娜姐說。

「娜娜你又怎麼了？」東哥感到煩厭。

「大家也知道，我們字頭以前是做地下賭場起家的。現在我是接手那一位，總算是承繼衣缽。那麼你說，我這邊兄弟的票，比重……是不是應該高一點呢？我們香港政府選特首，都是用比例代表制啦。」

東哥閉起雙目，搖頭，用手勢打住娜姐。

「娜娜，人家有人家的玩法，我們有我們的一套。當初大家討論制度時，提到一點很重要---人人平等。這個想法是好的，而且當時大家也同意了，不是嗎？其實說到底，誰做坐館根本不重要，最重要是社團好……」

「唓﹗誰都知道做坐館好處多多啦﹗」火人爭著說。

火人冥頑不靈、娜姐滿口歪理，這煩得東哥不可開交。我看一看Herbert，他一直沈默寡言，冷眼看待。而我？我根本無興趣栽進這種爭辯之中，所以一直望天打卦。

無意間，我看見東哥身後有一個美麗的身影走過，一個女生在昏暗之中走過來，為東哥倒茶。但由於光線不足，我沒法看清楚她的容貌。

憑她的裝束，我肯定她是這裡的侍應生沒錯，但跟剛才倒茶的不是同一個人，這個女生比較年輕(剛才那個已經四十多歲)。這個女生綁起頭髮，插著髮髻，中式高叉旗袍凸顯了她的姣好身材，而且她的腿很修長，很性感。

當她幫火人倒茶時，火人也注意到這位女生的美貌，故對她肆意打量，完全沒空理會東哥和娜姐的說話。

而當這位這位女生走到我面前，開始幫我倒茶時，我終於看清她的容顏。原來……

她是阿森﹗

阿森一邊幫我倒茶，一邊用怨恨的目光死盯著我。她的怨氣強烈無比，直刺進我的皮膚之內……

[30]完

咦, 推唔起既

訓前一推

正左皮冇得再正啦

追曬，快手寫篇多p喇

一定蒲頭率，仲勁過選特首

正評

好睇！有趣！

好想繼續睇

題材幾得意 會追落去，比心機繼續寫

留明

live 左

推一推先

等到好心急

你好呀
希望你繼續支持

多謝晒先

你覺得個故事方向會咁走咩

支持 真‧普選

你地覺得好睇
係我最大既支持

一言為定WO

盡量啦
返工真係好鬼累

要繼續支持啊~

我盡可能每日1-2篇啦
有時 如果我怕果段情節會比較悶
或者斬開一忽忽睇會冇咁好睇
咁我都會盡量group埋先post既

其實好矛盾
有時又好想收慢少少 咁我就可以為之後既故事做多少少準備功夫
但又好想滿足你地"加速"既要求

人生真係矛盾...

你好

耐性

收到
我真係收到

[31]火人失威

阿森為什麼會在這裡……？她不是應該在珠寶店上班的嗎……？

竟然在這個場合見到阿森，我實在很驚訝。

阿森幫我倒完茶了，離開的時候，她一直死盯著我，充滿仇恨。

我看著穿起高跟鞋的她的背影，走路時屁股不其然的左右扭動，非常誘人。在場的Herbert、火人，就連東哥都在猛盯著。他們如狼似虎般的眼神，蠢蠢欲動，我感到非常擔憂。

我轉身望向Robert，想向他問個明白。雖然他隱於黑暗之中，但他手機的光照在他的臉上，我一眼便看見他。我向他揚手幾次，但他完全沒有看過來，這使我快要氣炸﹗

「咳唔……總之……大家要和和氣氣……」東哥終於講完話，但我已經沒有在聽。

「說到和氣，自從肥彭上任之後，我們倒真和氣……」火人在講反話，態度輕浮。

東哥對火人感到很頭痛，但Herbert面對火人的指責，卻十分冷靜。

「我想大家都略有所聞，最近我的毒品生意給搶走了，一直跟我合作的供應商都不給我貨。雖然我不知道箇中原因，但我就知道肥彭最近都新開了毒品生意。你怎樣解釋？」火人質問Herbert。

「這門生意，我最近是有做。但那又怎麼樣？」Herbert自信地笑了笑。

「嗱﹗東哥聽到啦﹗是他搶走我的生意﹗」火人激動起來。

「我沒搶你生意，是你自己扔了貨源，退出市場。現在你不做，就不許其他人接著做嗎？東哥評評理，原來生意可以這樣做？」Herbert冷淡地說。

「現在不是不給你做，但你分明搶了我的貨源﹗要不然，你公開你的供應商資料給我們看看﹗」火人聲音洪亮。

「火人，你聰明點好嗎？這些是商業秘密啊。這些東西可以隨便放到檯面上，給大家當作八卦新聞來討論嗎？還有，你要指證我，請先交出有力證據。」Herbert氣定神閒。

火人語塞，輸了氣勢。

「對了火人，如果沒有證據，你沒理由一口咬定是Herbert做的，而且供應商又不是只得一家。」東哥接著說。

火人悶著氣，略感委屈，「東哥……我懷疑他不是沒道理的，出事的不只我一個。先前教授開的餐廳、藥房、酒吧，它們附近全部開了肥彭的新店，這不是明顯搶生意，搞作對嗎？現在搞完教授就搞我，想在社團獨大嗎？」

「生意這回事，公平競爭罷了。市場還有需求，難道我不能吃嗎？如果你憑這些理由就強詞奪理，說我搶走你的供應商，那麼……你真的無可救藥，我勸你不要做生意好了。」Herbert嘲諷火人。

「你……」火人無法辯駁，眼皮在亂跳。

[31]完

[32]茶會結束

看見火人和Herbert針鋒相對，東哥伸出雙手，向各人打住，然後他看著我說︰

「阿飛，選舉時你跟Herbert鬥得最要緊，而我也知道你最近的生意差了不少。你是最受影響的一位，你有沒有什麼話想說？」

東哥突然向我拋下一條有如炸彈般危險的問題，使我壓力大得緊要。

我看著東哥，又看看其他人，腦袋一片空白。最終，我選了一個比較安全的答案。

「我沒什麼想說……」

東哥聽後吸一口氣，然後他轉向娜姐。「娜娜，你呢？聽說你生意都有點影響，你又有沒有什麼意見？」

「沒意見。」娜姐爽快答道，一副臭臉。

東哥再望向火人，「火人，我們公司四大堂主入面，兩位沒有意見。而你剛才說給Herbert搶走供應商一事，你又沒有合理證明……」

聽到這，火人已經非常沒癮。

「不如這樣，Herbert既然是坐館，這件事情就讓他去調查清楚吧，之後再由他向大家交代。你覺得怎樣？」東哥提議說。

「自己查自己……不好笑嗎？」火人不滿意。

「你有更好的辦法嗎？」東哥反問他。

火人無話可說。不服氣地，把面前的茶杯拿起，一口氣喝光。

「有事，先走。」火人揚手，領著助手離開。

火人離開之前，看了我一眼。他的眼神充滿殺機，令我很是不安。

「四大堂主四缺一，茶會還要繼續嗎？」娜姐故意說著。

「娜娜，你有要事便先走吧。」東哥態度慈祥，但心底裡應該巴不得她快點離開。

「那我回去忙我的嚕。」娜姐假笑，離開。

娜姐離開不久後，Herbert都開口了。

「火人那事情，我會派人調查。」Herbert站起來，向東哥敬禮。「我先走了。」

茶會只剩下我和東哥，還有我倆身後的助手。

經過一段不太愉快的會談，東哥現在的表情有點沈鬱。而我的內心亦非常掙扎，因為我在盤算著該如何向他道別。

「呀……東哥……」我決定開口了。

「阿飛……」東哥打斷我，做手勢叫我坐近一點。

我聽話地把椅子拉近東哥一點，靦腆地︰「什麼事……？」

「都是你最好，還懂得尊重。」東哥看我的時候，表情有點欣慰。

「當然……哈哈……」我實在不知道該如何回應。

其實我很想快點離開呢……

「你知道的，如果我說了算，這一屆我一定還是選你。」東哥說。

「是嗎……」

「當年選舉是你推行的，你靠著選舉很年輕便當了坐館；今天，你也因為選舉所以下台，這些……都是天意……」

「這次輸了，下次就再努力一點吧……」我隨便和應著。

東哥向我猛點頭，「不錯﹗就是這樣﹗選舉就是要這樣子﹗」

[32]完

呢個鐘數好靜
下一篇留一留起先

我睇緊㗎

即刻多謝你既支持先

就係因為出得慢所以靜

加多啲懸疑位，例如有多個人一齊穿越，但係穿越左唔同時間 咁會好多啲依加啲吸引力未夠多，btw都係近排唔錯既故，總覺得係高登時期啲故好睇好多

有人

收到

多謝你畀意見先
其實自出post以黎 一直最想多d人留言 同討論下劇情 (當然都想多d like la )
我見人地d post都有呢種氣氛 但偏偏自己帶唔起

而你提出既劇情 同我諗過既另一個故事既構思有d相似
果個故仔其實係諷刺緊而家坊間太多穿越故事 而且穿越得好隨意
不過自己而家又寫緊個穿越故事 都冇乜資格話人地
(btw 你地有冇諗過男主角係點樣穿越既？)

雖然而家呢個故事既發展 可能未貼合到你既提意
不過劇透少少先 呢個故事入面 的而且確 除左男主之外 係有其他人穿越過既
呢方面 你地可能要後少少先會睇到 而且係要好細心 好細心先會發現到
(就當係一種彩蛋吧 第時有機會 我會開估既 強調:如有機會)

o拿 講到呢度 亦啫係話
其實個故事既大框框 我已經一早已經設定好了 應該唔會大改喇

另外, 你提到高登
早係10年前, 我其實都有係高登post過故仔, 仲早過小姓奴巴 (借黎泡下光先),
唔知果時巴打你開始係高登睇故未, 有冇機會睇過我個爛尾故

有登
就有人

想Lm 點知噤錯開新post

巴打歡迎你

岀得味，想睇但好攰

[33]死性不改

我和東哥談話的時候，一把女人的聲音叫過來︰

「走開﹗加水﹗」

阿森拿著熱水壺，突然在我和東哥之間穿插過來，嚇得我們即時避開。

阿森在幫忙倒熱水，但不知是否故意的，她漫不經心得把台面都濺得濕透了。而且她離開的時候，水壺還是斜著的，裡面的水一直流出來，但她竟然就這樣將水壺在東哥的褲襠上空劃過。

「啊啊啊﹗」

熱水燙在東哥的褲襠上，痛得東哥又叫又跳。

「不好意思喎。」阿森冷淡地道，毫不真心。

阿森主動用手中的抹布猛擦向東哥的下體，東哥又痛又無奈，看著她呆了。見狀的我立刻出手制止，把她拉走到一邊。而東哥的助手跑過來照顧著東哥，並向阿森怒斥︰

「有沒有搞錯呀你﹗」

阿森一臉不在乎，使得東哥的助手怒不可遏。我站在倆人中間，將他們分隔開，勸大家冷靜一點。

東哥向助手表示沒事，讓他退下。我則主動扶好東哥，戰戰兢兢地問︰

「東哥……你沒事吧？」

他點點頭，有點虛弱，然後像臨終前一樣語重心長地說︰

「阿飛……我都一把年紀了，我只希望最後這幾年，能夠看見公司風調雨順……現在我問你，Herbert做坐館，你服不服？」

「服﹗我一直都很滿足現況呀。」我立即答道。

「你不會搞事？」

「不會﹗當然不會啦﹗」我真心真意地。

東哥點頭，有點恩慰，「你肯答應我，我就放心了……」

「東哥……你不要死啊……東哥﹗」我搖著他的身體。

「我還未死……不過你別擋著我……好嗎？」

「喔……」我退後一步，讓東哥的助手過來扶起他。

他們道別後慢慢離開。而可能因為褲襠濕透的關係，東哥走路的時候好像特別吃力。

「請慢走。」

阿森冷冷地說著客套說話，毫無感情，不帶尾音，更似是落井下石。東哥的助手臨走時差點對她動手。

他們離開之後，我走到阿森身邊，語重心長︰

「你剛才搞什麼鬼啊……人家幾十歲了，被你搞得多麼狼狽……」

阿森扁咀，非常生氣︰「你才搞什麼鬼呀﹗」

「我？我什麼事？」我一臉無辜。

「你不是說好讓我做珠寶店的嗎？為什麼騙我到這裡來？還要我穿這種破衣服﹗這我都忍了……怎料到這裡的同事都是仆街來的，最辛苦的活都叫我去做，不敢招呼你們就叫我頂上﹗」阿森連珠炮發。

會場內的燈逐漸亮起來了，我望向阿森身後遠處，她的一位女同事躲在柱後面偷看過來，一副懼怕的樣子。她應該就是原來幫我們倒茶的那位女侍應，也就是阿森口中的其中一位仆街。

對於阿森的指責，我急走到Robert身邊，問個明白。

「喂……她為什麼會在這裡？昨晚不是說好了嗎？」我很疑惑。

「喔。珠寶店沒有空缺，所以我就找來別的地方嘛。剛好這裡急需人手，就安排她來上班嚕。」Robert說得理所當然。

我聽著感到氣結，「如果……我一定要珠寶店多開一個職位，讓她來做，你說如何？」

「只要教授喜歡，怎樣都可以啦。」Robert即答道。

我皺著眉，沈默地看著Robert，他也毫無反應地看著我。我看他如此不識趣，使得我的情緒翻起巨浪，差點想講粗口。

「我現在要你多開一個職位給她啊﹗你真的聽不懂嗎？」我勞氣地說。

Robert如夢初醒。「喔……﹗我立刻去辦﹗」

他跑到一角打電話安排，而我就帶著歉意的走向阿森。

「這一次……應該沒問題了。」我抓抓頭。

阿森看著我，嘆一口氣，沒剛才那麼生氣了。「我需要立刻到那邊上班嗎？」

「不用急，明天才開始吧。」

「那麼我今天的工資怎麼計算？」

「我會計算到珠寶店那邊去，就當作今天已經上了一整天的班。」

「這樣還差不多……我回去了……」她冷冷地轉身離開。

我看著她的背影，感到無奈。這個世界的阿森，態度真的有點差呢……

阿森拿好手袋便向著飯店出口離開，我靜靜地跟在身後。當我們剛踏出飯店門口時，裡頭的Robert追了出來。

「教授﹗」

「怎麼了？事情辦好了嗎？」

「是﹗但……還有別的……」

「什麼事？」

Robert看了阿森一眼，然後對我說︰「聽說飯店有個女職員，銀包不見了……」

聽畢，我們立刻望向阿森。

阿森看著我們二人，一副警戒的模樣。「幹什麼？懷疑我呀？有人看見嗎？攝影鏡頭有拍到嗎？需要檢查我手袋嗎？」

阿森乾脆把手袋推到我身上，硬要我檢查，以示她清白。這使我非常為難。

「停……停……我根本沒想過要檢查你的手袋。我只在想……扔了銀包那個人，會不會剛好就是你那個仆街同事。」

阿森沒有回應，但似乎被我說穿了。

我接著說︰「唉……真慘……銀包裡頭應該沒什麼錢吧，不過補領身份證、提款卡也夠她煩了。她下班之後還要接小孩放學，然後沒錢買菜……也不知道這件事情講給老公聽後，會不會引來一場家暴……」我故意地說著。

「喂……你好煩呀……」阿森埋怨我，「都不好玩的……那銀包就放在雪櫃裡那些冰鮮雞的後面呀。」她妥協了。

我示意Robert去找那個銀包，他照辦了。而我得知阿森再次偷東西後，我感到有點失望，心裡戚戚然。

「你記得你昨晚答應過我什麼事情嗎？」

阿森心知理虧，逐減少了剛才的氣焰。「我知道你想說什麼……但是我沒有偷呀，是她自己亂放，我再幫她放好……」她在狡辯著。

「你習慣把銀包放到冰箱裡嗎？」

「這……有問題嗎？」她還在死撐。

我嘆一口氣，死魚眼的看著她，讓她感到很不自在。

「喂﹗你還要我怎麼了？我不過教訓一下她，而且她都找回來了不是嗎？你剛才沒看見她的嘴臉，多麼欠揍﹗我還忍不夠嗎？」她一臉委屈，越說越激動。

「我明白……但打工嘛，就是會這個樣子。」我試著安慰她。

阿森鼻子噴氣，心裡很不好受的模樣。

其實我也明白，她打工經驗不多，面對這麼討厭的同事，能做到這個程度，算是有盡力了吧？

「好啦……我明白你的心情……這次就算啦……但是下次……」

「不許再偷東西嘛……我知道了﹗」她還是有點不忿。

「教授，搞定。」Robert從飯店出來，上半身濕淋淋的。

要辦的事情都辦好了，我們所有人呆在原地，未清楚下一步想幹些什麼，然而又不想離開似的。

這一刻，其實我只想繼續待在阿森身邊，與她多一點溝通，好慢慢調適大家的關係。但我實在想不到好的藉口，內心掙扎得說不出半句話兒。

「你現在有地方去嗎？」阿森主動問我。

我呆呆地向她搖頭，心裡甜甜的。

「我請你吃飯吧。」她說。

[33]完

巴打, 你下次過左1點就早D訓啦
去到呢個鐘數, 其實我都已經混混岳岳
好大機會出唔POST了果日

[呼籲一下]

如果未訓, 又CLICK左入黎既巴打, 絲打
可唔可以比一個LIKE我

可以唔駛心急的 睇左個故事先都得

趁lunch推一推先
乞求多啲like

樓主唔好放棄呀

衝呀樓主

Speed up

[34] - 伯爵排房

伯爵排房---位於深水埗的一間出名的平民餐廳，由於價錢便宜、份量大件，吸引了不少市民的光顧。在原來的世界中，我也是常客之一。

想不到阿森提意請客的地方，就是這裡。我感到很驚喜。

我看了看店內的裝潢，和原來世界一樣，周圍掛滿了足球球星的相片和相關的擺設。(曾聽說過這店的老闆娘是個足球狂迷，每年都會到外國追星，似乎所言非虛。)

這個地方對我來說很有親切感，廚房飄來的香味也令我很懷念。我覺得自己好像回到家一樣。

「喂……」面前的阿森突然向我講話。

「怎麼了？」我回過神來。

「你怎麼把他們都叫來了……」她向我埋怨道。

「呃……」

阿森所指的，就是坐在我和她身邊的Robert和黑色三連星。

現在，我和阿森面對面坐著，坐我身旁的是Robert和Luci，而她那邊是Alex和呀Jim。我們六個人，在餐廳中間的的一張長檯處坐下來。還好這個時候客人不多，否則黑色三連星各人的龐大體型，真的會令地方太過擠擁。

「我見他們還未吃午飯，就一起嘛……」我試著向她解釋。

「我不管，我最多只請你和Alex。其他人，你叫他們自己付款吧。」她在計較著，語氣很差。

「好的好的……我幫他們給，好了吧？」我感到為難，勉強打圓場。

阿森別過臉，態度輕浮，她這副模樣真的讓我很無言。同時間，我發覺身旁的Robert有點異樣。他拿著叉子，怒盯阿森，身體抖震得厲害。

我想，他應該被阿森剛才的說話刺激倒了。

「Relax……Relax……」我安撫著Robert。

我召伙計過來，大家先後點好餐，唯獨是Alex拿著餐牌看了很久。

「Any chick？」Alex問。

「我們伯爵排房，沒有雞的。」伙計說。

Alex再度陷入沈思，良久，疑惑地問︰「雜排餐有沒有chick？」

「都說伯爵排房沒有雞咯﹗」伙計變得不耐煩。

Alex似乎還要搞好一陣子，我沒有理會他。我看著面前的阿森，她一副百無聊賴的樣子。於是我隨意想了些話題，希望讓大家輕鬆一點。

「對了，為什麼請我食飯？」我笑著問。

「你給我工作，回禮也是需要的吧。」她漫不經心地。

「那……為什麼帶我來這間餐廳？」我的確對此感到好奇。

「這裡？便宜嘛。」她答得很隨意。

「就這樣？」我有點失望。

「是啊。」她點點頭。

「……」

話題終結了，枯燥乏味。看來我要選一些內容更豐富一點的問題才行……

「咳唔……你……當初為什麼會打我公司主意？」

這是一條很不錯的問題吧？﹗

阿森聽後有點愕然，眼睛轉來轉去，想了一會兒才回答︰

「你出名嘛……錢應該不少。」

「就這樣？」我很疑惑。

「是啊。」她點點頭。

「……」

話題又被終結了，但我力挽狂瀾﹗

「你很早以前，就開始幹這回事嗎？」我問她。

「中學未畢業便輟學，不偷錢，可以幹什麼？」她說得理所當然。

「輟學……？為什麼？」我感到好奇。

「咳咳咳咳……﹗」阿森身旁的Alex突然咳嗽大發，喘個不停。

阿森側視著Alex，表情古怪，然後對我甩一甩手︰「以前的事，不想提了。」

「唔……這些年來，難道你偷東西就沒試過失手嗎？」

「有，你囉。」她看著我說。

「我知道……但為什麼失手之後，你還要接二連三的針對我？」

她想了一想，「你等一等。」

她找了一會兒，從手袋中拿出了一張皺摺的卡片，放到我面前。我拿起卡片一看，看見上面寫著「教授」兩個大字，旁邊還有我的親筆簽名。

「我第一次給你捉到時，你放了我，還給我這張有你簽名的卡片。你當時說有什麼需要幫手的話，可以隨時找你。」她憶述著。

「所以呢？」我不明所以。

「所以我就一直來偷你的嚕。」她得意洋洋地。

「喂……我當時的意思應該不是說『歡迎你隨時再來偷錢，不成功的話，就來找我求饒』吧？」

阿森兩手一攤，蠻不在乎，「我只想到這個意思。」

「你……」我受到打擊，眉頭一皺。

「你就不要那麼小氣吧。」她笑著怪我。

「唉……」我在洩氣，苦口婆心地說︰「還好是我呀……換著別人……你已經死了。」

「我知道啊，所以我有眼光嚕。」她很得逞。

我已經無言以對。

平常跟Robert說話，我間中會有氣炸身亡的感覺；但今天，我在阿森身上找到同樣的情緒。世事真的很離奇。

而更離奇的是，一直偷聽我和阿森講話的Robert，他此刻的情緒比我還要激動，他拿著叉子的手再次抖個不停，似乎又被阿森的說話冒犯到了。(看來Robert遇到對手了。)

「Relax……Relax……」我再次安撫Robert。

「話說回來……」我的表情認真起來，「剛才在飯店的時候，你已經第二次答應我不偷東西，你還記得嗎？」

她回想一下，不敢直視。「記得……」

「你真的要說到做到呀。」我有點嚴厲地。

「嗯……」她輕聲回答。

「你……真的有決心嗎？」我質疑。

「我都說答應你囉﹗」她雙眼冒火，嫌棄地說。

對著面前的阿森，我真的拿她沒辦法。我就姑且繼續相信她吧……

「喂……我們聊一些開心的吧。」她對我說。

「你想聊什麼？」

「唔……」她想來想去，表情古靈精怪，然後笑著問我︰「其實我一直都想知道，你們這些黑社會……平日除了打架劫舍之外，還會做些什麼？」

「吓……？」我傻眼。

聽到阿森這條問題之後，我的眉頭在抽動，嘴巴張開但講不出話。而Robert和黑色三連星也看著阿森定格了。

「其實我平常……還會看書、看電影、話劇、歌舞劇……」我在逐個數著。

「咦？你也喜歡歌舞劇？」她眼睛瞪大，有點驚喜。

「是，我喜歡歌舞劇。」我老實說。

「你知道佛羅里達州的I-CAC嗎？」她雙眼發光。

「我知道，他們現在好像來了香港。」

「是呀﹗正在公演呢﹗我很想看他們一次啊……不知道今晚還有飛嗎？」她在想像著，一臉渴求。

我知道阿森現在是故意說著這些說話，做著這些表情。她無非想我請她看I-CAC的歌舞劇。

雖然被她刻意計算了，但我也甘心上鉤。因為現在的她，讓我想起原來世界的她。她們竟然都一樣喜歡歌舞劇呢，太有趣了。

「Robert。」

「嗯？」大吃大喝中的Robert停下手來，一臉肉汁的看著我。

「我想看今晚的I-CAC歌舞劇。兩張票。」

「OK。」他放下餐具，抹抹嘴，掏出電話，開始在忙著安排。

「真的會拿到飛嗎？」阿森問我。

「我是『教授』啊，應該不難吧。」我滿有自信的。

「太好了。」她開懷地笑。

現在的阿森，笑得很甜、很可愛，終於和原來世界的「她」有點像樣了。

我覺得，我們能夠在這個世界重遇，是天意。或許，我們注定要到這個世界，才能夠一起快樂地過日子呢……

「不過呢……」阿森突然說。

「啊？」我的幻想被打斷。

「我沒有一件好看的衣服啊……」她楚楚可憐地。

「看歌舞劇，穿什麼衣服沒關係吧……」我疑惑。

「當然不行﹗看I-CAC喎，打扮不能馬夫﹗」她任性地。

「那麼……你想怎樣？」

「陪我shopping吖，好嗎？時間還那麼早。」她很雀躍。

「呃……好吧……」

面前這一位阿森，和原來世界的她還是有點分別……看來我必須花多一點時間去適應……

[34]完

[35]購物地獄

是「教授」太過出名嗎？還是我身邊的Robert太過靚仔？又會不會是黑色三連星太過高大呢？我們五個大男人陪著阿森去到名店商場的女裝部，把現場所有人的目光都吸引過來。

被那麼多人注視著，指指點點的，我是有點不太習慣。Robert他們感覺還好，可能是做我的跟班做久了，已經習慣了吧？

阿森亦一樣，一臉得意、滿面春風的。就好像一名闊太，帶著她的五條藏獒去逛街一樣---生人勿近，非常威武。

陪女人購物，和遊街示眾，其實都是我所討厭的事情。不過算了……反正只是買件衣服。這個商場很大，什麼東西也有，相信她很快便揀好。

一個小時後，我發現我錯了……

***

女人購物的戰鬥力真的很驚人，善變的個性也是得人驚。明明說好了買一件得體的衣服，看來看去不合心意都算了，還突然多買了一大堆鞋子、手袋、化妝品……而且錢還是我給的。

看來我又中了阿森的計，不知不覺成為了一隻兵……一隻糧兵﹗

我是一隻擁有無限銀彈而又悶透了的糧兵……

陪女人逛街，體力和精神力都消耗得很快。每跟著阿森轉換一間服裝店，我就急不及待的要找個地方坐下來竭息一下，像個垂死老頭一樣。

Robert很醒目，他剛才陪了我們一會兒後，就以找門票(I-CAC歌舞劇)為理由，一早離開大隊，留下我們幾個男人在女更衣室出面的梳化上垂死著。

唉……什麼時候才完成……

「鈴鈴鈴鈴﹗」

我的手機突然響起來。會不會是Robert的好消息？

「鈴鈴鈴鈴﹗」

我看了一眼，電話螢光幕顯示著「無來電顯示」。反正無聊，我還是接聽吧。

「喂？」

「在這個世界上，哪兩樣東西是無限的？」一把男人聲音說著一堆莫名其妙的說話。

「喂……你……說什麼？」我搞不清楚狀況。

男人停頓了一下，然後把剛才的句子放慢，重新再講一次。

「在這個世界上……有哪兩樣東西……是無限的？」

「是不是那些『抽獎電話』……？」我說。

「吓……？」

「我不需要……拜拜……」我掛斷電話。

在原來的世界，我接聽過不少這種「抽獎電話」，他們無非想你回答一些問題，從中套取你的個人資料；或者邀請你上他們的公司，再向你推銷一大堆產品。不過像剛才的、那種古靈精怪的開場白，我還是第一次聽到。

「鈴鈴鈴鈴﹗」

電話再次響起，依然是「無來電顯示」。這次我果斷掛斷電話。

「喂，這幾件衣服好看麼？」阿森說。

我抬頭一看，發現阿森穿了一件坦胸露臂的性感晚裝，在我面前搖搖擺擺。此刻她的身材呼之欲出，看得我面紅耳赤，而我身邊的黑色三連星亦都看過來。他們雙眼發光，一副餓狗的模樣。

我撲到阿森面前，把身上的西裝外套急忙褸到她的身上。再把她拉到一邊講話。

「喂……你搞什麼啊？」她怪責我。

「你怎麼穿成這樣？」我很介懷。

她垂頭看了看自己身上的裝束，不明所以，「有什麼問題？」

「看歌舞劇的話……不要穿那麼暴露比較好吧……」

「選了那麼久，難得找到一件比較好的，你卻說不行……」她有點洩氣。

「這一件……我接受不了……」 我堅持。

阿森沒好氣的，從身後的衣架上快速選了幾件衣服，掛在手上讓我端詳著。

「你選一件吧。」 她說。

「吓……？」

我將面前每一件衣服都仔細看，發現每一件都性感無比。本來好好的一塊布料，可以開洞的地方都給開洞了。無論是背部、腰部、胸部、膊頭……

喂……我怎麼揀……？

「怎麼喇？快選吧﹗」她沒耐性子，不斷催促我。

「不如我們再到別處看看吧……」我很為難。

「不要﹗你就選一件給我﹗」她很決斷。

阿森迫得我毫無退路，必須作出抉擇。在這個揀無可揀的情況下，我決定用篩選法，把哪些我完全不能接受的衣物先給篩走掉。

「這件不行……這件……這件都是……唔……這件都……」

不知不覺，阿森手上就只剩下一件衣服。

「是這件了吧？」她說。

「呃……」我面有難色。

「你去給錢，我到那邊去看內衣去。」

說完，她便把那件選好的衣服掛在我的手臂上，然後獨自走到內衣部去。

我看著手中那件衣服，心中充滿疑惑……

[35]完

多謝支持呀
你將會同我地一齊展開一斷漫長既時光之旅 [<<<好鬼長氣]

我冇放棄過治療
我冇病

今日呢2篇既長度, 算唔算加左速

都係搞到好夜

又未訓

[訓前許願, 就會成真]
1. 希望多d like
2. >>>令到多d人睇
3. 希望你地睇得開心 過癮
4. 希望你地會一直追落去
5. 希望我埋到尾

ps: 男女主角難得重遇, 交緊心,
希望大家比d時間, 比d耐性佢地

等你嘛，冇文都唔緊要，做緊要好睇

巴打, 我地而家一齊睡吧

晚安了

好gay

晚安

樓主好有心 加油

成日到喉唔到肺
十卜樓主

我要文呀

希望你繼續支持

冇辦法啊 眼高手低
如果我快 相對地會寫得比較差（掛）

我成日改完又改 改完又改 （雖然都唔係話好好）
有時短短既一篇 其實我好耐之前已經寫好左
但我臨出post之前 都起碼花一個小時先願意出

我已經嘗試改變心態 放得開啲
唔好太咬文嚼字 過份雕琢
但未係好有成效

尋晚咪有囉
份量唔夠咩

（借個位講多少少野先）
其實講出黎 你地或者唔會信
個故仔我前前後後 斷斷續續
度左/寫左 超過三年
可能你地而家未感受到 （或者將來都一樣 ）

當初我想作為「練習」 出個荒誕啲既故事
去攞返寫作既感覺 拎返啲信心
好多情節 都打算好無厘頭
好冇壓力 天馬行空 自由自在咁寫就得

但後來 執著既性格開始發作 越來越用力寫
仲發展成後來既故事
總之呢⋯⋯

希望你地比多少少期待
同希望你地會有驚喜
（ps 驚喜 呢個字最近成日用⋯ 要改喇⋯）

喂！我o係上面講左啲咁感性既說話，
比個like 先啦

有時係幾無厘頭，但又幾好睇

其實有啲位 我係比喻緊自己身邊既一啲人同事
本來我想完晒個post先講 但我唔係好忍得住
所以講住少少先

就好似伯爵排房果一篇 你地知唔知伯爵係邊個？
你地知唔知雞寶係邊個？
佢地兩個係高登JTV 好出名既兩個人
伯爵仲成日眼紅雞寶台 話佢造數
又話要攻打佢咁
所以 劇情入面 伯爵排房係唔會搵到「chick」的
而「有冇chick」呢條問題 係由alex去問
其實又有含義

你地又有冇發覺 男主真係好鍾鋸排？

好喇 講住咁多先
你地有興趣我先再講呢啲hidden message

死啦真係唔知

原來雞寶都有係連登開post
你去直播台就會搵到佢 啲post

你亦可以試下search “伯爵”
你會見到啲人係度搵緊佢
聽講前果排 泰國運毒既其中一個係佢
又有人話佢結左婚 所以唔開台
好後悔 我應該係劇情上加入呢啲設定

冇啦啦又多左個負評

推呀推

推post 同傾下啲設定上既hidden message
冇令到正評增加 反而多左個負評
我都係靜靜地 到今晚老老實實出下post算

巴打你之前出既故都係講古惑仔？

晏少少 晏少少

我10年前寫果個 唔係講古惑仔的
又係D無厘頭 加DD驚慄既甜故

有冇故名阿？

正皮 我分唔到邊啲係文邊啲係留言

好有可能聽朝先出post

唔好啦，我又會等

輕輕一推

見係你

唔緊要, 睇晒佢唔係好花時間

個故仔爛左尾 封左印 成為我心中既結
第時有機會 先再比個完滿既結局

其實可唔可以推早少少岀文，皆因小弟係日本讀書快一個鐘 ，第日又要六點半起身

[36]教授出馬

阿森穿起剛才我揀的那一件衣服，繃繃跳跳的，心情似乎很不錯。

這是一件鮮橙色的膠質連身裙，設計靈感很可能源自太空衣(你看一眼便會聯想得到)。想不到，像這種怪模怪樣的衣服，竟然在那一間名店中有售……更令人意想不到的是，阿森竟然真的穿起它，還毫不忌諱地，在這個展覽館內大搖大擺、走來走去。

我們已經去到I-CAC演出的展覽館，這裡非常多人，像城中盛事一樣。會場內到處都張貼了I-CAC的海報，也設有他們的禮品售賣處，和供拍照用的紙板拍照區。一眾粉絲熱情無比，跟所有印上I-CAC、或相關的東西都來一張、或多張的合照，然後紛紛分享到互聯網上。

不過自從阿森出現之後，會場內頓時多了一個新焦點，比起大名鼎鼎的我(教授)，或者身旁那三位高大威猛的黑色三連星更甚。途人不時將照相機對準過來，誓要用鏡頭捕阿森---這一頭外星生物。

「喂……這就是妳當初所說『比較體面』的衣服嗎？」我揶揄她。

「這是你選的。而且時裝的事情，你識條鐵咩。」她洋洋得意地。

我沒好氣。

我們終於去到表演廳的入口處。一直在這裡待著的Robert看見我們後，便猛揮手著。

我走過去，第一時間問他︰「戲票呢？」

「呃……」他面有難色。

見狀，我表情一沈，略猜到一二。「你……沒有票？」

Robert表情糾結，支支吾吾。

「是『沒有』，對不對？」我的內心涼涼的。

「我買不到……對不起﹗」Robert雙手合十，羞愧得低著頭。

我和阿森不約而同做出極失望的表情，整個人都在洩氣。

「為什麼買不到……」我問Robert，試著了解。

「原來這票……很難買的……」他的表情很苦。

「你為什麼不早說？還約我們到入口處。」我有點責怪意味。

「我想作最後努力，向入場的人作收購嘛……」

「誒？聰明喔﹗」我感到意外，「但為什麼沒有？」

「我最後……用了原價十倍的價錢……也還是買不到……」Robert很沮喪。

「十倍……即是多少錢？」我很好奇。

「即是二萬元﹗每張票二萬元也沒有人讓給我啊﹗」Robert驚訝道。

「嘩……你出到二萬元？」阿森也大感驚奇。

二萬元的而且確不是一個小數目，但對於現在的我來說，我絕對付得起。而且，為了與阿森共渡一段難忘的時光，更多的錢我都願意給﹗

「你們在這裡等我。」我獨自向著人群走去。

他們感到莫名其妙。

「你要幹什麼？」阿森追問。

我回頭看她一眼，耍帥地拋下一句︰

「你看我表演吧。」

[36]完

咁你真係好夜訓

我盡量試下配合啦

不過講真都真係幾難 , 因為我要係非常非常靜既情況下,
好投入好投入咁, 先願意放手出左個POST佢

唔緊要，最緊要高質

[37]I-CAC(1)

雖然在原來的世界中，我作為地產經紀的日子不長，與客人接觸的經驗不多，但我天生就喜歡觀察別人，經常留意他人的一舉一動；日子有功，我對揣摩別人的想法，有一定的自信。

我找了一面反光鏡，整理一下自己的儀容，順便練習一下微笑。然後我觀察著整個場館，開始尋找適合的對象下手。

我看見一個頭髮又長、又散亂的四眼男人，他穿著不稱身的西裝，整個人烏眉瞌睡、毫無朝氣。而他旁邊有個全身黑色衣著，帶滿宗教飾物的女人。他倆死氣沈沈地走著，間中才對上一兩句話。

他們可能需要錢。我這樣認為。

我故作自然地走過去，展露笑容，「嗨，兩位。」

他們看了過來。

「你們來看歌舞劇的嗎？」我有禮地問。

他們對望一眼，然後男人呆呆地回答︰「嗯。」

「我想向你們買下那兩張戲票。」

「吓？」他們感到愕然。

「價錢方面，我會給你們一個滿意的數字。」我自信地說。

我拿出一疊一千元的紙幣，開始在他們面前逐張數著。

「1……2……3……這裡總共二萬元。」

我把銀紙遞到他們面前，細看他們的反應。

此刻，他們看著我手中的紙幣，但毫無驚喜之色。我見他們未有心動，於是拿出更多的錢。反正加錢方面，是預料之內。

「Double﹗四萬元﹗」我爽快地說。

這一次，他們的反應大了一點，「喔」了一聲。我想，應該差不多了吧？

我看準時機，再使出致勝的一著。

「好了﹗一口價，六……」

「這錢給你。」我面前的男人突然這樣說。

他手中拿著比我更多的一千元紙幣，硬生生的塞到我的胸口前。出於自然反應，我把他塞的錢穩穩地拿好。

「不要打搞我們。」

那個男人拋下淡淡的一句，便和黑衣女人靜靜地離開。

阿森他們看見那對男女離開，便紛紛走到我身旁。當他們看見我手中翻倍的銀紙，無不嘖嘖稱奇。

「嘩……Money﹗」

「教授太有才了﹗」

「雖然沒有戲票……但……厲害厲害……」阿森點點頭，木訥地向我豎起手指公。

我感到很丟臉……很羞人……

但我還未認輸﹗

我甩開他們，氣沖沖的，繼續向途人收購戲票。

[37]完

今晚到呢到先

正 寫到黑道嗰種感覺

咁就賺左幾萬蚊
教授搵錢能力真係高

唔小心訓咗

留個名先
個故幾好睇 巴打加油

多謝讚賞

可惜佢當時想要既 唔係錢

抖多d啦
其實有排追

巴打, 要繼續支持我啊
而家男女主角雖然談緊心
但後面既劇情 可能會多返少少驚喜

推一推先
準備出今日既post

出左之後 今日應該得咁多先
想預留d時間睇書 增值一下
或者度下將來既故仔

趁住今日係星期六, 應該多人上網, 呼籲一下先

希望大家比個[正評]我, 因為咁樣可以令到更多人願意click入黎睇我呢個故事~
雖然我文筆唔算好, 情節追看性都唔能夠話好好, 提材又唔算新, 等等等等……啦
但我有誠意 [雙目發光]
[<<<<<最近又成日用呢個字, 好想改下....]

如果你感受唔到我既誠意, 而又未睇過我呢個故事,
咁睇下先啦~~
有咩唔滿意咪比d意見囉

後面仲會有d驚喜比大家既 (希望唔係驚嚇啦)
希望大家繼續支持
錫晒你地
[比錯icon]

補返︰

推一下先

準備

[38]ICAC(2)

自尊心作祟，這次「收購戲票大行動」我是志在必得，非成功不可﹗

吸取了剛才失敗的經驗(從某方面來說，其實是成功的)，我開始向會場內其他人士下手，相信在豐厚金錢的引誘下，總有一個能夠成功。

「痴線﹗」

「整蠱節目嗎？」

「我告訴你，I-CAC的演出，不是用金錢就換得來的﹗」

「走開﹗信不信我報警﹗」

經過半小時的努力，我屢戰屢敗、屢敗屢戰、又屢戰屢敗……那些人不是當我神經病，就以為我鬧著玩。

我甚至試過扮可憐、搏同情，說要幫我的老闆(我指著我們當中最有霸氣的Luci)成功買到戲票，否則會扔了工作，甚至被捅菊花；那些人看了Luci一眼後，紛紛信了我的大話，但就是未肯讓出戲票。(而金額已經開出超過十萬﹗)

天啊﹗香港人已經不愛錢了嗎？I-CAC歌舞劇的戲票就這麼千金難求嗎？

「十萬元收兩張票﹗十萬元收兩張票﹗」

我已經不顧一切，在會場內像個傻子般的大聲叫著，希望藉著漁翁撒網式的行動，可以令幾個貪心人士、或者黃牛黨主動向我交涉，增加成功機會。

但我這個行動持續數分鐘後，還是沒有人了我，就除了那些勸我收歛一點的保安員。

我很不甘心……我似乎又要在阿森的面前失威了……

不﹗我要作最後一擊。不成功，便成仁﹗

既然之前千挑萬選的目標都不了我，這一次，我就反轉觀念，找那種我認為最不可能成功的人士去下手吧﹗

遠處，剛好有一對年輕少女正在走過來；她們一高一矮，兩人都是面目猙獰、人見人憎的那種格調。想必這個世界沒有多少人會喜愛她們，而她們也定必討厭這個世界。

孤注一擲，就選她們﹗

我走過去，神態自若，「兩位，來看I-CAC嗎？」

高的那一位看了我一眼，不屑地︰「是又怎樣？」

果然憤世嫉俗……

「可不可以幫我個忙，那邊的黑人是我老闆……」我指著Luci。

她們望見Luci後，我接著說︰

「他吩咐我一定要買到I-CAC的戲票。請問兩位可以讓給我嗎？這對我很重要，否則我會扔了工作。求求妳們……」

這句「求求妳們」我說得很細聲，因為我實在不想讓阿森他們聽見。

「你出多少？」高妹立刻問價錢，但一副高高在上的模樣。

如果只是價錢方面的問題，我有著十足信心。

「我決定用盡我的積蓄，一口價，二十萬﹗我只有這麼多，要不要？」

我掏出一疊厚厚的現金，打算用實物震撼一下她們。

「嘩……」矮妹看見我手中一大疊銀紙，雙眼發光，喜出望外。

但高妹卻反應冷淡。

「多一點，多一點我才考慮。」高妹的表情高傲，看不起人。

「喂……二十萬喎……我剛才已經說了，這是我所有的錢啊。而且我很慘啊，你聽見了嗎？我很可能要失業了﹗你有考慮過我的處境嗎？」我在提醒她，有點上火。

高妹沒有理會我，頭抬的高高的，完全不賣人情。

這八婆就這麼沒有同情心嗎？我很想立刻與她終止交涉……但為了阿森，我……

[38]完

[39]ICAC(3)

「好吧﹗我多給你三十萬，現在總共五十萬元﹗先旨聲明，我已經用到公款了，不能再多了﹗怎麼樣？成交吧？」這是我最後的妥協。

「嘩﹗」矮妹聽到這個金額後，興奮得快要失控。她用手腕輕踫高妹，細細聲道︰「成交吧……」

高妹沒有反應，木訥地看著我，似乎心裡還在盤算著。

可惡……她令我很著急……

「喂……」我對高妹說，「五十萬呀……你還嫌不夠嗎？」

高妹不為所動，眉頭也沒有跳動一下。

我有點勞氣，提醒她說︰「五十萬啊﹗你知不知道一般市民要儲多久才有五十萬呀？你們拿著這筆錢，立刻去看戲、唱K、食法國餐，統統沒有問題﹗再絕一點，立刻辭職，放一年大假去個旅行，同樣沒有難度﹗」

高妹向我搖搖頭，輕吐一句︰「一百萬。」

「吓？」晴天霹靂，我和矮妹不約而同地。

「五十萬你也嫌少……？」我感到不可置信。

「才五十萬，首期也不夠啦，對吧？」她冷漠無情地說，「怎樣？要？還是不要？」她在迫問我。

這一刻，我咬牙切齒，眉頭皺緊；我的腦部在缺氧，血脈在擴張……我……我快要抓狂了﹗

打從一開始，我已經看這個高妹不順眼，而現在，她的態度更是非常惡劣﹗

我感到我體內的睡火山……快要爆發出來﹗

「教授，算了吧，我不想看了……」阿森輕聲說。

我定一定神，發現阿森站在身旁。剛才的交涉似乎全都給她看到了，當中究竟有多少霸氣盡失的場面給她看在眼內呢？一想到這，我感到無地自容……

阿森輕拍我的肩膀，讓我舒坦一點，非常窩心。我心裡慶幸她的及時出現，讓我的怒火未有真正的爆發出來，否則情況一定一發不可收拾。

阿森溫柔地看著我，主動拉我的手，她想帶我離開。我被她親暱的舉動溶化了，打算按她的意思，就此了事。但臨走前，我還是心有不甘地，向高妹拋下最後一句話︰

「五十萬也不會賺，抵你一世也買不到樓。」

高妹不甘示弱，立即回嗆︰

「我是買不到樓，慘得過你現在買不到票？和你女友回家啦﹗」

因為她這句說話……我爆了﹗

我立刻轉身，一個飛腿踹在高妹身上。她被重重地擊中，飛出數米之外。會場內，看到這一幕的人都大吃一驚，更遑論我們面前的矮妹。

高妹倒在地上，痛苦難耐，非常狼狽。我未有消氣，追上去，繼續往她身上亂踢。阿森見狀趕過來，但她不是拉開我，反而與我一起向她施襲。

「一百萬﹗一百萬﹗一百萬……」我們一邊踢，一邊唸唸碎。表情非常兇狠。

反而是Robert看見我們情緒失控後，立刻與黑色三連星跑過來，把我和阿森拉走。

看見我們施襲而嚇得目瞪口呆的矮妹，她趁機扶走高妹，急逃，生怕我們會再次發瘋。

我和阿森靠到一邊去，大家都在喘著氣，而我的腦袋還在回想剛才高妹的那一副嘴臉。一肚氣﹗

「喂……你不要這麼生氣啦……就為了一張戲票……」阿森喘著，安慰我說。

「你剛才沒看見她的嘴臉，多麼欠揍﹗我還忍不夠嗎？」我依然不忿。

「我明白……但買I-CAC的戲票，就是會這樣子啊。」她苦口婆心。

阿森這番說話，我不知怎的很有熟悉感……(作者按︰第[33]篇)

「Sir, calm down。」Alex走到我身後，輕捏我的膊頭，讓我繃緊的身體放鬆一下。

「Apple juice, sir。」呀Jim買了飲料，遞上給我。

「Nice kick﹗」Luci向我豎起大姆指，稱讚我剛才的表現。

「誒，沒事沒事。」Robert撥著紙扇，讓我降溫。

我看著身邊的Robert和黑色三連星，他們每一位都很著緊我，使我內心暖暖的，而剛才受的氣也慢慢消退。

「唉……」

我呼出最後一口悶氣，然後與身旁的阿森無言地對望著。幾秒後，我們都大笑起來。

「這麼霉，你就別看我啦……」我笑著說。

「你現在樣子很好笑啊。」她取笑我。

「還笑？現在看戲不成，我們怎麼好？」我問她。

「去逛街吧。」她沒所謂。

「去哪逛？」

「今天是10月31日，Halloween呀。」她看著我說，略有所指。

「嗯？落老蘭？」我領略到她的意思。

阿森興奮地點點頭，表情古靈精怪，非常趣緻。而我也蠻喜歡這個臨時安排，於是我們六人就此起行。

「阿Sir﹗就是他們﹗」高妹從我們身後遠處大叫起來。

回頭一看，原來她們找來兩位警員。從警員的眼神、肢體動作推斷，他們隨時要過來拘捕我們﹗

「跑﹗」

我大叫一聲，阿森和Robert他們也機警地、開始拔足狂奔起來。

「別逃﹗」

警察在身後大聲呼喊，但我們毫不理會。

我們拼了命的一直跑、一直跑。就算之後，我們轉身看見警察已經沒有追上來，但我們還是繼續地跑著。

我們一邊跑，一邊大笑。我感受到前所未有的瘋狂，而且內心非常快樂。

[39]完

新讀者留名 追到LIVE了
紅字係咪關SUKI富婆條頸鍊事?
同埋有時覺得主角同佢助手D反應有D奇怪

多謝你留言啊
仲咁有心 真係有思考呢個問題
不過呢 就要遲d先開估

關於奇怪果一方面, 可唔可以列出黎睇睇,
有時可能真係會寫到有d麻木, d情感表達有d模糊
又或者可能真係有d無厘頭都唔定

推一推

大家記住要比[正評]啊

Robert明知主角鍾意阿森,而主角作為黑社會大佬已經吩咐佢為阿森入佢旗下既珠寶店做,但Robert都唔照做
之前按摩店捉阿森個陣又係,主角都開聲叫Robert放開阿森,但Robert都自把自為,係咪主角太廢太無霸氣

或者羅拔仔暗戀教授呢？

「你那麼喜歡玩的話，就自己讓教授玩個夠﹗」阿森情緒激動。

「你又知道我沒有？」Robert大聲疾呼。

「我就知道你是個死基佬﹗」

「我不是死基佬﹗我跟教授多P過﹗他可以作證﹗」
Robert同主角咩都玩過

個原因就係—-Robert係個低能兒
佢成日講爛gag, 理解能力異於常人，
夢想係成為殺手，呢個人—-唔正常

教授係叫過佢去搵羅森，英文名：Rosen
但Robert 唔知道女大盜個名就係叫羅森/Rosen
淨係知原本個教授對佢有啲意思（可能係性，佢以為），於是就逼良為娼

雖然事後 Robert 話知道教授金鍾意佢 暗中綴‘合
但只屬吹水
而教授係吩咐佢安排珠寶店既工比阿森，但佢見冇位，就好自然咁比第個位佢（其實現實工作中，都好多人會咁做 ）

冇文就唔好推

聽日極大可能休息一天

今日我又黎推一推

瞓前推一推，今日仲有冇

多謝推post既 巴/絲打
今日冇貨了
聽日亦未必出到

暫定係咁啦
將個期望set低d, 睇下會唔會有驚喜

冇計太好睇，對你期望好高

好多謝你
你地鍾意睇 係對我最強而有力既支持

[本來好真心咁打左幾千字 講D內心感想 但諗來諗去 實在太唔好意思喇 所以刪左 ]

咁 得個講字 又真係冇用既
所以……
我會繼續努力 繼續做好D架喇

[內心說話 第時有機會先再講講啦 ]

打咗幾千字就放埋岀黎啦，我唔介意嫁

打得幾千字都唔出文

推。好睇既 但唔夠喉

留名
一早正皮咗

正評左

有冇驚喜

下次先, 有機會既

唔同架嘛
我出文果時, d細位會執著好多, 要搞好耐

要繼續支持我啊~
我總會比個完滿既結局果一對男女主角, 同你地

多謝支持~
亦多謝你既[正評]

[講多少少]
呢個post 係開始果時, 得個位數正評, 升極都升唔到
當時都幾灰, 亦好懷疑人生

當佢慢慢升左上10幾個正評果時 突然再爆升左一下 果時開心到傻左
一上上到去30幾之後, 而家又變成逐格逐格慢慢升
我都費鬼時再呼籲了

不過有時真係好羨慕人地, 究竟點先可以有幾百個[正評]

多謝你
如果有多幾個acc
唔該幫我禁爆個正評佢

[40]狂歡之夜

今天是10月31日---萬聖節；每年這個晚上，中環蘭桂坊就會變得異常熱鬧起來；城中男男女女，甚至是各路名人，他們都會趁著這個時候扮鬼扮馬，盡情地忘形一番。

這晚亦一樣。

現在整個蘭桂坊都已經擠得密密麻麻，人山人海；身邊不乏遊魂野鬼、妖魔怪人；這些熱心人士費盡心思、別出心裁的造型，真的令人目不暇給。

我們也不輸蝕。

黑色三連星本身已經統一的黑色西裝造型，配上剛買的廉價墨鏡，然後一手握著一支射出光線的棒子，另一隻手握著玩具手槍---他們已經成功的扮演了MIB(Men In Black)，搏取了不少途人的合照要求；

Robert的造型亦很取巧---他帶上了獠牙牙套，把面化白，加深了黑眼圈，然後把上身的裇衫鈕扣解開，坦露出胸膛---他活演了一個現代的吸血鬼公子，引來不少女仕的青睞；

阿森的造型比較奇特一點，可能她有感身上的連身裙有著太空衣的感覺，於是找來一個圓形的透明塑膠頭罩，戴上之後扮演一個太空人，在街上演出太空漫步。

她的風頭明顯被MIB和吸血貴公子給搶走了，但她依然自得其樂，傻乎乎的投入自己的世界裡，繼續進行太空搜索。

這樣的她，真的很可愛。

至於我的造型是阿森幫我設計的；不知她從哪裡找來一個錄像機外型的頭套，叫我帶上就是了。於是，我就成為了一個身穿西裝的錄像機怪人。

其實我對這個裝扮是有點意見，雖然也有不少途人找我拍照，但我自從帶上這個頭套後，裡面的視野就很狹窄，走起路來很不方便；帶久了之後又很悶焗，額上的汗水已經流到眼睛裡去，使得我更加難受。

唉……真的糟糕透頂……

逛了一會兒，我們找了一間酒吧坐下來，遏一遏。我們點了啤酒之後，我終於可以把頭套甩開；一陣悶熱的蒸氣由我的腦頂飄散出來，這一幕嚇著他們。

「Cheer﹗」

為了慶祝現在的好心情，我們開懷地暢飲著；我們放下各自的身份地位，成為同等的朋友；我們一起說著一些無聊笑話，又對街上的途人、或者身旁的有趣事情指指點點，亂笑一通。

喝了幾轉啤酒之後，我們找來酒保替我們特制了好幾種shooter，顏色都是鬼五馬六的，非常好看。這些酒我們喝得很快，喝得很多；在酒精的影響下，我們笑得更加盡情，更加忘形。

在原來的世界中，我和阿森未曾有過這樣的體驗；現在所經歷的一切，都是非常難得。

***

狂歡過後，我們的嘴巴都笑得累了，酒也已經喝不下了，慢慢地，氣氛也免不了回落下來。

外表最威猛的黑色三連星，他們雙手交叉，一動不動的坐在一角；由於他們帶著墨鏡，酒吧裡的人一點也看不出來他們怎麼了。其實他們在一個小時前已經睡著，如果你留心一點的話，他們合奏出來的鼻鼾聲還真不小。

Robert方面，他剛剛又脫了隊；他走到酒吧的另一邊，與一位同樣是吸血鬼造型、但性感得令人咋舌的外藉女孩在情挑著。看來今晚Robert又有得忙了。

至我和阿森呢……

我們兩人目光呆滯、托著腮在看著酒吧裡的大電視。現在正在轉播本地足球賽事，評述員情緒激昂地講述著戰況---

「包大俠喺右邊扭過三個，傳出去﹗哎呀﹗旁證啱啱舉咗旗……」

「哎呀……」我替這球感到可惜。

「怎麼吹罰了？打假波？那個球證被收買了﹗」阿森胡亂地發表意見。

「不是啊，那一球越位了。」我說。

「什麼是越位？」她感到費解。

「呃……」我認真思考著，然後耐心解釋給她聽，「越位主要看兩個條件︰首先是球的位置，另外就要看進攻一方和防守一方站的位置。」

「那即是怎樣？」她一頭霧水。

「唔……」

我想我是有點醉了，我竟然打算跟她解釋「越位」是什麼一回事。但是我靈機一觸，拿了幾個玻璃杯和一粒花生作示範。

「這邊是龍門，這兩個是進攻球員A和B。而這個是防守球員，這個是足球。你明白嗎？」

「明白﹗」阿森積極回答，她一定是覺得很好玩吧。

「我們假設防守球員站的位置有一條界線，A球員在控球……」

「是控花生啊。」她插咀。

我反了反白眼，「隨便……A球員在控花生，而B球員越過了這條界線。然後A球員把花生傳了給B球員，那麼B球員就越位了。就像剛才電視中的情況一樣……」

「為什麼A球員不將花生傳給這個酒杯？」她感到困惑。

「因為這個是防守球員啊……」

「哈哈﹗不是啊……我是說，為什麼A球員不將足球傳給這個球員啊。」

「因為這個是防守球員啊……」

「為什麼他們都長得一模一樣？」

我無言了。

「你等等……我找個骰盅來代替……」

我往身邊的座位看了看，找找看別人遺下的骰盅。但還未找到之時，阿森繼續向我發問。

「藍球有越位嗎？」

「沒有。」我在忙著，沒認真理會她。

「為什麼？」

「玩法不同的關係吧……」

「玩法怎麼不同？」

「呃……」我表情都僵住。

「還有還有……你看你看……」她叫我望過去。

「如果這個球員，把足球這樣子，是犯規的嗎？」

我看著阿森把A杯子踫了踫那顆花生，然後整個把它罩住，接著用杯子順時針、不停地快速畫圈，直至讓裡面的花生都運轉起來。

她用充滿期待的眼神看著我，等待我的回答。

但老實說，我已經完全搞不清這是一個什麼狀況……

「炮彈式射球﹗可惜撞楣彈出呀﹗」

電視評述員和酒吧觀眾傳來喧嘩叫聲，再次引起我和阿森對賽事的關注。

「後衛大腳解圍﹗包大俠接到傳球推過半場﹗係右邊發動反擊﹗」

賽事氣氛緊張，我和阿森都屏息以待。

「包大俠扭過一個﹗」

我把拳頭緊握，阿森亦整個人靠到我的肩膀上。

「兩個﹗」

我們都深呼吸一口氣。

「射門﹗入波了﹗Goaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaal﹗」

「Goaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaal﹗」

我跟評述員一起忘形地呼叫起來，身邊不少人亦都一樣。現在整間酒吧有看球賽、或沒看球賽的人，他們的情緒也變得非常高漲。

阿森看見我這個樣子，覺得很好玩，於是模仿著我，一起高呼起來。

「Goaaaal﹗」

我看她一眼，取笑她，「不是這樣子啊。」

「怎麼不是啊？Goaaaaal﹗一樣啊。」她不服輸。

「要用丹田，你看我……」

我拍拍自己的下腹，然後深深吸一口氣︰

「Goaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaal﹗」

我用盡氣力呼叫著，忘形得表情都扭曲了。直至吐出最後一口氣，我才願意把這個「Goal」字說完。

阿森看著我這個無聊舉動，傻笑兩下，也學著我深深吸一口氣。

「Goaaaaaaaa……」她閉眼用力地呼叫著，表情很好笑，「aaalllllll……咳﹗咳咳……」

她給嗆到了。

「喂……你沒事吧……」我輕拍她的背部，讓她氣管暢通一點。

「水……」她皺著眉，表情辛苦。

我端了杯水給她，她喝下之後感覺好多了，像死裡逃生似的。我無奈地看著她，她也楚楚可憐地看著我，然後我們也不禁笑了出來。

***

「包大俠﹗憑住你完場前嗰一球世界波，令球隊全取三分，打入總決賽，可唔可以講講你而家嘅心情？」

「我好開心﹗我想多謝我家人、朋友，佢哋一直好支持我。我特別想多謝我嘅BB，同埋……我希望盡快上車……」

足球賽事播完了，我和阿森就像失去了最後寄託一樣，開始魂遊太虛。我們呆望著電視機，腦袋空空如也，手指像自動機器一樣不斷把面前的薯條送入口。

氣氛很呆滯。

「很悶……」阿森終於開口了。

「是啊……」我也無可奈何呢。

這樣沒意思的兩句話後，我以為大家會再次陷入沈默，但阿森突然靠到我耳邊，輕聲地道︰

「想不想來點刺激好玩的？」她的聲線很誘惑，讓我充滿遐想。

「啊……」我攤開雙手，裝作不在乎，「Why not？」

「嗱﹗是你說好的﹗」她很雀躍。

「Sure 啦。」

「妖﹗你不要說英文啦﹗好戇鳩呀。」她笑著說。

「No problem。」

阿森對我又拉又推，我們嬉笑著的離開酒吧。

[40]完

又吹捧黑社會

今晚就此一篇
巴打/絲打們要早d訓啊
[未按[正評]既, 要按埋先好訓wo ]

冇吹捧啊
男主角一覺訓醒, 就係黑社會
而且是福是禍都未知

剛才位巴打比左負評

係驚喜阿

我終於明白, 點解會咁少人睇我呢個故
可能佢地一直以為我吹捧緊 一夜情 同 黑社會

其實個故仔既原名係叫 《她的時光隧道》
英文名︰《Timegap》
呢兩個名都有特別意思, 但要遲d開故

我係高登開始左《她的時光隧道》後, 發覺反應好冷淡
除左可能係個名令人冇乜遐想之外,
篇幅上, 我用左差唔多25話講男主穿越之前發生左d咩事, 同交待某d角色既出場
可能因此令某d 試讀既人失去左耐性,

於是, 我做左2件事,
首先, 我改左個 又低能, 又長, 又o尋, 又好有資料性既名, 去用黎吸引你地
果時我仲有d擔心, 個名會唔會太長, 出唔晒

第2件事, 就係將前面25 [定唔知26] 話 斬左佢
變成一開始, 男主已經穿越左

發展到而家, 有你地咁多位支持我, 有咁既正評數, 其實都算好唔錯 [係高登既5倍!]
而前面提到既25話, 我會作為"外傳" 係之後貼返上黎既
[大家就唔駛刻意搵了] [其實冇人打算刻意搵囉]
咁..所以....
今晚講住咁多, 啊, 大家可能都發現左, 我比較多口水,
咁...
唔,

晚安了

老老實實, 係見到你個留言, 所以post左
本來想儲下d存貨先,
我而家對聽日出post 感到好徬徨

你得嘅

晚安先喇

加甜同講多d黑社會既野既話應該會多d人睇
依家男主基本上只係個有錢仔 冇乜關黑社會事

首先多謝幫手推post既朋友

另外，多謝你既意見
雖說個故事我基本上度好晒
但你既提意 亦令我心態上起左啲變化
我會認真考慮下

我唔係日日追, 不過岩岩用食飯時間都睇到live左啦
留言以示支持

留名支持

可以考慮整個外傳，講穿越之前，咁唔會浪費巴打一翻心血，巴打加油

一口氣追哂 好好睇
長篇唔緊要 要高汁不要爛尾

[41]雌雄大盜

阿森拉著我的手，一起走了兩條街。我雖知道她這個舉動(拉我的手)並無特別含意，但這一刻，我覺得我們就像情侶一樣親暱，心裡都甜甜的。

我們越走越遠，我便發覺街道越來越冷清；這裡所有的店都已經打烊，一個人影也沒有。我細心留意沿途的風景，竟然發覺一切也熟悉無比。

最終，我們到達一間地產公司的門口。

「到了。」阿森說。

我抬頭一看---這不就是我在原來世界上班的地方嗎？﹗

「你不是說要來點刺激好玩的嗎……？怎麼帶我到這裡來……？」我真的摸不著頭腦。

「嘿嘿……」她故意笑得陰森，「我留意這間公司很久了，這裡的老闆是個大爛人﹗」

誒？豈不是和我原來的世界一樣嗎？

她接著說︰「他們用不少骯髒手段收購單位，然後炒得貴貴的放租出去、或者轉售給人。這些年來，附近不少老店都給他趕絕了﹗這種人，你說該不該死？」

「該﹗」我當然和應。

「該不該讓他吃點苦頭？」她振振有詞。

「該﹗」我再和應著。

阿森看見我回答得這麼乾脆，便到我耳邊講述她的全盤計劃。

「什麼……偷東西……？﹗」我感到訝異。

「噓……」阿森煞有介事，左顧右盼。

當她確認四下無人後，便從身上不知哪裡拿出一對勞工手套，交到我的手上。

我看著手中的手套，心裡還在糾結著，但我阿森已經不知不覺間帶好手套，更準備隨時行動。

「其……其實裡頭……沒有值錢的東西啊……」我當然知道，因為在原來的世界中，我就是這裡的員工。

「我沒說過偷錢啊。」

「誒？你不是說偷東西嗎？」我感到奇怪。

「是啊，但我們偷‧滑‧鼠。」她露出古惑的表情。

「吓？」我被震驚了。

阿森蹲到玻璃門前，用髮夾插進鎖頭裡面，熟練地轉動幾下。「咔嚓」一聲後，她便站起來，把門輕輕一拉。門果然拉得開了﹗

我在想，她的開鎖技術到底有多純熟……

阿森走進去，我緊隨其後。我把手按到未關上的玻璃門上，但它卻突然重起來；我來不及反應，整個人被夾得牢牢的﹗

「哇﹗屌……」

我半邊身被玻璃門夾住，不能動彈，狼狽不堪，需要阿森過來幫手才能脫身。

「呼……謝謝……」

她一臉嫌棄地看著我，幾秒後才講出話來︰「喂……我們來偷東西啊……你小心一點好嗎……？」

「對不起……」我無地自容。

我們成功走進裡頭後，按阿森指示，我們便開始分頭行事。

我走到一張電腦檯前面，看著檯面上的滑鼠，裹足不前；然後我看一看遠處的阿森，發覺她已經乾手淨腳的拆下數個滑鼠，輕鬆愉快似的把它們逐條掛在手臂上；於是，我也只好戰戰兢兢的，開始獻出我的第一次(偷滑鼠)。

我究竟在幹著什麼傻事啊……

我一邊拆著，一邊內心還是掙扎著；好不容易拆下三、四個後，身上冒出的冷汗已經令我好不舒服；我再看一次阿森的方向，她依然是興致勃勃，似乎還得忙上一陣子。

唉……

我不想讓她覺得我偷懶，於是我便走進一間房內，避一避。這間房，如無意外就是總經理---達哥的辦公室，我有點好奇裡頭變成什麼模樣。

甫進去，不過看了兩眼，我便發覺經過了十年時間，這個房間和原來的世界相比，根本是沒兩樣；都是同樣的死板，同樣的乏味。

我在裡面逛了一個圈，回想起以前在這裡被達哥毫不留情地教訓的日子；然後，我在寫字檯上找到達哥的一個相片架，裡面是他和一位漂亮女生的合照。

相片裡頭，達哥最引以為傲的秀髮經過十年光陰，已經禿了許多；當年他不斷向人吹噓自己的頭髮，還自封「木村達」；現在看來，他快要成為「禿鷹達」呢。

而達哥身邊的女生，大概就是他經常掛在嘴邊的日藉女友吧？還真的是偶像級數，非常可愛﹗難怪他經常沾沾自喜。

上天真是很不公平……

我細看著相片中---達哥那令我噁心的自信笑容；想起在原來世界中，他對我、或其他可憐同事的所作所為……

復仇之火，一下子在我心裡燃燒起來。

我離開達哥的辦公室，開始往其他同事的座位翻找起來。而阿森亦完成了她手頭上的「工作」，過來找我。我看她一眼，看見她手上拿著豐厚的戰利品---一大堆滑鼠。

「我完成了，你在幹什麼？」她感到好奇。

我蹲著，在抽屜裡翻找東西。「我在找食物。」

「你肚餓嗎？」她很疑惑。

「不是……啊﹗找到了﹗」我雙眼發光。

我在抽屜中找到幾包零食，然後又在雪櫃中找到一盒吃剩的西餅。我將這些食物弄碎，逐少散落在地上---一路散落到店舖的後門去。

我打後門的鐵閘，再向外面散了一點。

阿森跟在我後面，目睹整個過程，一臉費解。「你究竟幹什麼……？」

「噓……你看看。」我示意阿森靜看後巷情況。

後巷只得暗光，黑漆漆的看不清兩米外的景象；而且這裡寧靜得可以，你根本不會想像到有其他東西的存在。但當你以為，這裡死寂且毫無生氣的時候，其實暗地裡，有些細小的東西在成群結隊的熱鬧著。

不一會兒，其中一隻小東西在漆黑之中走出來；它去到我們的腳底前，開始吃著我剛才灑落的食物。

「什麼來的？﹗」阿森被嚇得花容失色，把我整條手臂抱在懷裡。

「嘿……我們鼠王芬這一區這條後巷出名最多的---就是老鼠﹗」我的奸計得逞。

話音剛落，第二、三隻老鼠接連出現；其中一隻更沿著我灑下的食物，慢慢鑽進店舖裡頭。

「嘩﹗好多呀﹗」阿森驚叫著。

不知道老鼠發出的「吱吱」叫聲，是不是可以通知同伴發現了食物的呢？因為現在，老鼠大軍已經源源不絕的出現了，它們飛快的一直爬進公司裡頭，大肆搜掠。

「你看，我們拿走他們的滑鼠，就送回些老鼠給他們，夠厚道吧？」我厚顏無耻地笑著說。

「哈哈﹗你很賤呀﹗」阿森被我引得棒腹大笑。

「喂喂喂……﹗好像太多了……﹗我們關門吧……﹗」我一不留神，情況便快要失控。

我們趕快把後門的鐵閘關上，好讓這遍地的老鼠能夠在店舖裡頭乖乖的待上一晚。然後我和阿森回到前舖，小心奕奕地(因為太多老鼠，很怕搞錯)拿走那一大堆的滑鼠，然後像逃難般的，極速逃出這間鬼店去。

[41]完

要繼續支持啊

我岩岩POST左一篇 而家頭昏腦漲
唔知聽日駛唔駛請假 (向你地)

多謝你關心社會關心我

得閒叫多D人比個LIKE 我

巴打~

我一於就咁做啦~

多謝巴打稱讚
你地鍾意睇 就係我最大支持

HELLO 巴打
我要訓了

攰...

good night

啊, 其實教授佢地3個 萬聖節個造型, 係有D含意的, 歡迎大家估下

其實教授之所以叫教授, 又係有D含意的 不過呢個要好遲好遲先開得估

[謎之聲︰冇人關心啊, 訓啦柒頭﹗ ]

好, 我訓...

喂喂, 咁夜未訓, 又CLICK左入黎既朋友, 可唔可以比個 [正評]
大家話晒同路人WO

比下面丫...

好唔好呀..

下.

早抖

佢地就係教授佢地係老蘭既造型參考,
呢3部電影都有個共通點, 你地可以試諗一下

至於ROBERT...
佢係異類, 可以唔駛提佢
[其實我好似係當初諗漏左佢...]

多謝幫手推POST既朋友, 真心多謝你地
但今日, 我好有可能會休息一天, 因為...

我有D迷失
唔係好知自己做緊乜,
又再次失去左信心

咁, 除左呢D負面既情緒,
黎緊既章節, 我都要小心D琢磨先可以放出街,
因為比較緊要, 亦比較累贅

咁, 總之,
祝大家佛誕快樂

PS

放條LINK比大家, 尤其係新朋友, 呢度應該容易D一次過睇晒D章節佢

紙言

不過睇完記住返黎比個LIKE 呀~

呀, 最快更新既, 始終一定會係連登

加油

幾好睇既 不過我諗唔到個謎語

多謝幫手推POST既朋友

你指「抽獎電話」果一篇?

有文未

Sor ar, 今晚應該休息一天

唔好尾段暴走就得 好多故尾段會暴走
度好先出街 知道未

第日有機會出書一定支持

唔緊要，早抖。睡前輕輕一推~

多謝巴打你 ,
我希望你地知道, 其實我今日真係好想出文的 ,
縱使我一早已經覺得今日唔係狀態[情緒低落, 精神疲倦]
但其實我真係好想keep住出文, 維持住同你地(讀者/巴打)既關係 (唔想比機會斷開)

奈何, 我好夜先開始嘗試重拾支"筆", 又好抵死地, 竟然慢慢入到個狀態
(重要係唔錯, 心情, 轉數, 靈活上)
但隨住時間又越來越夜 (過左2點後) 又開始慢慢跌返watt 而聽日又要返工
我只好面對現實, 都係休息一天
只好希望聽日我出到既呢一篇, 你地係覺得"keep 得住個水準" 之餘
重有少少被牽引到個情緒啦

另外, 多謝你覺得我出得成書先
老實講, 呢個係我之前一直既想法, 但而家已經唔敢咁諗了
(雖然度左 寫左3年, 但似乎回響唔係太大)

我而家覺得, 第時係點, 第時既事,
我而家只係想好好咁寫好個故事, 對入面既角色, 對你地, 都有個好好既交代
咁我就最心滿意足了

晚安

巴打, 我就知呢個鐘數你會留言, 所以一直趕工, 睇下會唔會出得到post
但今晚，我都係認輸好了 , 太勉強

不過聽日, 可以保證, 係出到的, 但唔好預太多,
同埋黎緊幾篇, 我都可能要多dd時間去寫, 要小心去寫,

之前留低既"草稿" (其實唔草了, 係我改完又改), 係呢幾篇, 都比較雜亂,
我要將佢地順理好佢, 節奏上, 都要重新掌握一次....
然後...唉, 講多左, 其實我講緊咩..暈.....好了....我都係訓了....
唉....未刷牙.....嗯...聽日返工點算...
好了...

晚安了

加油呀巴打

加油！

比啲火岀黎啦無名火清

火兄醒下啊喂

唔好意思, 我諗我今晚都出唔到稿...

今晚岀多啲

[42]晚上的海

I found my thrill
On Blueberry Hill
On Blueberry Hill
When I found you

The moon stood still
On Blueberry Hill
And lingered until
My dream came true

我把法拉利泊到近海旁去，車上播放著懷舊的英文情歌；我把音量調高一點，讓歌聲柔揚起來；我和阿森下車，遺下後座那些安靜的滑鼠；我們靠到欄杆邊，吹著海風，欣賞著夜色下的海景。

阿森迎著海風，舒服地伸個懶腰，然後她噴笑一下－－－她想起我們剛才所做的瘋狂事情。

「明天他們上班的時候，一打開門───『Boom』﹗一定嚇死他們﹗」她說得繪影繪聲，捧腹大笑。

「不只這樣，」我也笑著說︰「他們還會發現所有滑鼠都離奇失蹤了，沒有人搞得通這兩件事情有著什麼關連。」

「哈哈﹗沒錯﹗這是神秘事件﹗」她笑得不可開交，非常開懷，「你也很不留手呢。」

我聳聳肩，一副蠻不在乎的模樣，「沒法子，我跟這間公司有點過節。」

「你們有過節？」她很是好奇。

我點點頭，但不打算解釋些什麼；因為就算我講出來，她也大概不會明白。

「對了，我想起來……」她對我做出古惑的表情，「剛才，我們可是一起在偷東西呢……」她的態度曖昧，有所暗示。

我明白她的意思───因為我之前最介意的，就是她一直未能戒掉偷東西的習慣，故一直教訓她，一直對她囉嗦；但這一次，我竟然跟她一起犯案───這等於我摑了自己一巴掌。

我搖搖頭，笑著狡辯︰「這不算數……這是等價交換，我們有拿東西去換的。」

「嘻嘻……誰騙誰啊？這分明是偷吧。」她一臉得瑟，「不過……我可是得到你的同意，才去做的。」她淘氣地把問題歸咎於我。

我嘆氣一聲，不得不認輸，「你說得對……我們一起偷了……不過啊，」我的表情認真起來，「妳可真的要盡快金盤洗手，否則上得山多……」

「終遇虎嘛……行啦……我知道你關心我，但別經常像個老頭子跟我說話好嗎？」她嫌棄地說。

每一次對阿森苦口婆心，勸她從良歸正，她就總愛敷衍了事；雖然，這一次她是笑著說的，但我對於她這個行為，還真的有點洩氣。

我別過臉，看著大海，有點鬧情緒，「你每一次都是這樣子……就不能認真一點聽我說……」

聽到我這句話後，阿森看一看我，側一側腦袋，然後突然整個人撲到我的面前來，把我嚇了一跳。此刻，我們的臉靠得很近，我眼前整個畫面都是她。

「我現在這個樣子，夠認真了吧？」她的聲線溫柔，帶點笑意在問我。

她注視著我的眼睛，等待我的回應；但我被眼前的她深深吸引住，根本講不出半句話來；我的臉頰越來越燙，心跳亦異常急促。

阿森見我毫無反應，便打算作弄我－－－她一邊笑著，一邊向我步步進逼，她的臉靠得越來越近、越來越近……近得我連她那芳香的鼻息也已經嗅得到了。

在這一觸即發的距離，時間像凝固了似的；我一直在細看她的迷人眼神、薰紅的面頰，和微微繞起的粉嫩嘴角－──我已經變得意亂情迷了。

雖說阿森的舉動，原意是向我進逼－－－使我尷尬、使得我服輸；但我們一直近距離地凝望對方，氣氛已經在不知不覺間起了變化。

阿森也終於察覺到曖昧的氣氛正在蔓延；她首先是頓了一頓，然後滿臉通紅；她收起了貪玩的笑容，慢慢轉換成一種深情的表情細看著我。

我感覺得到，這是她的愛意，這是我期待已久的；我好想毫無保留把它接收起來；我好想吻下去，吻在她的唇上。

我變得大膽，想更主動一點－－－我試著把頭慢慢貼過去，讓我們的距離縮短得只剩下半公分；現在，我倆的嘴唇已經快要貼在一起。(還是已經輕輕的貼在一起？)

阿森面對我的舉動，沒有避開的念頭；她的雙眼垂下，半張開的，她似乎陶醉其中；她已經準備好了，她準備接受我。

現在，我只要稍稍傾前身體，或者微微一顫，我倆的嘴唇便會互相交纏在一起(或者更甚)；但在這個夢寐以求的時刻，我的內心，竟然泛起一種前所未有的矛盾感覺－－－

我現在滿腦子都是阿森……只不過……是原來世界的那個阿森……

這一刻，我的動作遲疑了，甚至是停住了；雖然是幾秒鐘的時間，但我面前的阿森已經張開眼睛，看見一臉錯愕的我。

氣氛再次轉換，我們像完全清醒過來般的看著對方；大家也感到尷尬非常，不知所措。阿森瞬間把頭垂下、避開、轉身，終止我們在情感上的浪漫糾纏。

而我，則不停在後悔、懊惱著。

我究竟怎麼了？剛才那個時刻，我竟然還在胡思亂想？﹗面前這個阿森，和原來世界那個阿森，不就是一樣嗎？﹗不……我不要再想這些無聊事情了……氣氛已經弄得有夠糟糕……若果不快點說些什麼的話……

「有戲票的話，我們就一起去看吧……」阿森說。

「誒？」我還未從糾結的思緒中反應過來。

阿森看著我，微笑一下，「我說呀，當你拿到I-CAC的戲票時，你要找我一起看啊。」

「喔……當然﹗」我回過神來，笑了笑，「就是要找個同樣喜歡歌舞劇的人一起看，才會看得過癮吧。」

「到時候，你一定要第一時間通知我。」她笑問我。

「一定。」我笑著答應。

我本以為，剛才的良好氣氛可以慢慢回復起來，讓我們再次甜蜜一下；但此刻，我看見阿森遠眺大海，眼神憂傷。她似乎想起一些沈重心事……

「聽Alex說，你跟Suki姐是好朋友。」她淡淡吐出一句話。

「沒錯。」

這我也聽Robert說過，他說我和Suki姐是好「雀友」，當初更是她主動結識我的。(想必是因為我和她的過身丈夫很像樣的關係吧。)

「Alex還說，Suki姐死前揮霍無度，欠下過億巨債……這些款項都是你幫她還的，對嗎？。」

「呃……」阿森這條問題，已經超出我所認知的範圍。

「你為什麼會幫她？」

「唔……朋友嘛……能幫就幫……」我嘗試給她一個說法。

「沒有其他原因？」她有點質疑。

「呃……」我思前想後，答道︰「真的沒有。」

阿森沈默了一會兒，略有所思。

「你跟Suki姐那麼熟，她有沒有向你提起過我？」她換了一道問題。

我想了一想，如實答道︰「沒有。」

「她真的沒有提起過我嗎……？」她感到有點不可置信。

我有點為難，「對不起……我真的沒有聽說過……」的而且確，我沒有說謊。

阿森臉色一沈，表情難過。我實在不忍看見她這個模樣。

「咳咳……」

我清喉嚨的舉動，打斷了她的愁思，她看了過來。

「雖然，我不知道你們發生了些什麼事情……但我聽Alex說，Suki姐這些年來一直在找你的下落，想必你對她來說一定是非常重要，重要得好像親人一樣。」

「親人嗎……？」她在思憶一下，然後苦笑，「其實我也這樣認為……」

「那麼你就不要這麼難過了，來好好過日子，讓她替你感到高興。」

阿森聽到我的振作說話後，微笑一下，表情沒剛才那麼難過。

她深呼吸，抖擻一下，然後笑著問我︰「你為什麼對我這麼好？」

這條問題讓我有點不知所措；因為它的答案，相等於我對她的表白。

「我人品本來就很好嘛……」我想了半天，答了一個不很滿意的答案。

阿森聽後亦皺一皺眉，無法相信的模樣，「你知道蘋果日報把你寫得多麼惡名昭彰嗎？」

「有嗎……？」我無法辯駁。

「不過……」她話風一轉，眼睛打量著我，「我跟你相處久了，也覺得你其實挺不錯……只是，我也不敢太肯定……」她有所保留。

「只要再給點時間我，你一定會對我完全改觀。」我真心向她保證。

對於我的自信宣言，她笑了一笑，沒有直接回應。

「聽人家說，問一個人借錢，就可以看出一個人的真面目。」她說著。

「所以？」。

「所以……如果我向你要很大筆、很大筆的錢，你會給我嗎？」

我想了一想，「五十萬？哦……你原來不想還錢，是不是？」我笑著揶揄她。

「不……不是這麼少……」她失笑，澄清，「我指的是……真的，真的很大筆的一筆錢。」她認真地對我說。

我猜說著︰「一千萬？」

阿森聽後若有所思，深呼吸一口氣，「如果是呢？」

「沒問題，給。」我很肯定，我沒所謂。

「如果是五千萬呢？」她再問。

我再次思考一下，認為以我現時的身份，依然應付得了這個金額。

「給。」我說。

「如果是一億呢？」

我深呼吸一口氣，用力點一下頭︰「給﹗」

「那麼……十億呢？」她聲線減弱，表情也有點猶豫起來。

「呃……」我眉頭一皺，語窒了。

阿森開出的金額不知不覺跳上十億元，使得我卻步───因為就算教授身家多麼雄厚也好，我也沒有十足的信心拿得出這個龐大數目。

「如果我向你拿十億，你會答應嗎？」她重新再問一次，眼神充滿期待。

我腦袋還是一片空白，拿不準主意。但我想起她剛才問我這條問題時，表情認真，不像鬧著玩的……她究竟在打什麼主意？

「十億……嗎？」我眉頭皺得很緊，然後反問她︰「你為什麼要這麼大的一筆錢？」

她輕嘆一聲，「如果我給不出一個讓你滿意的原因呢？你就不會給我嗎？」

「也不是……」我感到為難，「但……你欠下這麼多錢嗎？沒可能吧？十億耶……」

「你不要再問我問題，直接回答我吧。」她好像有點不耐煩。

我還在糾結著，「這麼大的一筆錢……我怕……」我在支支吾吾，內心掙扎，「我怕我一時間拿不出來……」

阿森一聽到我這個回答，整個人像洩了氣的，然後質疑地說︰「你怎麼可能會沒有……？」

「我真的沒……不……」我修正後再說︰「是───不‧一‧定‧有……因為剛剛的大選，我落敗了……我部份的生意也聽說給搶走了。剩下的流動資金，我也不確定還有多少……」我盡可能詳細地向她解釋。

「你有的……」她的表情很質疑，「你就當作你有吧。」

對於她的假設，我還是充滿顧慮，「就算有……一時之間……也可能拿不出來……」我只是直話直說。

阿森聽後表情一沈，失望透的樣子。

「喂……你究竟是不是欠債呀？你老實告訴我……」我憂心地問。

阿森看著我，抿一抿嘴，沒好氣，別過臉。

「什麼跟什麼啊……」我很困擾。

她一直看著大海，好久沒有理會我；我聽到她那急亂的呼吸聲，肩膀也一起一伏的；她的內心好像很亂，這不禁使我想，我們剛才的回答有這麼嚴重性嗎？

就這樣過了一會兒，她終於冷冷地拋下一句︰

「算了。」

「誒？」

阿森轉身對著我，木無表情地走過來。突然，她捉著我的手，猛地往她的胸部抓下去，我嚇得不能反應過來。最後，她加把勁的，讓我五個手指頭都抓得更緊，更用力。

雖然，她身上的這件「太空衣」的質地很硬，表面還是膠質的，根本沒有摸得很舒服，但她這個行為……實在很大膽﹗

我心跳得很快，腦袋混亂得一片空白，我現在整個人的注意力都放在她的胸前。當我想像了一下，接下來會發生些什麼事情時，阿森卻突然把我一手甩開。

「我要走了。」她冷淡地說︰

「誒？要走了？」我傻眼。她一連串奇怪的行為，已經搞得我跟不上步調。

她沒理會我，背著我一直走。我只好慢慢的從後面跟上去，非常迷茫。

她走到路邊，很快就截下一輛的士；這時候，我的心裡涼涼的。

我究竟做錯了什麼事情？

她打開車門，轉身跟我說︰「明天不要來找我。」

「為什麼……？」我感到打擊。

「我不喜歡。」她冷漠地。

「怎……怎麼？」我啞口無言。

「拜拜。」

阿森上車、關門，她要離開了。

我突然心頭一抽，急忙地輕拍玻璃窗，直至阿森把玻璃窗降下。

「什麼事？」

「我……我……」我心裡著急，未能好好調整要說的話，「我是不是……有些什麼事情讓你不高興了？我覺得……你好像剎那間，變得怪怪的……」

阿森聽後眼神游移，好像在逃避，「沒有，我可能有點累。」

「真的是這樣子嗎……？」我不太接受。

「嗯……」

「那……你就早點休息吧。」我無可奈何。

我退後一步，讓車子開出了。

我站在原地看著的士離開，心有餘悸；對於這晚、這樣子的結束，我總感到有點失望。

突然，我看見不遠處，阿森坐上的那一輛的士在倒車，一直倒到我的身旁才停下來。

阿森靠在窗口邊，對我說︰「喂。」

「誒？」

「記著留意明天的新聞呀。」說完後，她笑了一笑。

「喔……？哈哈﹗對喔。」我也笑了起來。

「拜拜。」這一次道別，她臉上掛著的，是一個愉快的微笑。

的士再次開出，越駛越遠；我想，這一次的士應該不會再回來了。不過，我跟阿森最後的對話，換成這種輕鬆的氣氛，我感覺好多了。

我想信只要再給我們一點時間，我與她的關係，一定可以變得越來越好。

[42]完

SUKI姐既老公同男主好似樣, 呢一PART我忘記交代
請自行補完

為你地送上一首歌

今晩仲有冇

冇喇
乾晒塘

話咁快就Live左
已經正評左
支持樓主

阿森打劫十億

冇野睇既

樓主係邊 岀黎報平安啊

首先多謝幫手推post既朋友先

另外，我一家都好平安

唔出聲只係因為 唔係好肯定今晚出唔出到

而家放左工 有啲攰 未係好知返到去既狀態

而我本人其實就好想出既

所以⋯

再跟進

今日休息一天
星期六出文(應該係)

推, 希望大家支持一下
今晚稍後出文

[43]新聞報導

一覺醒來，睜開眼睛，我又朦朦朧朧的看見牆上那幅「教授」的肖像畫───沒錯，我依然是「教授」；這次醒來，我還是沒有無端穿越到別的世界。

話說回來，對於如何穿越到這個平行世界，我還是一點頭緒也沒有（一方面，自從來到這個世界，已經發生了太多事情，以至我沒有時間可以好好思考一番；另一方面，我太享受這裡的生活，就算有時間都用作享樂）。正因為如此，我每次醒來，都會有種───不知道又穿越到麼地方去───的不安全感。

還好這幾天都沒有發生什麼怪事，令我慢慢變得安心一點。不過……我就真的可以一直留在這個世界嗎？我還是不敢肯定。

***

我穿著睡衣，去到樓下偏廳，看見Robert他們在玩手機、看電視。

「早晨。」我對他們說，有點懶洋洋地。

「教授早晨。」

「Good morning sir。」

他們一看見我，便立即站起來；我比手勢讓他們坐下來繼續做自己事，然後自己也找個位置坐下來。一會兒後，Robert把一盤早餐端到我的面前來，然後再放下兩張I-CAC的戲票。

我拿起那兩張戲票一看，雙目發光。

「做得好。」我感到非常滿意。

「應份的。」Robert笑著說，「教授，自從大選落敗之後，我看你最近的心情很不錯呢。」

我對他笑了笑。的確，這幾天作為「教授」，生活過得無憂無慮，感覺就好像回到以前學生時代放暑假一樣（而且還是個拿著很多、很多錢的暑假）。至於那個社團大選？我才不在乎。

「會不會是因為阿森？」Robert繼續猜說著。

Robert說到重點───就算我有再多的金錢，再多的閒情逸緻，也換不上阿森的份量；我就是有她在身邊，才會得到真正的快樂。

「多事……阻我吃早餐……」我有點尷尬，裝作生氣。

說完，我們都笑起來。

「十二點鐘點新聞報導。」

電視正播放著詳盡新聞報導，令我想起昨晚我和阿森做了一件很瘋狂的事；我也是時候看看這事情到底引發出多大的騷亂───我相信一定很有趣﹗

「今朝一間地產公司嘅職員喺開門嘅時候，發現店舖入面曾經被人搗亂……」

新聞報導員正經八百地報導著，並轉到現場畫面。

「公司玻璃門冇被強行破壞嘅痕跡，而店入面亦只得部份電腦零件被偷走；但現場出現大量老鼠，令到場面非常混亂……」

「哈哈哈哈﹗」我指著電視，打從心底噴笑出來，把身邊人嚇著。

我看見「現場畫面」中，達哥和他的職員都十分狼狽，店內的情態亦混亂得比我想像中的更加失控───我整個人都透心涼﹗這也算得上把我多年來受過的屈辱，一次過還過去。真的大快人心﹗

我好想立刻跟阿森分享這件事情，告訴她我究竟有多痛快；可惜，她昨晚下了「禁足令」───今日一整天都不能見她。但打電話又可不可以呢？會不會使她生氣、或者妨礙她工作啊？

「教授……」Robert面有難色，故意走到我面前來。

「什麼事？」我說。

「我剛才忘記告訴你……我早上收到電話通知……我們的地產公司昨晚被人搗亂了……」

「吓？什麼？」我面色一變，並立刻意會到些什麼事情。

「沒錯……就是剛才新聞報導的那一宗……」

「呃……」我的心臟猛抽一下，大腦有點缺氧。

「其實我們的隱蔽攝像機有拍攝到整個過程，但錄影帶還沒有交給警方。」

一聽到Robert這番說話，我全身發毛，大叫一聲︰「Robert！」

「啊……？怎樣？」他被我嚇了一跳。

「昨晚是萬聖節……對吧？」我眉頭緊鎖，凝重地說。

「沒……沒錯……」

「大概是那對男女喝多了，才會幹出這種蠢事，對吧？﹗」

「你怎麼知道是一男一女……？」Robert感到奇怪。

「啊……？」我有點錯愕，立刻裝作鎮定，「猜對了吧？﹗總之……我們就不要再追究了﹗」

「吓……真的不追究……？」Robert感到不可置信。

「沒錯……我們要大人有大量……」

「哦……好吧……都聽你的……」Robert無可奈何。

說罷，Robert乖乖坐回自己的座位，繼續看他的電視；而我則悶著氣，在座位上一言不發……

[43]完

出住咁多先
要出去食飯
如果有反應 先出埋佢

推！

搞鳩自己間公司

星期六 都咁靜

塵世間 最浪漫既事
莫過於同條女搞鳩自己間公司

今晚仲有冇 病咗想早啲瞓但又想睇

多謝o係上面留言/推post
或者係只睇post而不留痕跡既巴/絲打 們

我出多一篇, 之後你快d訓啦
等等
18分鐘內

[44]再次來電

可惡﹗又被阿森戲弄了﹗她分明知道這間店是我的，看我半醉，便故意帶我來搗亂……真的有夠諷刺﹗她事前還問過我意見，我還親口說「好」呢……我怎麼傻成這樣﹗

不過，萬萬沒想到，在原來世界我一直最痛恨的舊公司，竟然成為了我旗下的公司之一……看來達哥跟我的這筆帳，可以慢慢算個清楚﹗至於昨晚那一堆滑鼠，還好我早就拿了返房間，否則一會兒給Robert他們發現，一定百辭莫辯……

「教授……」Robert說。

「怎麼了？﹗」我心情不好，不自覺吼回去。

「電話響……」Robert指著檯面上。

「鈴鈴鈴鈴」

我瞥一眼檯面上的電話，回復理智、客氣，「喔……唔該……」

我拿起手提電話，看見螢幕顯示著「無來電顯示」，我立即想起昨天那通古怪的「抽獎電話」，但我還是接聽了。

「喂？」

「在這個世界上，哪兩樣東西是無限的？」

男人的聲音，開場白亦完全一樣，果然就是昨天那個來電。

「怎麼又是你……？」我感到厭煩，尤其是這個時候。

我未有等對方回應，立刻關上電話。

當我把手機放回檯面上，準備享用早餐時，電話很快又再次響起來。

「鈴鈴鈴鈴」

我看了一眼，依然是「無來電顯示」。接二連三的被打搞，使得我開始有點脾氣。

我本來想聽也不聽便把電話關上，但突然有種不安的感覺湧上心頭，就好像我的第六感在告誡自己───要謹慎一點﹗

「喂……」我再次接聽。

「在這個世界上，哪兩樣……」

「你到底是誰……？」我打斷對方，冷靜地問。

「哪兩樣東西……是無限的？」

「你一定要我答嗎？」我質問他，有點勞氣。

對方沈靜起來，沒有回應。

「好……我試試……」我試著耐心，想了一會兒，「……人的貪念和慾望？」

「呃……錯……」對方有點失望。

「創作力量同幻想？」我再接再厲。

「錯……」

「錢﹗女人﹗」我一鼓勁地。

「錯……」

「橫丫腸﹗燙斗﹗」我失去理智了。

「錯……」

「喂﹗你可不可以不要每一次都說我錯……你給我正確一次可以嗎？給我一點面子可以嗎？」我受到挫折，生氣起來。

對方久久未有回應，於是我再問︰「怎樣啊？你還要我繼續估嗎？」

對方沈默不語。

「我不想估了﹗你再不說話，我要關電話喇。」我威脅他。

「喂……」對方妥協了，語氣有點為難，「是我呀……」

聽對話內容，對方似乎是熟人，但我毫無頭緒，完全聽不出是誰。而且我在想，會不會是純粹扮熟的騙徒電話？

「誰呀？你說清楚。」我很困擾。

「你身邊有沒有人……？」對方煞有介事地。

我看一看Robert他們，他們正專心地看著電視播放的《櫻桃小丸子》卡通片，完全沒空理會我。

「有人……」我回答說，「但沒關係……喂﹗你到底是誰？」

「有人……？喂……你真的不知道嗎？」對方亦開始急躁。

「開估吧……」我也不耐煩了。

「屌你……」對方著急了，「是我啊，火人呀﹗」

「火人？﹗」當得知對方真正身份後，我感到很詫異，亦有不好的預感，「你找我……什麼事？」

「你昨天怎麼不找我？﹗」他在責備我。

「找你……？」我搞不清狀況，「我答應過找你嗎……？」我反問他。

「嘖﹗你鬧著玩嗎？﹗」火人生氣了，口氣很兇。

「我真的記不起……」我很無奈。

「唉﹗你搞什麼鬼……？﹗你過來我的地頭再說吧﹗刁你個……」

火人未等粗口說完便收線了，留下疑問一堆，使我心好不舒服。

「Robert……」

我打算向Robert問一下火人的事情，但看電視看得樂透的他完全沒有理會我。

「Robert……」我調高聲線，繼續叫他︰「Robert﹗」

「哈哈﹗」Robert和黑色三連星看電視看得大笑起來，蓋過我的聲音。

我生氣了。我找來搖控器，趁他們看得最興高彩烈的時候，我熄掉了電視機。

「啊﹗」他們都驚訝地大叫一聲。

「Robert﹗﹗」我大聲呼叫，。

「係﹗」Robert立刻嚇一跳的轉身看著我。

「火人地頭在哪……？」我沒好氣地問。

[44]完

今日既文出到呢到
大家早d休息 注重健康

推

click左入黎既朋友, 大家咁有緣, 跪求你地比個[正評]

早抖 遲到

遲左2分鐘啫

大佬早抖

大家早抖

訓前一推
希望大家支持一下
[誠心誠意]

繼續努力加油，支持支持

多謝支持既朋友

今日睇左 希望快d 有更新

[45]中四暑假

由於Robert知道火人的地頭在哪，所以我們很快便動身。我們用了差不多兩個多小時（駕車、乘船），好不容易，終於到達目的地───長洲。

一踏足這遍土地，我第一個反應是───很多人﹗然後我想找個地方吐……

我暈船浪。

我還記得上一次來到這個地方時，也是同一個反應。當時應該是我中四那一年……

那一年暑假，我班搞了一個長洲宿營活動，當時的搞手是我班的班會主席───Gilbert；他聲稱想藉著活動加深我班的友誼、團結性等等───實情是我們這些血氣方剛的男男女女，想藉此機會和異性來個親密點的接觸和發展，從而推波助瀾搞出來的一次活動。

那次參加活動的同學，有不少都得到一段美好回憶；就連Herbert也在我和Robert的助攻下，和某位女同學譜出一段戀情。至於我和Robert呢……唔……

沒記錯的話，Herbert成功泡到女並離隊後，我和Robert大部份時間都悶得發慌；我們不是一起看星星，就是聽海浪聲……

其實，那一次活動，我也不是沒努力過，而是當時的女同學根本不理我們，甚至嫌棄我們。哎……真是糟糕的中學回憶。

時至今日，我間中都會回想，其實那時候的我真的那麼差嗎？定還是被人拖後腿呢？

我看著身邊的Robert，他當然是嫌疑人﹗雖然現在的他青靚白淨，迷到不少女生，但當年的他毛髮非常茂盛，人稱「移動盆栽」；加上言行舉止傻頭傻腦，班中不少女生都對他避之則吉。

「Robert。」

「教授，什麼事？」

「你記得我們中學的時候，來過這邊宿營嗎？」

「宿營？」他皺眉。

「是啊，那時候個個都出雙入對，只剩我們倆人。在半夜無聊的時候，我們還說要到森林去捉人偷情呢，你還記得嗎？」我笑說著。

Robert側一側腦袋，一臉困惑，「我沒有印象……我只記得當年有一次，我們跟火人來長洲劈友。」

「啊……？﹗有這樣的事情……？」我有點愕然，「除此之外……沒有了嗎？中四那一年暑假喔……我們全班的同學都來這裡宿營呢……」

「中四的暑假……？」Robert努力回想著，「我們中四的學期中，不是已經被踢出校了嗎？」

「啊……」我無法相信，「是嗎……？哈哈……對，我記錯了……」

原來在這個世界，我們根本沒有經歷過那段回憶。看來我的人生自從跟了火人以後，已經變得截然不同。那一段回憶，雖說不是什麼精彩難忘的片段，但失去了，心裡頭又好像缺了一塊似的……

至於那個火人……

這個影響我一生的人，我很就要與他會面了。在他身上有著很多的謎團(甚至是更多的危機)，希望一會兒的對話，能夠為我解開不少﹗

[45]完

[46]刺殺行動

火人是長洲原居民，自小在這裡長大，直至後來才到荃灣打拼天下。這裡有一間他家族經營的老字號茶餐廳，聽說生意不錯的───我們正向著那裡出發。

沿途上，我們情不自禁買了不少當地出名的小食︰大魚蛋、冰果葫蘆、芒果糯米糍、銅鑼燒等等……吃到一半，我們已經去到目的地。

我看見火人正坐在茶餐廳出面的露天位置，他穿著沙灘裇衫和短褲，很像在渡假似的；他喝著紅豆冰，身後站著不少手下。他一眼便看見我們，一直在盯著。

我示意Robert他們站到一邊待著，我獨自一人───手拿著魚蛋、雞脾，走到火人的面前坐下來。

我與火人你眼望我眼，氣氛有點沈鬱。於是我把手中未吃的雞脾輕輕伸向火人。

「要吃點嗎？」我說。

火人眉頭一皺，「這間雞脾店，是我家人開的……」

「是嗎……？哈哈……要來點嗎？」我笑得尷尬。

「不……」火人搖搖頭，輕嘆一聲，「你跟以前一樣……還那麼愛吃……」

火人口吻像個老前輩，眼神亦比上次開會時少了點兇狠。

「難得來到長洲……所以就……」

「你怎麼把他們都帶來了？」他指著我身後的Robert和黑色三連星。

「你身後也有不少手下啊。」

「你之前都見過他們，而且我們全部都是長洲人，最信得過。」

「Robert他們同樣是我的好兄弟。」

「Robert我沒所謂，不過……」火人抿嘴，沒好氣，「算了……你昨天怎麼不找我？」他一下子說到正題。

「呃……」我不知該如何回應。

「不找我都算了，打給你，你又關我電話。」他有點不滿。

「我……我是後來才知道那通電話是你打來的……不過你也是的……怎麼一打過來就跟我講一些莫名其妙的說話？」

「是暗號。」

「這麼奇怪的暗號？」

「是你定的﹗」

「是我……？」我錯愕。

「你說，這個暗號其實是某個偉人的名句，好有意義。」

「那麼答案是什麼？」

「我懶得理你。」火人一臉不屑。

「這……這個是答案？」

「嘖……」火人反一反白眼，鼻孔噴氣。「講回正題，」他的表情嚴肅起來，「我想過了……我等不了聖誕節，我打算這個月動手。」

「你是說……？」我有不好的預感。

「當然是指一起殺死肥彭條仆街啦﹗」他咬牙切齒，瞪眼說。

我和火人要殺死Herbert？ ﹗

「我想……先不要那麼急，我們再深思熟慮吧……」我想借故勸阻他。

「還要想什麼？這不是你當初提出來的嗎？當時你比我還堅決﹗」

「我知道……但……謹慎一點不好嗎？」我越來越頭痛。

「我不理﹗肥彭條仆街最近連我的生意也敢動﹗我下定決心了，他一定要死﹗按照之前說好的，今屆話事人是你，下一屆是我﹗」他眼神堅定。

「呃……這個……」

「還猶豫什麼？這樣不好嗎？」他在責問我。

「我只是在想……Herbert剛做坐館不久，我們現在下手，別人一定猜得出這跟我有關……時機不對呀……」我嘗試說服他。

「我們不是討論過嗎？你當時說，趁現有你還有很大的人氣，這事情還鎮得住，再拖下去，那些兄弟、老頭開始接受肥彭坐館的身份，一切就不同了﹗」

我搖搖頭，但支吾以對，「總之……我不接受殺死Herbert……」

「那麼我的生意怎麼辦？你還支不支持我做下屆坐館？﹗」火人越說越激動，氣勢迫人。

「你放心……無論如何，下一屆我一定全力支持你，這好了吧？至於你的生意……」我思前想後，也想不到一個好的辦法，「我會勸一勸他……」

「勸他……？」火人冷笑一聲，「你的生意好像都給他吞了，你還勸得了他？先顧好你自己吧﹗」

不錯，其實我在這方面也遇上麻煩……

「而且江湖傳聞……」火人接著說，「肥彭正計劃在短時間之內，搞死你這個眼中釘。」

我聽後一慄，全身發麻。

[46]完

哈囉巴打,
好高興知道你仲有追看

今晚到呢度
大家晚安

跌到好後
推一推先

推推

今晚有冇呀?

樓主個角色好勁

今晚有！
但晏少少

多謝幫手推POST既巴打

另外, 其實火人個角色, 係經常活躍於JTV既一個人來的,
佢叫firen, 以前經常活躍於 同理心台, 伯爵台,
而家都間唔時會出現係雞寶台,
同埋唔知點解, 最近雞寶台多左好多人冒認佢

巴打們等多一等, 2點前會出post
[係咪好夜? ]

我間中會諗, 點解咁耐都冇人奇怪教授乜都唔記得曬咁 定其實已經有人發現唔妥試緊佢呢!!

因為接觸得佢最多既係robert, 但robert是個低能兒, 所以唔駛理佢
alex, 呀jim, luci, 都係佢最近身既人, 但佢地自成一格, 好似不問世事咁, 所以又唔駛理
呀森雖然接觸過教授, 但之前都唔深入, 所以冇覺得d咩奇怪 [暫時]
而火人就岩岩先同呢個教授面對面傾過計, 都發現佢好似好多野都唔記得架喇,
但又未至於懷疑佢身份既

[47]一波又起

「怎樣？你真的可以這麼安心嗎？」火人說。

火人剛才的說話聽得我有點心寒───Herbert竟然要殺我﹗雖說這是「江湖傳聞」，但我總覺得可信性相當之高﹗我和Herbert本來是朋友啊……現在已經變成你死我亡的局面了嗎？

「他要殺我……不會吧？我們以前是朋友呢……」我冒著冷汗。

「朋友？」火人突然大笑，快要瘋掉，「你竟然說你們是朋友？幾多年前了？你不要那麼天真吧﹗」

「如果我主動向他言和……你覺得解決得了嗎……？」我向他求教。

火人慢慢收起狂妄的笑聲，回復冷靜，看著我說︰「怎麼了？你要向他俯首稱臣嗎？」

「不是……我只是想避免開戰，反正大家都是同一個字頭。」

火人搖搖頭，「沒用的，這是他的本性。」

「本性？」我不明所以。

「自私、貪婪、嫉妒……他就是這麼一個人﹗他這種人，你威脅不到他還好，萬一他把你當成假想敵，他一定想盡辦法剷除你﹗」他論述Herbert的為人，不由得心頭火起，「嘖……想當年，你讓我殺了他不就好了嗎？你死要保住他﹗」

「你當年……要殺他？」我越聽越困惑。

「那件事情啊﹗當時公司給我的錢被人偷了，我第一時間懷疑他﹗如果不是你證明了他的清白，他早就死了﹗」火人雙眼冒火地說，「喂﹗這件事情你沒可能忘記吧？失憶嗎？﹗」

「呃……我昨晚喝多了……可能有點影響……」我在胡混過去，「說起來……後來的事……你還在惱我嗎……？」我趁機試探火人，小心翼翼地。

火人冷冷看我一眼，皺著眉，「你說什麼？惱你什麼？」

「呃……」我表情有點抽搐，「我害你坐監……還藉此上位……」我戰戰兢兢地說。

「唉……」火人反一反白眼，感到煩厭，「都說了很多次，沒有啊……」

「真的嗎……？」我有點懷疑。

「當時我鋒芒太露，我早知道自己是很多人的眼中釘，飛來橫禍也是遲早的事……再說，那時候的確只剩下那條路可以走……」火人唏噓地憶述著。

「你……真的這樣認為嗎？」我聽得一頭霧水，但嘗試引導他說下去。

「還有選擇嗎？被社團通緝了，又不想在異鄉隱世，那唯有自投羅網吧……與其變得一無所有，倒不如送你大禮，讓你用我去立功，然後再想辦法幫我東山再起。」

終於真相大白﹗原來我和火人是這種關係﹗

當年所謂的出賣、大義滅親，原來只是我和火人合演的一場戲﹗目的，是為了保留實力，東山再起﹗不過……由始至終，那一場嫁禍，我始終是得益人，所以最大的嫌疑人……不還是我嗎？﹗

「怎麼了？」火人見我神色有異，。

「沒……我沒想起什麼……」我心虛得明顯。

「放心喔，我沒有懷疑你。」他輕鬆地說。

「誒？」我感到錯愕。

「老實說，我坐監的時候，其實已經玩完了。如果你是設計害我的人，你根本不需要再幫我，因為，我已經不能翻身了……」火人接著說︰「但自從你上位之後，你就一直很落力幫我找證據、打官司，之後還幫我重整旗鼓……那件事情都過了很久了，誰是主謀？算了吧﹗反正我現在連堂主都做得成。而你……」火人看著我，眼神變得溫和，「你是一個有情有義的人，我欠了你。」

「呃……你太客氣了……」面對火人突如其來的感性，我有點不知所措。

「不過，」火人表情變得認真，「面對著肥彭，你最好不要那麼天真，否則你一定後悔﹗」他嚴重地警告我。

話說到這裡，我和火人都沈默了；有好一陣子，我們也再講不出半句話來；我忙著消化他剛才提出的資訊，而他只是一味的抽煙；直至他把香煙燒完，扔在地上踩熄，他才再講說話。

「給你一星期時間，」火人站起來，似乎準備離開，「一星期之後，如果肥彭繼續踫我的生意，我們就照原定計劃……殺了他。」

「呃……」我已經想不到好的藉口去制止他。

「希望……我不會先聽到你被殺的消息。」火人冷笑一聲，令我內心發寒。

「啊﹗還有……」火人接著說︰「你那顆過億的寶石是真的嗎？」

我皺眉頭，不明所以，「什麼？寶石？」

「哈哈﹗還裝什麼？就算你真的沒有，你也沒可能沒聽說過這個傳言吧？你剛才的反應……」他搖搖頭，恥笑，「……太假﹗所以傳言是真的嚕？」

「我……真的不知道你在說什麼……」我很困惑。

「嘿，算了。」火人轉身，揚手離開。

待火人和他的手下離開後，我轉身找回Robert和黑色三連星，我們向著碼頭的方向返程。

才走了幾步，Robert突然對我說︰「教授，事情都辦妥了。」

我聽後煞有介事，一臉發青，「辦妥什麼？﹗」

「按金主的要求，管理員已經換過一批，而收樓方面，手足晚一點會去辦。」

「哦……」我抹一額冷汗，「這些我不在乎……」

「喔？」

「我想你幫我安排一下……我要和Herbert會面。」我看著他說。

「你……認真的嗎？」Robert不可置信。

「我有緊要事，要和他談一下。」我心事重重。

「呃……」他感到很為難。

「怎麼了？你有意見？」

「不是……我嘗試一下吧……」

「要快，最好這三天之內。」

「知道。」

「另外……」我想起火人臨走前的說話，「……我是不是有顆價值過億元的寶石？」

「是啊。」Robert爽快地回答。

我突然停住腳步，感到非常不妥。

寶石？過億？很不對勁﹗

「教授？什麼事？」Robert看出我的不妥，有點憂心。

「Robert……我這顆寶石，總值多少元？」我臉頰在跳動。

「有一間日本公司，向我們出價十億港元收購。」

「十億？﹗」我瞪大眼，呼叫出來，非常震驚。

我回想起昨天晚上，阿森問了我一條很奇怪的問題，而那條問題問到最後，就是關於十億﹗

「這麼名貴的寶石……我們怎樣得來的？」

「不就是從那位富婆手中接收的資產嘛。」

「你指Suki姐？﹗這個寶石就是那顆黑色的創界石嗎？﹗」我很訝異。

「沒錯。」

「那顆東西值十億？﹗那Suki姐豈不是經常把十億帶在身？﹗」

我快要昏去了﹗竟然有著這麼荒唐的事……

其實這些都不太重要……重要的是……這「十億」既然與Suki姐有關，那麼我心中的疑慮就更可能成真了……

「那顆寶石現在藏在哪兒？」我嘴唇有點顫抖。

「我們的珠寶店。」

我心臟猛抽著。「這麼重要的東西，不是放到銀行保險庫、或家裡的保險箱比較安全嗎……？」

「我們珠寶店的地庫就是一個保險庫呀。」

「什麼……？」我大感不解。

「我們的保險庫一向有寄存客人的珠寶首飾，你說順便放一起就好了。」

「那就糟了……」

我頭皮發麻，身體亦有點發燙。是由於害怕？生氣？抑或是失望？我很希望我是猜錯了───

阿森打算偷走這顆寶石﹗

「教授……是不是珠寶店出事了？需要打通電話通知那邊嗎？」Robert被我的情緒感染，他亦開始擔心起來。

「好……打過去……」我很茫然。

Robert拿出手提電話，翻查著電話簿；而此刻，我心跳得很快，很不舒服，故手掌一直按在心臟的位置；無意間，我摸到口袋中那一小片硬物，我把它們拿出來，一看之下，發現是今早Robert給我的那兩張I-CAC戲票。

我看著手中這兩張戲票，百感交集，它們對我有著很深的意義呢……

「慢著……」我對Robert說。

還在電話簿中翻查資料的Robert被我打住了，他看了過來。

「我們過去吧，我想親自證實一下。」

[47]完

比我想像中多既內容
卒之搞到2:30先完成...
超出左預期成1粒鐘...
聽日重要返工...
未比like既朋友, 好快d比喇...

晚安了, 未訓既各位

Pish

push

睇到我都好驚, 我好明白唔見左貴重野既感覺 仲要十憶

多謝幫手推post既朋友

其實十億係天文數字，好抽離，好虛無
之不過呢十億，而家都集中係一條頸鏈度
咁成件事就簡單得多

PISH

巴打, 病癒了?

你記得我 我好返晒啦

記得 成日訓臨前都會見到你留言
係日本既巴打嘛
好返就好

BTW,
今日好可能會休息一天
因為我而家已經好眼訓了

好啦早抖

加油 主角幾時先生性

睡前一推

多謝幫手推post既巴/絲打

話時話，總結一下男主穿越之後做左啲咩先：

糊裡糊塗同金主個助手見面》見老母，嘈交〉
買衫，剪頭髮，購物》逼娘為娼〉介紹工作》
社團開會，基本上乜都冇講過 》
溝女》搞鳩自己間鋪〉
去長洲，搞清同火人既關係，懷疑女主

巴打你岩，男主真係好廢

[48]重重深鎖

現在是黃金時間，二千多呎的珠寶店，裡頭逼得人山人海；每個職員都同時兼顧著幾位客人，大家都忙得不可開交；而這個情況更相信要維持好一陣子，因為有些客人很可能要等到關門大吉，才捨得離開(做過服務行業的，就知道總會有這些情況)。

面對珠寶店如此緊張繁忙的時刻，作為新人的阿森都不能置身事外───帶客人看飾物、做介紹工作、收銀，等等……她都忙個不停去做。

「打工不容易吧……？阿森……」

阿森在珠寶店辛勞的模樣，我從望遠鏡中看得一清二楚。現在，我和Robert他們在珠寶店對面的一間餐廳裡的靠窗位置坐著；我手拿著剛買的望遠鏡，一邊啜著凍咖啡（為了提神而刻意點的），一邊觀察著珠寶店內阿森的一舉一動。

此刻，看著如此賣力工作的阿森，我很願意相信她是真的想改過自身───無論是為了自己、抑或是為了實踐與我許下的承諾。

另一方面，經過我深入研究後，我亦發覺我對她作出的猜疑（偷寶石）其實是很不夠力的。因為一切……實在是太高難度﹗

***

經過Robert的詳盡解釋，我了解到珠寶店的基本格局，和保安狀況───

這間珠寶店主要分為前、後舗兩個部份；而它們之間，僅靠一道要用職員鑰匙來開啟的木門來分隔開。前舖空間最大，用來做生意；後舖空間相對較小，但卻包含了經理房、員工休息室、雜物房、職員廁所，還有那個通往地底保險庫的樓梯入口。

這個保險庫，等同樓上前、後舖加起來的總面積，由外國著名製造商訂製；它的外層，由鋼筋混凝土包裹著，而裡面，則用厚鋼整個鑄造；保險庫的入口，是一道一呎厚、上噸重的鋼板，用炸藥也炸不開的牢固；唯一能夠進入保險庫的方法，就只有老實通過它的「四合一」全電子系統。

「四合一」全電子系統是現今數一數二的高科技保安系統，它共設有四重關卡，必須全數通過，方能成功進入保險庫。第一、第二步︰要用珠寶店老經理的掌紋、面相去通過高智能的識別機；第三步︰要用上老經理獨有的電子鑰匙進行開鎖；進入最後一步，要輸入一組由電腦每天更換、只有老經理才能破解的方程式密碼。所以總結一句︰要進入保險庫，老經理是關鍵人物﹗

老經理是這間珠寶店的老臣子，雖然珠寶店易手了好幾次，但他卻忠心耿耿一直在這裡工作了四十多年。他是個老硬派，珠寶店試過幾次被人打劫，但老經理就是被槍子指著腦袋，也誓死不會打開保險庫；亦因此，我認為老經理沒可能會幫阿森偷東西；同時間，我亦深信阿森沒可能會做出脅迫老經理這種事兒﹗

那麼，如果單靠阿森的個人能力，她有可能破解得到嗎？面對這麼多重的難關，這麼難以想像的科技……她大概不能吧？﹗但她當初故意接近我，又在昨晚問了那樣的怪問題，她的動機又分明是呼之欲出……

今晚，我一定要向她問個明白﹗

[48]完

正啊，巴打早抖

咦, 早訓左WO
早抖

日日訓兩個鐘會死娘大佬

巴打, 睇黎你好後生,
因為常人應該真係一早死左

[49]狹路相逢

我透過望遠鏡，繼續監視阿森的一舉一動。經過了一個多小時，她如常在前舖工作，至於後舖，她一次都沒有進過去。

難道說，她已經得手了嗎？沒可能吧？犯案之後，她還可以心安理得地工作嗎？

還好這店現在只得一個出入口(前舗的入口)，位於後舖、通往後巷的那道鐵門，在最近裝修工程中已經給焊死、並封住了。那即是說，無論發生什麼狀況也好，只要阿森不走出這個正門，事情都得以控制。

我就耐心一點，一邊觀察她，一邊等她下班吧……

不久，我看見珠寶店內一對衣著老土的情侶直衝向阿森，當中那個男人更突然指著阿森破口大罵，令到阿森非常錯愕，也引得周圍的人望過去。

我沒有發現阿森是什麼時候、做了些什麼事情，惹得那個男人如此激動，不過做服務行業，就總會遇上一些找碴的客人吧？無論如何，我看見阿森已經低頭認錯、充滿歉意，足夠了吧？﹗但那個男人就是咄咄逼人﹗

看見如此情況，望遠鏡另一端的我，有種想衝過去營救她的衝動……

幸好，老經理出現了。一頭白髮的他，樣貌慈祥，一出手便幫阿森調停了；他把那對男女帶到一邊去，很快緩和了對方的情緒，化解了這場難堪的局面；而我，也把望遠鏡轉回阿森的身上。

我細看著阿森的表情細節︰她垂下頭、皺眉、咬著唇，一滿委屈。換轉是以前的她，剛才大概會二話不說便與那個男人強硬對質，來個不罵死對方不罷休﹗但現在，她卻忍了下來，的確是十分難得。

一會兒後，那對男女離開了珠寶店，阿森也充滿愧疚的走到老經理身邊。她們談了幾句話後，老經理點點頭，阿森便黯然地走到後舖裡去。

「她走到後舖……」

雖然很要不得，但看到阿森走往後舖，我的疑心便開始作祟，不斷地猜疑著她的動機。沒錯﹗剛才我是確實看見她失落的樣子，我沒有不相信她，我甚至很想去安慰她，之不過……

看來我現在唯一可以做的事情，就只剩下這一個﹗

我放下望遠鏡，扔下沈睡中的Robert和黑色三連星，獨自向著珠寶店出發。

走進珠寶店內，現場擠得水洩不通，沒有一個店員有空招乎我這個「熟客」。不過這樣倒也不錯，太多人認出我的話，應該會有一陣混亂。

我很快便找到老經理，他也在招呼客人，但當我走近時，觸覺敏銳的他很快便察覺我的存在。他安排了別個職員代辦理他手頭上的工作，然後他向我走過來。

「教授，來看業務嗎？」老經理態度親切。

「我剛好在附近經過，想借廁所一用。」這當然是藉口。

「我帶你去。」他很客氣地。

老經理領著我走到通往後舖的木門前面，並為我解鎖、推開門。我往裡面的通道望了一眼，沒有看見人影。

我回看老經理，「我自己進去吧，你繼續工作。」

「你這麼久沒來，還記得位置嗎？」

我微笑一下，「沒問題。」

我未等老經理回答，獨自走進裡頭，把木門關上。.

我現在身處在後舖的通道上，這裡狹窄、昏暗、寂靜。我的左手邊是一部牆，一直伸延到走廊的盡頭；右手邊，就是那道通往地下保險庫的樓梯入口，和接下來的經理室、員工休息室、雜物房和廁所。

首先，我有點緊張地，試著向身邊那條樓梯的盡頭看過去。但由於太深，又有轉彎位置，我根本無法看見裡頭的情況；然而我又沒有聽見任何聲音，完全掌握不到任何狀況。

最直接的做法，第一時間經樓梯往下走，走到保險庫前面，這樣就可以得知阿森是不是在下面。但我猶豫片刻之後，可能是逃避心態，又可能是想更全面掌握著狀況，所以我把地庫放到最後，決定繼續向前面走著。

我去到經理室，透過安裝在門上面的玻璃窗，我一眼便看見裡面沒有人，於是我繼續走著。

我慢慢地走到員工休息室的門口，由於這裡沒有門，一目了然，依然是沒有人。

之後我到達雜物房，雖然可能性是十分之小，但我依然把門拉開，同樣是沒有人。

我的內心開始不安，如果接下來我再沒有發現阿森的話，就只能說她真的走到去保險庫那邊去了，這是我最不想看見的情況。

我去到職員廁所了，兩個廁格都沒有鎖上的。我把門逐個輕輕的推開，發現裡面還是沒有人。

真相大白，我的大腦似被電擊般的麻痺著，猛然回頭，直看去走廊的另一端，那個通往地下保險庫的樓梯入口處。

我想，阿森就在裡頭，除非她懂得瞬間轉移，否則那已經是唯一可能﹗她原來趁著剛才的機會，去到保險庫下手了﹗

我帶著沈重的心情，向著樓梯入口處緩緩地走過去；踏出的每一步，都像拖著一斤鐵般的沈重。

我想，她看見我一定會很吃驚吧？還是她剛才已經察覺有人進來，正在想藉口，為著下一步盤算著呢？

我去到樓梯口了。突然，一張臉從樓梯口的邊緣上露出來。

[49]完

好攰...
改2次已經懶得再改,
原來執著既心態, 要靠疲勞去修正

大家晚安

推啊！！！

就黎17

中午推推！

得閒幫手推下

放工推推

(多謝幫手推POST既朋友 )

[50]保安漏洞

「阿森……」

阿森從樓梯口走出來，一看見我，她立刻被嚇一跳。

「你怎麼在這兒？」她很愕然。

「我剛巧在附近經過。」

她眼神帶點怨氣，對我指責︰「你昨晚答應我不會來的。」

「那是因為……」我從袋口中拿出兩張I-CAC的戲票，對她微笑著說︰「我說過，拿到戲票，就會第一時間通知你。」

阿森看著我手中的I-CAC戲票，目不轉睛，驚喜地說︰「你買到了？」

「是的，終於買到了。」我笑著說。

阿森開懷地笑一笑，打從心底的，但不一會兒，她又隨即收起笑容，更露出一絲的難過。

「怎麼了？」我感到奇怪。

「呃……」她回過神來，裝作若無其事，「沒什麼……我想把票收好，你到外面等我好嗎？」

我覺得很可疑。

「你要到員工休息室嗎？」我問。

「是呀。」

「我們一起過去吧。」

「誒？」她愣住。

「好久沒回來，想看一看。」這是一個爛藉口。

阿森猶豫片刻，「好吧……」她用手指向我示意了方向，「你先走。」

我想了一想，「還是你帶路吧。」我推搪說。

阿森看著我，內心似乎在盤算著，然後她慢慢繞過我，試著走到我的前面來，而我亦趁著我倆擦身之際，細心觀察她的身上各處───

她雙手是空的，裙袋中沒有可疑的凸起部份，而她那條貼身的迷你裙內，也沒可能收得下那條頸鏈吧。（其實有可能。不過……我想到哪裡去了……？）

排除這些可能性後，阿森已經把頸鏈繫到自己的頸上嗎？她胸前的那個制服的結帶球剛好擋在那個位置，的確是很好的遮掩……

我要製造點機會，去弄清真相。不過，我該怎麼辨才好呢……？

「對了，你剛才怎麼會從那邊上來？」我問。

「我走錯路。」她淡淡然說，隨便給我一個藉口。

我們去到員工休息室內。阿森把屬於她的貯物櫃打開，裡頭只有她的銀包，和一個明顯沒有裝著任何東西、扁平的白色環保袋。阿森把銀包拿起來、打開，然後向我伸手。

「戲票交我吧。」她說。

我突然想到一計。

我迎著阿森的動作，拿出兩張戲票，慢慢遞向阿森手中。當她快接到戲票的時候，我突然鬆手，故意讓阿森抓了個空。

「對不起。」我扮作不經意地。

兩張戲票都分別掉落到地上。我故意慢住動作，讓阿森首先蹲下去撿，而我就趁著這個機會，從高角度向她那少許滑落的衣領中窺看著……

我看到了﹗她的頸上果然繫著一條黑色的頸鏈﹗雖然我沒看見吊飾的部份，但十不離八九，這條就是「創界石」﹗

阿森從地上拾好其中一張戲票，當她想把另外一張都撿起來時，我把手輕按她的肩膀之上；她停住了動作，有點受驚的反應過來；她抬起頭，莫明奇妙地看著我。

「別動。」我說。

我用手指頭輕輕在她肩上一滑，觸踫到她衣服內的那條頸鏈；我用力一點的把頸鏈隔著衣服的按著，而阿森亦因為我這個舉動，而變得緊張起來。

「別動﹗」我的語氣變得更重。

我把按到的頸鏈部份，用手指頭慢慢地推到阿森的衣領的邊緣上，然後再用姆指把它從裡面勾出來。

果然，是「創界石」。阿森給捉個正著。

我把頸鏈放下，讓它掛在阿森的制服上面；阿森此刻抿著嘴，無言以對，她低著頭，一臉羞愧；而我，則感到沮喪、非常失望。

接下來整整一分鐘，我好幾次把想講的話都嚥到喉嚨裡去；直到我呼出一大口悶氣，我才再次講話。

「你怎麼得來的？」

阿森皺著眉，很難堪，「從保險庫……」

「老經理幫你的？」我質問她。

「就我一個，不關老經理的事。」她堅決否認。

「我不相信……」

阿森聽後把手伸進自己的衣服裡頭，在大概胸前的地方，抽出一件奇怪的東西───一塊皺摺了的面具。

「這是什麼……？」我摸不著頭腦。

阿森把面具翻弄幾下，令它皺摺、凹陷的地方還原了許多；我再次仔細看一次，差點給嚇死。因為這是我的臉﹗

「這是仿真面具，是一位日本的面具大師朋友幫我製造的。他是根據我給他的高清相片、影片而參照造的。而那相片、影片就是每一次我跟你接觸時，於近距離向你拍攝的……另外，」她從裙袋中拿出一對膠質手套，「這個手套，上面有你昨晚抓我胸部時留下的指紋。我就是用這個手套和面具，通過了保險庫的識別系統。」

原來如此……我終於明白昨晚阿森為何讓我摸她的胸部……之不過……

「就算你通過了識別機，老經理的電子鎖匙和方程式密碼呢？你都不需要嗎？」我向她追問。

「其實，這個保險庫除了『四合一』之外，還有你專用的『二合一』啊。」

我聽得一頭霧水。

「當初你接管了Suki姐的這間珠寶店後，你為了表示自己有特權，於是新設了你專用的『二合一』保安程序，就是為了方便日後你親自使用保險庫。不過……設定好之後你就從來沒有使用過，所以這事情……你大概都忘記得一乾二淨了吧。」

想不到……這個世界的「我」竟然多此一舉，搞了個「二合一」，令到保安出現漏洞﹗我快要被「自己」激死了﹗

[50]完

每一話個名，其實好多時都改得好隨便，
有時，仲因為內文寫得好急，而改到自己都唔係好滿意
但今次，第５０話，叫＂保安漏洞＂，都改得唔錯
因為個＂保安漏洞＂應該就係指教授自己

【矛盾大對決】最強面具 vs 任何臉部都能辨識的認證系統

［訓前呼籲］

未畀［正評］既朋友，請你畀我一個［正評］
如果你未睇個故事，可以睇左先再作考慮
你既支持，將會令到更多既人願意ＣＬＩＣＫ入黎睇呢個故事
所以係相當之重要

多謝晒

晚安

返學前一推

中午推推

（多謝巴打幫手推post）

輕輕推

臭G

今日忙到而家
先聽日先出到文

[51]交換條件

「這個名為『二合一』的保安程序，你究竟是怎麼得知的？」我追問她。

「為了這個，我收買了不少人，得到的資料，比你想像中的更多。」她冷靜地回答。

「一直以來，你接近我，全都是為了這條頸鏈？」我很想搞清這件事情。

「沒錯……」她的答案令我失望。「但我有苦衷……」她補充說。

我呼一口氣，按捺住情緒。「告訴我。」

「這條頸鏈是Suki姐的遺物，亦是家明哥死前留給她的信物，我不想讓它落入其他人手中，所以才出此下策……」她向我解釋道。

「其實，你可以跟我說……用不著去偷……」我怪她沒有向我坦白。

「其實我昨晚已經問過你了，可是你在裝傻。」她反而怨我。

「昨晚……？」我回想起昨晚的對話，感到一陣心虛。

「一開始，我問你關於Suki姐欠債的事情，你由始至終都說幫她還錢導致你『蝕一點點』。而事實上，她的頸鏈在你手上，剛好有一間日本公司打算用高價向你收購，所以……你何來會蝕錢啊？」

「我……」我的表情抽搐，無言以對。

「之後，我問你Suki姐有沒有提起過我，你說沒有……但你知不知道，Suki姐雖然沒有立遺囑，但她好久、好久以前，就說過最希望將寶石交付給我去保存。所以……她怎麼可能沒有向你提起過我？」

「這……這是她當年的意思，你們都這麼久沒見面了，可能她一早改變主意呢……？」我忙著為自己辯護。

「最後，我問你可不可以給我十億……」阿森的表情變得更失望，「我相信……這已經是說得非常白的一條問題……你沒可能不知道我在說些什麼……」

「我……」我啞口無言，同時在怪責自己，怎麼沒有察覺到她昨晚的「問題」有著特別含意。

「所以……」她搖搖頭，苦笑，「算了吧……現在說什麼都沒用……」

阿森雙手繞到頸背後，把頸鏈解開，遞給我。

「頸鏈還你，而我……」她冰冷地看著我，「任得你處置。」

我接過頸鏈，看著阿森；她的目光堅定，但略帶哀傷；我不確定她的這個模樣是不是演出來的，但我的內心，已經非常痛。

我垂下頭來，看著手中的頸鏈，一陣感概湧上心頭。

它竟然值十億……身為「教授」的我，身家當然不止十億，但個份量，還是感到相當之重的。就這麼一條頸鏈、一顆寶石，這個世界一定是瘋了﹗但打從我第一天來到這個平行世界，我遇到的每一件事情，又有哪一件不是令人瘋狂的呢……？

所以，我亦打算做一件瘋狂的事。

「這條頸鏈，送給你。」我把頸鏈遞向阿森。

「誒？」她一臉不可置信。

「不過有條件。」

阿森聽到「有條件」三個字，本來要遞上來的手隨即垂下，表情也轉回戒備的模樣。

「什麼條件？」

「妳要留下來，繼續幫我打工」

[51]完

[52]宣判死刑

對於我提出的交換條件，阿森感到不可置信。

「就這樣？」她很疑惑。

「對。」

「為什麼……？」她想不通。

「我想妳留在我身邊。」我說出心底話。

「你在說什麼……？」她不敢相信，「你在戲弄我嗎？﹗」

我輕嘆一聲，調整一下情緒，「我是認真的……那十億跟你相比，其實……真的一點都不重要了。」

阿森眉頭一皺，內心有點波動嗎？

「你的意思是說……我對你……很重要？」

「對。」我很堅定。

「比十億更重要？」她追問。

「沒錯。」

「如果我跟你要的，是一百億呢？」

我愣了一下，「怎……怎麼又是這種問題……？」我眉頭一皺，換了個說法，「我只能說，我能給你多少，就給多少。」

她冷笑一聲，滿是懷疑，「你能夠給我的，就只有錢嗎？」

我快要被她氣瘋了，心裡亦越來越著急。

「我是說所有事情，只要能夠為你做的，我都會做﹗」我更加堅定地。

她看著我，假笑著，「你的甜言蜜語，真的很動人。」

我的心臟一抽，涼涼的，「……什麼意思？」

「你追那些女星、𡃁模的時候，都是用這些說話、珠寶去哄她們，對吧？」她諷刺地說。

我感到很難過。「你怎可以這樣說……？」

「也是，因為這次，你得用上十億。」她冷嘲熱諷。

「現在到妳懷疑我啦？」我無奈地。

阿森沒有回答，就像答案已經心照不宣。我有點垂頭喪氣，好不容易才抖擻起來。

「是不是我講得不夠白……」我決定鼓起最後的勇氣，「羅森，我喜歡妳﹗我真心喜歡你﹗難道你一直都看不出來嗎？﹗」

對於我赤裸裸的告白，阿森看似不以為然，這令我更加的著急。

「妳可不可以不要對我那般絕情？﹗妳可想起來嗎……？妳接二連三爆竊我的店，我從來沒有計較，我後來還特意安排工作給妳，希望你改過自身，我這樣做，究竟是為了什麼？」

她在留心聽著，開始若有所思。

「我們昨天一起去光顧伯爵扒房、去購物、去打人，我們還一起去老蘭去扮鬼扮馬，我們昨天一起的時候，不是過得很開心的嗎？我們後來還一起搗亂了一間店……」我想起糗事，頓了一頓，「我是今天看新聞才知道……那原來是我的店……」

我越說越蠢，一臉無奈，但好像逗得阿森偷笑一下。

「妳對我來說……是獨一無二的。為了妳，再荒唐的事，我都會做。甚至……我曾經想過，覺得自己無論穿越到那個平衡宇宙，其實到頭來，我還是會一樣愛你。這條頸鏈……它對妳來說，意思是這麼大，如果我一早知道，我一定是第一時間送給妳。現在……雖然是遲了一點……但是……請你收下吧……」

我充滿真誠地，把頸鏈再次遞給阿森。

此刻，阿森看著頸鏈，沒有如我預望般的慢慢把它收下來。她只是注視著它，很久、很久……我知道她被我的告白泛起了一絲漣漪，但她最終會被我打動嗎……？

「我相信你，」她說︰「其實你的心意，我是知道的。」她的態度變得溫和，「你對我的好……其實我都感受得到……」

我感到一陣喜悅，「所以……你……？」

「我不能接受。」

「誒……？﹗」我受到打擊。

「你知不知道……我一直以來，最討厭哪些人？」

答案一定對我很不利……

「我一直最討厭的……就是黑社會。」她苦笑，「是不是很無聊？」她自嘲。

我有點缺氧，講不出說話來。

「我很小的時候已經幫Suki姐的生果檔看舖，那裡經常會有人來收保護費，所以我一早已經接觸過你們這種人。」她接著說︰「你們是壞人，這個我很早就已經知道，但當我慢慢長大，更加了解你們的所作所為時，我才真正知道……你們是魔鬼。」

「高中輟學之後，有一段時間我迷失方向，我不知道自己應該做些什麼事情、道路應該怎麼走。剛好當時候，我住的那一區有一個惡人出名了，然後我在想……我有沒有可能靠著自己的力量，去把這些惡人逐個消滅呢……？之後，我偷了那個惡人的錢，害他被自己的社團追殺，最後，他還因此坐牢。」

聽見阿森的這番說話後，我感到非常震驚。

「你說的那個惡人……就是火人？」我聲音有點抖顫。

「沒錯。」

意想不到﹗原來當年這件事情，就是阿森所為﹗

「之後，我就一直在做這事情……當我越做下去，越知道更多你們的壞事，我就越覺得自己所做的事情很正確、也很有意義。雖然，我也了解到個人的能力有限……一雞死、一雞鳴。但我就是不想讓你們好過，不想讓你們幸福……這是我根深蒂固的想法。」

她剛才好像說……「我」不配得到幸福……？

「來到現在，你對我說，你喜歡我……」她沈靜了一下，「我可以坦白跟你說……我有心動……但你覺得這樣很可笑嗎？你說……我該怎麼辨？」她的表情很痛苦。

對於阿森的告解，我給不出反應，我根本不懂得回答她的問題。我看著她，看見她望我的眼神就像是哀求，希望我從此離開她的人生，讓她重新做回自己一樣。

「對不起……這條頸鏈，和你的愛，我都不能收下……」她宣讀了我的死刑。

我倆陷入了一陣子的靜默。

「最後的一條問題……」她再次講話，「你真的不打算追究我嗎？」

我沒有回應，因為這一條問題，真的一點都不重要。

「謝謝你……謝謝你一直對我的包容……我要離開了……」

阿森微笑，向我鞠躬，然後繞過我，即將離開休息室。

「等等……」

我捉著她的手臂。

「你打算去哪裡？我還會找到妳嗎？」我捨不得她離開。

「我會離開香港，我想我們應該不會再見面。」

聽見她的回答，我一時間無法反應過來。她輕輕的鬆開我的手，而我則呆在原地，整個腦袋都混亂起來。

她要離開我……我要死纏爛打嗎？原來身為黑社會，是原罪……我不配得到幸福，我不配得到她……她說……不會再見面了……是真的嗎？以後，也無法再見到她了……在原來的世界，我沒法得到她……在這個世界，都一樣……無論我去到哪裡，哪個世界……結果……原來都一樣……

好絕望……好哀傷……

我不想這樣﹗﹗﹗

「阿森﹗」

當我醒覺過來，轉身一看，阿森已經離開。

我猛地追出去，在通道上沒有看見阿森的身影；我跑到木門前面，猛然把門打開，眼前盡是前舖人山人海的混亂場面。我慌張地在人群中、向著出口的方向不斷地找尋阿森的身影。好不容易，我終於看見她了﹗

此刻，阿森已經快要走到門口了，只要她一踏出去，我就可能永世也找不著她；但現在，我與她卻被人群重重分隔開。

我毫不客氣地把面前阻撓的人推開，但對於我的舉動，他們就更用力的與我對抗著；我大聲呼叫，想讓阿森回頭看我一眼，但現場吵鬧的聲音完全把我的聲音蓋過了。

「阿森﹗阿森﹗」我叫得聲嘶力竭，但毫無用處。

沒救了……眼見還有兩步，她就要離開珠寶店。

「阿森……﹗」我充滿了絕望。

正當阿森快要踏出門口時，老經理突然在她身邊出現。阿森被他叫停，然後他們在談話。我猜不透他們在談論些什麼，但見他們講了幾句話後，阿森便有點不甘願地、重新回到她的工作崗位上。

老經理，做得好﹗我暗地叫好。

站在遠處的老經理，他轉一轉身，向我看過來。他向我微笑、單眼，就好像得悉我和阿森剛才發生了些什麼事情一樣。

我感到驚奇，但還是非常感激。我對老經理回以微笑，點點頭。

阿森返回崗位後，她亦向後舖的方向看了一眼，然後看見了我。我禁不住向她開懷地笑了一笑，更忘形地揮起手來；她別過臉，明顯與我的心情是相反的。

「首先把她綁起來吧。」

身邊突然有人講話，使我大吃一驚。我回過神來，發現原來是Robert，就連黑色三連星也到來了。

「你們來了嗎……？」我說。

「教授，真的不要把她綁起來嗎？很難擔保她會再次逃跑喔。」Robert開玩笑說。

我看Robert一眼，沒好氣，「多事……我自有主張……」

說罷，我和Robert交換一個眼神，然後大家都笑了起來。多得他的爛笑話，我感到心情變得輕鬆了點。我必須振作起來，因為我已經決定好了，這一次，我一定不會再讓阿森離開。

[52]完

多謝巴打支持

今日出到呢度, 希望聽日可以出多D
[好似講緊咸燙笑話 ]

晚安了

濕*

加油 btw on9男主 點解唔係問多啲robert 呢個世界自己既野 或者 睇多啲自己有既野

你原諒佢啦, 佢先黎左呢個世界3日左右

訓前一推

希望大家支持一下, 比個[正評]啦

終於攞返部電話

男主角日日吃喝玩樂溝女，會唔會好快收皮

你自己部電話?

(另外多謝幫手推post既巴打, [正評]就快到90了, 估唔慢慢都重有得升, 開心 )

睇佢個款都似

[53]大禍臨頭(1)

我一邊看著重回崗位的阿森，一邊思索著留住她的辦法。在眾多的想法之中，或許真的如Robert所說，把她綁起來會比較實際一點吧……

「教授，電話。」身旁的Robert說。

「啊？」

「你的電話在響。」

我垂下頭，才發覺褲袋中的電話在響，我又再想東西想得太入神呢。

「喂？」我接聽了。

「你在哪兒？﹗」聽得出是火人的聲音。他說話很急促、很大聲，令我感到不安。

「我在珠寶店。你……發生了什麼事情嗎？」我憂心地問。

「你快點離開﹗Herbert向我們動手了﹗」火人在咆哮著。

此刻，我聽電見火人那邊傳來非常嘈吵的聲音，啪門聲、呼叫聲、還有慘叫聲……聽得我膽戰心驚、毛骨悚然﹗

「究竟發生什麼事？﹗」我變得非常緊張。

「Herbert派人殺我，我快撐不住了……你那邊都要小心，快走﹗快……」

「喂？喂……？﹗」

火人突然掛斷電話，情況似乎非常不妙。

「Robert﹗」

我大聲呼叫Robert，他和黑色三連星都煞有介事的看過來。

「教授……什麼事？」Robert看見我驚恐的表情後，也變得認真起來。

「Herbert派人殺火人，我們這邊也可能隨時出事……」我面色鐵青地對他說。

Robert聽眉頭一皺，然後神色凝重地觀察著周圍的情況。

「Alex﹗呀Jim﹗Luci﹗」Robert發施號令，「圍著我和教授﹗細心留意四周﹗」

「OK﹗」黑色三連星一同回應，然後包圍著我們。

「教授，我們走﹗」Robert對我說。

Rober緊握我的手臂，在黑色三連星的保護下，我們在人群中向著入口處前進。同一時間，Robert嘗試用手提電話聯絡其他手足，要求立刻增援。

「什麼？﹗他們去了收樓？﹗」Robert表現得十分著急，「無論如何，你立刻叫所有人過來﹗是所有人﹗」Robert對著電話咆哮著。

氣氛一下子變得非常緊張，我感到有點喘不過氣來，不過還好有Robert他們在身邊，令我可以依靠。當中，特別是Robert，他簡直變了另一個人似的。我對他刮目相看。

路走到一半的時候，我突然想起些什麼，「等等，等等……」我把他們煞住了。

他們一臉奇怪地望過來。

「把阿森也帶上……」我對他們說。

Robert皺眉，想了一想，「他們目標是你，你離開珠寶店，她就不會有事。」

我被Robert一言驚醒，「對……我們走﹗」我們繼續往入口的方向前進。

突然，珠寶店外面傳來淒厲叫聲，嚇得整間店的人都靜下來、煞有介事的望出去。

珠寶店外面原來出現了十幾名的彪形大漢，他們手持宰牛刀，一臉兇神惡煞，二話不說便向我那八名手下斬過去。

面對突如其來的施襲，我的手下表現得措手不及；他們的血花飛濺在珠寶店的櫥窗上，當中更有幾個人已經倒下。

看見如此恐怖的殺人場面，店內有人驚嚇得尖叫起來，亦有些人開始胡亂逃跑。但由於珠寶店的出入口被刀手堵塞著，他們只好躲到店內的角落，盡量離入口處越遠越好。

有些人躲到職員櫃台後面，祈求對方不會發現自己。而Robert就擋在我前面，把我往店內推走。

我留意著出面，看見最後一名手下也倒下了，刀手們快要進來。有見及此，Alex、Jim和Luci挺身而出，他們拿起珠寶店的圓櫈，作為防禦武器，然後衝向入口處，打算利用這窄狹的空間對刀手作出防守，阻止他們進來。

雙方交鋒﹗黑色三連星在奮勇對抗著。由於Alex他們力氣比較大，每一下出手，也逼得面前的刀手後退一米。雖然情況暫時得以控制，但我放眼一看，發現街道上越來越多的刀手出現了。

這些剛來的刀手，看見入口被Alex他們堵塞，便立刻把珠寶店另外兩邊的玻璃櫥窗擊碎，自行製造一個新入口。

情況再次變得相當不妙，數個刀手已經從兩邊的「新入口」進來了。黑色三連星見狀亦只好被迫往裡面退，三個人分別守著三條路線，可惜總有漏網之魚﹗

那些穿過黑色三連星防守線的刀手，他們見人就殺，令場面非常恐慌。當中幾個刀手，他們在人群之中找出我來，便第一時間向我殺過來。

這個時候，貼身保護我的Robert盡了最大努力，一推、一撞，他一臉驚慌地對抗著那些不要命、接近過來的刀手，但由於他毫無功夫底子，未能有效擊退對方，反而令自己身陷險景，成為了追殺對象之一，自己都忙著逃跑了。

此刻，我終於失去了所有保護，只能獨力面對。眼前，已經有兩個刀手看準時機，跑到我面前，舉起刀，全力劃過來﹗

在這生死存亡之際，我突然有種錯覺，覺得自己清楚捕捉到面前刀手的動作；他們就像慢動作一樣，對我未構成威脅；但當我想移動身體、躲過這些攻擊時，身體卻又僵住了﹗而現在，刀鋒口已經落在我的頭頂上……

死亡？﹗

當我以為，自己掙脫不了「死亡」這個事實時，突然一個身影撲到我的面前，將兩個刀手乾脆踢飛。我看清楚面前這個救命恩人───

「阿森？﹗」

「我可是跟Suki姐學過功夫的呢……」她對我苦笑說。

「不錯……」我笑著，內心感到莫名高興。

刀手依然源源不絕地出現，阿森用腿技再把身後的兩個漏網之魚擊退。

她審視一下周圍的狀況，「人太多，我們要找個退路﹗」

「哦……小心﹗」

剛才被阿森踢飛的其中一人，他拿著刀從她背後斬過來。在這千鈞一髮之際，我再一次和剛才一樣，把對方的動作捕捉得一清二楚。唯一不同的是，我身體動起來了，我衝了過去，勉勉強強的把阿森撞開，但同時間，自己卻承受了這一刀。

我清楚看見，刀子從我的左臂垂直地劃下去，我清楚感覺得到骨頭被撞擊，皮肉被破開的感覺；一陣痛楚，如閃電般的亂飊到全身，這使我快將承受不了。

我面前的刀手未有放過這個時機，他打算再補一刀，直取我性命；而此刻，我已經無能為力。

當我萬念俱灰的時候，我突然聽到耳邊「嗖」的一聲，面前的刀手的一邊眼睛便插著了一塊玻璃碎片，他驚覺之後，大叫幾聲，便倒在地上痛苦的亂滾著。

我看一看身後，看見阿森剛從一個飛擲的姿勢中放鬆下來，我就知道玻璃片是她投擲出來的。她又救我一命了。

阿森看見身邊的刀手都暫時擊退後，便急步走到我身旁，蹲下細看我手臂的傷勢。

她緊皺著眉，一臉擔憂，「你還好嘛……？」

「沒事……」我微笑著說。

說完這句話後，我才認真的看了看自己的手臂。

剛才那一刀把我手臂上的衣物都割開了，我可以直接看到裡面的傷口，那條刀痕又長又深，血流如注，似乎非常糟糕。

阿森當機立斷的把她胸前的結帶球解開，往我肩膀的位置綁緊，並用手帕把我的傷口裹好，暫時用來止血。

「你功夫……生疏了……」我冒著冷汗，不忙笑著、挖苦她。

阿森對我苦笑一下，「沒錯……你站得起來嗎？」

我聽得見她的問題，但不作回應，身體也沒有動。因為……我真的不想動了，我感到身體自從受傷之後，已經變得虛弱。

幾秒鐘之後，阿森不等我的回應，她主動扶起我。我見她出盡力氣，非常勉強，我也只好盡可能的挺一挺著。

「我們要到後鋪那邊去。」她說。

「好……」

阿森扶著我走到那道通往後鋪的木門前面，她用鎖匙解了鎖，卻推不開木門。

她再試幾次也未能推開，於是她紮馬，運氣，用力一踹，木門終於「嘭」的一聲被踹開了。

木門打開之後，我們看見裡頭有兩個男職員倒在地上，非常狼狽，剛才木門就是被他們堵著的吧？而走廊盡頭，我們看見數個人影瑟縮在一起，他們當中有一名女職員、兩名女顧客，而老經理都在其中。他們非常惶恐地看著我們，以為我們是殺來的刀手。

阿森扶我走進裡頭，小心放下我，然後靠到門口旁邊，未有關上。

「Alex﹗」阿森向著前舖大叫，而正在與刀手對抗的Alex趁機看過來。

「進來﹗快點﹗」阿森呼叫著。

Alex得悉阿森的用意後，立即呼叫其他同伴。「Jim﹗Luci﹗」

「OK﹗」

黑色三連星一下子意會到大家的想法，非常有默契。他們三人將防守圈逐漸縮小，好縮短退卻到後舖的距離。他們不斷地揮舞著圓櫈，抵擋著刀手的利刃。

他們終於退到木門的前面，而所有的刀手亦包圍著他們，形成一個半圓的包圍網。Luci、呀Jim首先逃了進來，出面只剩Alex一人，他獨力抵擋著四方八面的攻擊，驚險萬分。

Alex作出最後的一波反擊，全力一揮，承受了這一擊的刀手都被彈飛數尺遠。而Luci亦看準這個時機，一把將Alex猛抽進來，然後───

「等等﹗還有我啊﹗」

Robert突然在刀手的包圍網後面大聲呼叫著，吸引了所有手刀的目光。他以閃電般的怪速衝向刀手，在他們措手不及之際，以難以想像的刁鑽角度從刀手之間巧妙地穿插出來，然後他猛然跳起，像炮彈發射般的飛彈到後鋪裡面，打個跟斗，完美著地﹗

「嘭﹗」

Luci及時關門，木門自動鎖上，隔絕了刀手的追擊。

「Woo﹗」

「太好了﹗」

「耶﹗」

各人終於鬆一口氣，並為Robert剛才的精彩表現歡呼、鼓掌。

其中一位男職員帶著敬意走近Robert。「先生……」

「嗯？」Robert笑著，喘氣。

「剛才你好像……由前鋪跑過來？」

「是啊，怎麼了？」

「請問你，街道上面還有刀手嗎？」

Robert想了一想，「沒有，他們全部都包圍這裡了。」

「那麼……你一直都給刀手追著嗎？」

「也沒有，我剛才躲起來了，他們沒發現我。」

「那就奇怪了……」男職員一臉疑慮，「到底是什麼原因……讓你冒著生命危險都要跑進來，而不選擇由前鋪逃出去呢……？」

Robert目瞪口呆，如夢初醒，「我……我沒有想到……」

悲劇。我們所有人都為Robert的智商在默哀。

[53]完

無論有睇, 抑或是冇睇呢個故事, 但click左入黎既各位巴打/ 絲打

大家都晚安了

[喂, 記住按[正評]呀 ]

推推推推推，樓主加油，用返呢個風格寫就可以

但可否出快d 同多d ，好鬼正

笑死 智商offline

係 ，之前比賽唔keep得電話

Robert 就是二五仔出賣了教授

今晚極大機會休息一天

有冇文？

巴打唔好等了, 早D 訓吧
我而家先開工, 應該會比較晏先出到文

Yes sir,訓醒我要睇文

多謝你既支持,
其實我都好想出快d, 同出多d,
但我好多心理障礙

有時, 直頭唔想動筆, 想放多過一日既假,
但又唔想個故事斷太耐, 失去左同你地既聯繫咁..

呢d野, 我遲d有機會先再講講
仲之多謝你地既支持

話左robert是個低能兒

都未問你咩比賽添

其實呢個可能性, 是存在的!

呢位巴打是明眼人~

諗起the scary movie 第一集,
最低能果個, 竟然係扮, 佢先係最奸果個

[54]大禍臨頭(2)

「嘭嘭嘭嘭﹗」

木門被出面的刀手不斷地猛烈撞擊，發出的巨響嚇得大家膽戰心驚。Luci、呀Jim見狀，立即用身體撐著木門，以防木門被隨時撞開。

「他們要進來了﹗」

「我們被你們害死了﹗」

一起躲難的人當中，有不少人開始大聲抱怨。的而且確，刀手的目標是我，但若果他們成功破門進來，應該會把他們順手一起殺了。

「怎麼辦？怎麼辦？」

「我們到地庫﹗」

一位女職員提議到地庫躲難，二話不說便想衝到樓梯裡去。

「不能﹗」阿森拉著女職員的手臂，制止了她。

「你幹什麼？﹗」被阻的女職員焦躁起來。

「如果下去，他們一旦用火攻，我們就真的死路一條。」阿森解釋說。

女職員被一言驚醒，嘴唇微顫，「對……在那裡不燒死也會被熏死……但……留在這裡……也是死路一條啊……」

「對啊……」其他人在和應著。

「這裡根本就沒有出路。」有人提到重點。

各人慢慢靜寂下來，不約而同望向走廊的盡頭───那裡只得一道白色的牆，沒有門口。原先的鐵閘，在珠寶店翻新的時候，已經被焊死、封死。

「這次真的……門都沒有……」其中一人絕望地說。

去到這個地步，我也開始有種「必死」的念頭。我看一看阿森，以為會同樣地，看見一臉憂慮的她；誰不知，她的眼神很堅定，絕不像個走投無路的人。她向我看了一眼，給我一個微笑。

「乖乖在這裡等我。」她對我溫柔地說。

阿森走到Robert身邊，向他叮囑︰「教授暫時交給你照顧。」

「哦……」Robert懞然地向我望過來，「咦？教授﹗你怎麼這麼多血？﹗」

阿森繞過那些絕望的人，直走到走廊盡頭那道白色的牆前面。她不知從哪拿出一把美工刀，把刀片退出來後，便毫不猶豫地，把刀插在白牆的邊緣上。

大家看見這一幕，全都都驚呆了，以為她在使用內力。

阿森像切豆腐般的，繼續沿著白牆的邊緣劃下去。最後，她劃出一個像門口大小般的四方型，然後用手指抓緊著這個四方型頂部凹陷的位置，用力一拉﹗

「嘭﹗」

整部白牆竟然厚實地倒了下來，嚇了大家一跳。

現在，一部墊著發泡膠的鐵門出現在眾人眼前，大家都不敢相信自己的眼睛。

好奇的老經理走近那部倒下的白牆一看，發現它原來是一部不知從哪裡拆下來的舊磚牆───從它那殘缺不齊的邊緣上便看得出來。

我大概想像得到，當初那些負責把這道鐵門封死的裝修工人，他們用偷工減料的方法，把這部舊磚牆豎立在鐵門前面，略加固定，最後封上牆紙便草草了事。而剛才，阿森不過是找到這部舊磚牆被牆紙封起來的邊緣、缺口位置，然後用刀把它輕易劃開罷了。

阿森之前跟我說「收買了不少人，得到的資料比我想像中的多」指的就是這個？

「唔……我一早說過，那些黑工不牢靠。」老經理瞇著眼睛對Robert說。

對上老經理的目光後，Robert心虛得垂下頭來。

我苦笑，輕拍Robert的肩膀，「沒事沒事……你救了我們……」

現在，通往外面的鐵門就豎立在我們面前，但解決的事情其實依然不少。譬如說︰這部厚實的鐵門，它的邊緣上凹凹凸凸的痕跡，應該就是用接焊槍把它焊死了的證明。單憑這個，我們便沒可能打得開這一道門。

這個時候，只見阿森再次用美工刀往鐵門上那些接焊的邊緣施刀。由於大家都見識過剛才阿森的神奇的「表演」，所以大家都屏息以待；待她終於割完了，她用手便把那些接焊整條扯了出來，這使我們再次驚呆。

老經理走到阿森身邊，看著她手中的接焊條，驚訝道︰「啊﹗原來這只是條銀色的玻璃膠呀﹗」

聽見老經理的這番說話後，Robert羞愧地自言自語︰

「看來……又是我的功勞……」

鐵門被焊死的問題已經不存在了，阿森順道清走鐵門上那些黏在一起的發泡膠。之後，我們又發現一個難題───

鐵門上面安裝了的三個大鐵鎖，它們之間有些栓把它們連接在一起，環環緊扣，從外觀上已經看得出它的構造很複雜。

「這三個鎖……」老經理說︰「……是珠寶店剛成立的時候安裝上去的，四十年歷史，但絕對是真材實料。想不到有生之年，還可以再見它一面……」

「老經理，你身上還有鎖匙嗎？」阿森問。

「在翻新工程之前，我把鎖匙交給了他……」老經理再次看著Robert說。

眾人亦一同把目光投放在Robert身上，但他卻面如死灰。

「我……我沒有印象……」

眾人一同洩氣，反白眼。

阿森嘆氣一聲，「我需要點時間……」

阿森很快便抖擻起來，然後把頭上其中一個髮夾抽出，用手指穩當拿好，便小心地插進第一個鐵鎖的鑰匙孔內搞動著。她聚精會神地嘗試著、揣摩著，但多次也未能成功，似乎有點棘手。

而木門外面，刀手持續在撞門，每一下的撞擊聲都令人心膽俱裂。大家都變得越來越焦急了，就連阿森也冒著汗。她搖搖頭，感到氣餒似的。

又再一次失敗了，阿森把髮夾從鑰匙孔中抽出，垂下雙手。圍睹的眾人亦感到一陣失望。

阿森回頭，看我一眼，一臉憂愁。我嘗試給她一個微，但她卻表現得更加難過。

阿森拍一拍自己的臉頰，然後轉過頭，再次面對那三重鎖。她決定再次嘗試，而我，仍然是相信她。

「Robert……」我說︰「有沒有煙？」

我突然想抽煙，用作提神也好，讓痛楚麻痺一點也好。

「我找找……」Robert試著往身上找。

「有煙呀﹗」

木門那邊有人大叫著，而原本撐著門的呀Jim、Luci，他們一邊咳嗽，一邊退到我的前面來。我看過去，發現原來有煙霧從木門的縫隙中竄了進來。是火攻，他們終於用到這一著了﹗

「我找到煙了，教授。」

Robert把一根香煙遞給我，但我嗅到木門那邊飄來的濃煙後，便沒癮的把香煙扔在一旁算了。

似乎……已經時間無多了……

「成功了﹗」

鐵門那一邊，一位女職員在驚喜地呼叫著。不知不覺間，原來阿森成功把三重鎖破解了﹗

這突如其來的喜訊，令身體虛弱的我也開懷笑出來。而那些女職員，她們見鐵鎖被解開後，便急不及待的把鐵門推開，想逃出去。

「等等啊﹗」阿森想喝止她們，但已經太遲。

那些衝出去的人們，他們走出後巷後便停住了腳步，氣氛非常古怪。而阿森、Robert把我小心扶出後巷後，一看，便得悉發生了什麼事情。

剛才阿森叫住他們，原來是恐防有埋伏，事實果然如她所預料。現在，我們看見後巷裡埋伏了差不多二十名的刀手，只不過，他們擺了個烏龍───那些刀手統統圍住了隔壁店舖的後門位置，一副蓄勢待發的模樣。

我們看見這些刀手後，呆站原地，一時間不知如何是好。而刀手中的一、兩個人，他們無意間看了過來，終於發現了我們，驚覺自己守錯了門口。

我們這些人當中，有人反應快，想趁刀手未有行動便立刻轉到另一邊逃生，可是才走了幾步，就發現巷子另一端的盡頭亦來了另一批刀手，而且人數更多，密密麻麻，數都數不清了。

那一群剛來到的刀手看見我們後，不慌不忙，一步一步進迫。

看著前無去路，後有追兵，我們現在的情況沒有比剛才好了多少呢。

「死……死定了……我們死定了……」有人打定輸數。

「媽呀……爸呀……」有人絕望、痛哭。

「警察呢……？怎麼這麼久都沒看見警察……？」有人期望打救。

警察？我也想過這個問題，但警察很可能已經被Herbert收買了。直到我被斬死之前，大概警察是不會出現的吧？

「大家不用慌﹗」Robert說，「我們突……」

「大家不用慌﹗我們突圍吧﹗」阿森高聲說。

「誒？」Robert驚覺自己被搶了對白，目瞪口呆。而眾人聽見阿森的講話後，便全都望過來。

「這邊大約有二十個刀手，人數比較少，而且接近出口。而後面那些刀手，他們數可能有一倍，但看他們的來勢，很可能想趁我們這邊交鋒之後，才坐收漁人之利。所以，我們全力向這邊突圍吧﹗」

聽到阿森的這番說話後，眾人頓時間有了方向。

「Alex、呀Jim、Luci。」阿森說︰「你們三人武功最好、最強壯，我有任務交給你們。」

「Come on﹗」黑色三連星異口同聲。

「呀Jim、Luci，我要你們像美式足球員一樣，在第一波的攻擊中全力壓制他們、衝擊他們，然後讓出中路，給Alex和我們全力突圍。之後，你們要負責殿後，最後才能離開，可以嗎？」阿森下達指令。

「No problem﹗」Luci、呀Jim說。

「Alex﹗你非常重要，因為你是箭頭﹗當Jim、Luci讓出中路之後，你就要冒死向前突進，為我們開路。我們會在你身後緊貼著你，協助你，你明白嗎？」

「Easy job﹗」Alex自信地笑著回應。

「其他人聽著﹗」阿森高呼一聲，所以人都打醒精神，向她望過去。「當Alex行動之後，我們要立刻跟貼他，協助他突圍。你們要記著，Alex是負責開路的，我們要向他身邊的刀手補刀，否則會被包圍。每個人都一定要出手，不能手軟。就算受傷，流血都不能停手，知道嗎？﹗」

「呃……」眾人你眼望我眼，沒有人敢非常肯定地回應阿森。

阿森不等他們回應，便開始在巷子兩邊的雜物堆中找尋武器。Alex，呀Jim 和Luci見狀亦幫忙找著。

她們很快便找到了粗木條、鐵通、燙斗、鐵抽屜和生鐫菜刀等等……他們把武器分派到到各人手中。而我，就得到一條長鐵通。

我看著手中的鐵通，內心嘆了一聲，因為我已經感到自己虛弱到不行，稍一放鬆，甚至昏去，而現在還要我幫手殺出重圍，我很想說我無能為力。

不過……不為自己，也要為阿森。

我深呼吸一口氣，撐著，「Robert，不用扶。」

Robert和阿森聽見我的說話後，向我看過來。

「教授，你還行嗎？」Robert擔心地說。而我身旁的阿森亦一臉憂心。

「沒問題。從現在開始，你們照顧自己便行了……」我雖冒著冷汗，有點喘氣，但我的眼神無比堅定。

聽畢，Robert慢慢鬆開那條一直扶著我的手臂，改為雙手抓緊武器，眼看前方，進入了高度的戒備狀態。而阿森卻一直看著我，還是對我放心不下。

「喂你……不要看我，看前面。我可是教授啊，我才沒那麼遜﹗」我苦笑著說。

阿森聽罷笑了一笑，然後亦眼看前方，燃起鬥志。

黑色三連星走在我們前面了，他們紮好馬步，擺好了陣勢，準備隨時出擊。而我的左、右兩側有阿森和Robert，身後則是其他的戰友。

「倒數後，我們就要奮不顧身。不盡力，就會死﹗如果我們突圍成功，我們就分開跑，一直跑，不要停，知道嗎？﹗」阿森提高聲線，發出最後指令。

「知道﹗」眾人齊聲，鬥志旺盛

「好……預備了……」

眾人深呼吸，蓄勢待發。而我們面前的刀手亦都一樣嚴陣以待。

「3﹗」

「2﹗」

「1﹗」

「衝呀﹗﹗﹗」

[54]完

呢幾日, 開始少諗[正評]呢樣野, 點知佢又好似個健康茁壯成長既小朋友一樣,
慢慢, 慢慢咁增加,
好希望快d見到佢沖出100

btw, 多謝一直支持既巴打/絲打

有機會的話, 想分享多少少我自己既內心感受,
因為我估唔到, 個故事一開始左之後,
係咁痛苦.........

好, 有緣再講

晚安了

辛苦了
學你上面其中一則回應話齋
個標題真係唔吸引
我只係搭巴士返屋企果陣無野做搵野睇
望到標題果下諗左諗
心諗求鳩奇
睇完唔岩最多咪上一頁
睇落又唔錯嘅
完故後覺得開頭可以改改 前面啱啱化身教授問羅拔果堆有點突兀
然後幫火人同埋上面回應提及羅拔係二五都邊睇會睇得出
伏筆寫得夠若隱若現抵讚（中文唔好 好似唔應該用若隱若現 ）
其餘野再慢慢寫落去感覺可以
加油

過百啦

棒球比賽，係日本讀書，有人知嘅唔好爆我岀黎，之前已經有人問係係咪XXX係XX學校讀書

今晚有機會休息一天
最近好疲勞

巴打加油

唔好怪我咁講 出文進度極慢
個故係幾有趣 好睇 但太慢無咩人追落去
兩日無文都無人催就知 正評又少

不過我都會繼續睇 樓主出快啲就好了

放工隔左8粒鐘都無係無人

製備緊

會好夜先有文

幾好睇 但文少左啲

[55]大禍臨頭(3)

阿森一聲令下，行動正式開始﹗

我們最前方的呀Jim、Luci，他們起跑了，速度非常之快，而且重心很低，他們就像兩部高速行駛中的裝甲車一樣，來勢洶洶；離我們最近的兩名刀手，他們來不及揮刀，便已經被呀Jim、Luci衝到面前、猛然抱起，成為了他們的護盾，然後全力撞擊到後面的刀手來。

這一波的衝擊力非常厲害，差不多把所有刀手都撞得東歪西倒，慘叫連連；而剛才被呀Jim、Luci抱起的兩個「護盾」，他們承受了最大的撞擊力，身體造成嚴重內傷，口吐血泡、已經奄奄一息。

趁著刀手潰不成軍，呀Jim、Luci繼續墊著「護盾」向前推壓，再次推出兩米距離，然後，終於被對方牢牢地堵塞住。他們趁著這個時候，啟動了第二波攻擊，分別向左、右兩邊閃開，讓出中路，讓後方蓄勢待發的Alex從助跑中爆發出來，全力出擊﹗

Alex像狂牛一像，向著前方猛烈突進，刀手們再次被衝擊得零零碎碎；接下來，Alex開始瘋狂地揮舞著手中的武器，招招致命，誓要向出口殺出一條血路﹗

我們躲在Alex背後，感到一股莫名的震撼感，因為他實在太強悍了，像一頭野獸﹗我們跟著他一同向前步進，不忘向左、右兩邊、與Alex擦身的半死刀手補刀，使他們臉上、身上的血水不斷噴湧出來，而他們的慘叫的聲音亦不斷在我們耳邊迴盪起來。

Alex的強勁攻勢終於把刀手逼得將近出口，但剩下來的十餘名刀手，他們亦發起了最後的頑強抵抗，Alex無法再前一步，更承受了不少嚴重刀傷。而受傷後的Alex，他已經失去了剛才的氣勢，他的力氣減弱了，動作亦慢了下來。

在這拉鋸不下的時刻，我猛然回頭一看，看見身後的刀手大軍已經殺到，把我們重重的包圍起來。

我、Robert和阿森不約而同地，從Alex身後走到前面來，決定放手一搏，協助Alex一同殺敵；而最後方的Luci、呀Jim，和部份同伴，他們則全力防守，為我們爭取更多時間。

面對刀光劍影，阿森的生疏功夫依然管用，她已經把兩名刀手擊倒了；Robert雖變得英勇，但他無力的功夫只能一進一退，然後慌慌張張地，又退回Alex的身後；而我，陷入了這混戰的局面，眼前盡是死生只差一絲的廝殺畫面，我的專注力在無意間已經提升至極限，面前刀手的動作再次以慢動作呈現出來。雖然我未能好好控制身體的每一個動作，但我一閃、一擊，把手上的鐵通用力地揮舞幾下之後，確實擊中幾個刀手的腦袋───其中一人，我更清楚看見他被我打得眼球也跳了出來﹗

看見了﹗我終於看見出口了﹗我們就快可以逃出去了﹗

「啊﹗」

Alex慘叫一聲，向我身後倒了下來；我回頭一看，看見傷痕累累的Alex很快又爬了起身，不過他只能跪在地上喘息，他大概支持不住了。

失去了Alex的戰鬥力後，阿森變得獨力難支，雖然我和Robert在拼命地協助她，但我們加起來的攻擊力也實在十分有限，未能逆轉局面；而面前的刀手亦趁著這個千載難逢的好機會，向我們發動了最後的猛攻，使得我們無法招架，只能步步退後。

失去了Alex，我們失去勝算了，再拖下去，也只能……

當我感到絕感時，身後的Alex竟然再次站了起來。他垂著腦袋，猛喘著氣，身上的血不斷地淌出來。

「讓開﹗」

Alex突然咆哮一聲，我、阿森、Robert識趣的立即閃到兩旁去，Alex便立刻撞向刀手，把幾個撞飛出街道；然後，Alex用餘下的氣力撲向身邊的刀手，用他的巨大的身軀和體重，將他們勉強壓制住。

「Run﹗﹗﹗」滿身是血的Alex在大聲叫喊。

Alex以死相搏的舉動，終於為我們打開缺口。出口，就在眼前﹗

我與阿森二話不說立刻向著出口跑過去，但當我們跑過Alex的身邊時，我看見Alex體力不支，再次倒地。

我看著這個畫面，驚呆了，我心想這個很可能是Alex死前的最後一刻。我停了下來，想向Alex伸出援手……

但當我猶豫之際，阿森一把捉著我的手臂，奮力把我拉出後巷。

我們逃出街道了，當我們想立刻起跑逃走時，我們又看見了部份的刀手由前舖包夾過來，快將趕到。於是我和阿森又繼續在街道上拼命跑、拼命跑……

我們跑到大街，這裡非常多人，密密麻麻的；而我們身後的數個刀手，他們鍥而不捨地向我們追來，由剛才的橫街窄巷，一直追到大街大道之上。

「救命呀﹗救命﹗」我們一邊跑，一邊向途人大叫呼救。

街道上雖然多人，但一直沒有人對我們施以援手，也沒有看見維持治安的警察。而我亦已經很累，很累了……跑得越來越慢，甚至已經跑不動……

「我們分開跑吧﹗他們不會追你﹗」我對阿森說，表情相當痛苦。

「我拒絕﹗」阿森立刻反對。

阿森走過來，扶著我在勉強跑著。我們都心知以這個速度，被追上來也是遲早的事。她想跟我一起被殺死嗎？她為什麼這麼傻……？

這個時候，我發現我的袋口中有些東西不斷地飄落下來。我無意識地抓住了其中一張，一看，原來是我之前放到口袋中的那些厚厚的千元紙幣。

我想到一計。

我將袋口中一大疊的千元紙拿了出來，用力拋到半空之中。

「錢呀﹗」我在大聲叫著，想引起途人的注意。

起初，街上的途人對天上飄散下來的東西感到疑惑，但當第一個貪錢的人開始拾起那些銀紙，變得歡喜若狂之後，其他人亦開始瘋狂地仿傚起來。

不過是數秒數，街道上差不多所有的人都跑到馬路上拾起錢來，場面變得非常混亂；同一時間，那些途人亦將我們身後、那些追殺我們的刀手全部給攔住。

我與阿森趁著這個機會，多跑兩個街口之後，我們成功截下一輛的士，立即跳到車廂裡頭；司頭回頭一看，看見我們滿身是血，立即驚呆。我二話不說，把身上剩餘的銀紙統統塞給司機，讓他定驚，但這也不及阿森接下來的行為---她一手抽著司機的衣領，讓他不能逃走，另一隻手拿著尖銳的斷梳子，直指在司機頸上的大動脈上。

「立刻開車﹗」阿森兇惡地威脅他。

的士飛快開出，我和阿森亦終於鬆一口氣，我們癱瘓在後座的梳化上，猛吸著氣，然後瘋狂地大笑起來。

「司機，這些錢你收下吧，但我們的事，你記著要隻字不提，否則我找人劈死你﹗」阿森再放話恐嚇他。

「知道……知道……」司機已經被嚇得面無血色，乖乖就範。

的士一直在駛著，不知不覺已經駛到了公路之上。

「我們去哪兒……？」我皺著眉，問阿森。

阿森想了一想，「我怕他們會在醫院埋伏……不如先去我家吧？」阿森看我一眼，看見我的傷勢，立刻變得非常擔憂，「你傷勢怎樣？﹗」

「不知道……沒啥感覺……」我色臉蒼白，苦笑地說。

阿森憂心地挨過來，緊張地檢查我手臂的傷勢，非常心痛。「你剛才為什麼幫我挨刀？﹗」

面對她的責罵，我已經不懂得如何回應。我慢慢把右手撫到她的臉上，珍惜地看著眼前的她，而她看著我，亦已經淚如雨下。

真糟糕……這個時候……我竟然又再想起原來世界的阿森……不知道她看見我這個模樣，會不會感到心痛？

「我好像……有點冷……」我虛弱地說。

阿森摸我的身體，感測我的體溫，然後緊緊地摟實我。

「司機﹗你開快一點﹗」阿森焦慮地說，「你撐著啊……我們快到了……你會沒事的……」她還是止不住眼淚。

我無力地躺在她的懷中，感覺到她的體溫，這令我非常舒服。

「我覺得……好多了……」我笑著說。

漸漸地，我在她的懷中失去了知覺。

[55]完

唔單只教授感到虛弱, 我都感到好虛弱,

多謝一d巴打/絲打既留言[好似冇絲打, 唔緊要啦 ]
我遲d先一一回應你地啦

好不幸地, 我要話比你地知, 呢個post應該就快到尾聲, 可能今個星期日就會完結,
[當中會包括埋所謂既前傳既]
你地可能會好奇怪, 覺得好多迷題都未解開,
而呢方面, 等我精神好少少, 先再一一向你地講解一下,

um...而家.....我做緊d咩...我...呀...
我訓喇, 聽日重要返工,
大家晚安

[話時話, 未比[正評]既巴打/絲打記住比正評呀, 話晒個故仔總算用血汗寫 ]

好了， 今次
真。晚安

見你咁虛弱，留個言幫你叉叉電

終於有文

加油呀巴打

加油💪🏻

吓咁撚快完

大佬唔好咁快完得唔得 唔好唔記得我啊 我係你日本嘅第一個讀者黎嫁

點會唔記得你
btw, 樓上既留言, 我遲d再覆
同埋今晚, 可能出唔到文

報個平安

我都報個平安
晏D有文

[56]阿森的家

我緩緩張開眼睛，模糊地看見面前的影像搖搖盪盪、飄忽不定。我看一看身邊，看見阿森正在使勁地扶我走路，非常吃力。慶幸我一雙腳，在觸踫到地面以後，無意識下也能自然地走起路來，雖然是輕輕浮浮、一跌一拐，但這也幫了阿森一把，否則，她很可能使上全力也無法將我抬起來走一段路。

我猜我剛才在車上昏睡去了，竟然還醒得來呢……而我到底睡了多久？我不知道。反正我現在還是朦朦朧朧，腦筋沒有很清晰。我抬起頭一看，看見面前是一棟很高的大廈，我又看了看周圍的風景，卻認不出這裡到底是哪兒來。

我和阿森跌跌撞撞的，終於進入大廈裡頭。我們乘搭升降機、走過長走廊，沿途上的記憶，一直是片片斷斷。好不容易，我們拐進一個單位之內，我想，這裡就是阿森的家。

阿森首先將我安置到一張椅子上面，然後便急忙地跑來跑去，為我找著療傷用品。我癱在椅子上面，毫無力氣，一半清醒地觀察著阿森的家的模樣。這裡是我在原來世界未曾踏足過的地方，難免感到一絲好奇。

這裡是個亂七八糟的地方，絲毫感覺不到女生的氣息。這裡空間不大，但卻放置了很多雜物，而且遍佈全屋、東歪西倒的。無論是地上、檯上、櫃頂上，總之放得下的地方，全部都是一堆堆的雜物。

這些雜物裡頭，很多是衣物，當中也有不少書籍和其他古怪的東西，譬如說︰穿梭機模型、手槍模型、雙截棍、短刀等等……我剛才還在角落中，發現了一個木人樁，雖然它已經作為衣架用途……除此之外，屋裡面還放了一個奇特的木櫃，它的外型就是那種會在藥房看見的傳統百子櫃。而這個櫃的旁邊，又放了一些一盅盅的中藥浸瓶。

阿森為我找齊了醫療用品後，便急忙地把百子櫃的幾個抽屜打開，從裡面迅速拿走幾種藥材，在她身後面的檯上磨碎、混和著。接下來，她走到我身旁，扒光我上身的所有衣物，然後小心翼翼地，試著把我止血用的布拿掉。

這塊布，現在已經被血染得通紅，當它離開我的傷口時，那些被血黏在一起的布線令到傷口拉扯著，刺痛的感覺使我不期然抽搐一下。

血布拿走之後，我們終於清楚看見手臂上的傷勢。原來傷口由胳膊一直伸延到前臂，範圍頗大，不過傷口最深之處，還是落在胳膊之上，直到現時為止，血依然從那個位置滲出來。但由於我已經痛了很久，對此都有點習以為常了，反而是阿森，她看見這個情況之後，表情變得非常心痛。

阿森從身後面拿了一碗黑色的水，向我遞上來，示意我把它喝下。我用鼻子嗅了一嗅，味道很怪，似乎是剛才中藥材。

「這個是什麼……？」我一臉嫌棄。

「對你有幫助。」她解釋說。

聽罷，我大呼一口氣，便把這黑水喝得乾乾淨淨，但口腔內殘餘著很澀的味道，這使我很想吐出來。很快地，我便感覺到胃部傳來一陣古怪的感覺，更響起了「咕嚕」、「咕嚕」聲的怪響，令我好不舒服。

阿森收好我的碗子，再為我遞上一條對摺成方塊的厚厚毛巾。

「咬著它。」阿森說。

我明白她的用意，照辦了。

接下來，阿森首先用紗布沾上了消毒藥水，把我傷口附近的位置輕擦乾淨；然後，她拿出一個黑色長盒，打開，我看見裡面放著幾十根幼細的銀色長針。如果我沒猜錯的話，她打算幫我做「穴位針灸」。

果然，阿森把這些幼針用奇怪的火柴點火、消毒後，便開始在我傷口附近，和身上其他的位置小心地插上幾支。

「告訴我，痛不痛？」

她向我預警之後，便試著向我傷口輕擠，測試我的痛感。很神奇地，我感到痛楚的確減輕了，這可能真的是那些幼針和黑水的神效。

我拿下口中的毛巾，回答她說︰「還是痛……但……減輕了……」

阿森沈思一下，感到為難地說︰「我沒有麻醉藥……現在只能夠這樣子……接下來，我要為你消毒傷口，到時候……應該會非常痛。」她感到憂心。

我把毛巾放回口中，咬緊，點點頭，示意我已經作好心理準備。

阿森緊緊地捉著我的手，另一邊手拿起了消毒藥水，戰戰兢兢地。「你準備好……」

我的右手握緊拳頭，全身繃緊，「嗯﹗」

阿森把消毒藥水逐少倒在我的傷口上，當藥水接觸傷口的一剎，極大的痛楚立即直衝腦門，欲罷不能。隨著阿森一直把藥水倒下來，這令人發瘋的感覺便一直維持著，我的身體不期然地猛烈抽搐，快要支持不住，而我的雙眼，現在亦只能看見白光。

「好了﹗好了﹗」

阿森終於停下手來。她一邊緊張地觀察我的情況，一邊哭著幫我猛擦汗水。我身體的抽搐開始慢慢消退，我悶著一口氣，試著等痛楚逐少散去。

一會兒後，我呼出一大口悶氣，身體終於放鬆了許多，但這死去活來的感覺，讓我大腦有種麻痺的感覺。這時候，阿森拿出針線，又要為下一個部份作準備了。

「這應該沒剛才痛，但時間要久一點……你堅持到嗎？」她憂心地問。

我雙眼半垂，喘息著，然後虛弱地對她點點頭。

阿森拿好針線，慢慢接近傷口，非常小心地，刺下第一針。

「唔……」我眉頭一皺。

這針刺的痛楚，比起剛才消毒時所帶來的衝擊，實在是太小兒科，對此，我顯得非常平靜。阿森繼續為我縫合傷口，一針一線的，都非常小心，我就知道，她做的手術將會非常成功，只不過，我開始感到一陣暈眩……

我想，我的體力在接二連三的事件上已經消耗得太多了，其實我早以為在車上的時候，我就已經支撐不住，而剛才，我又經過一番折騰……或許這一次，我真的要一睡不醒了……

我看著阿森，心想我昏去之後，還能夠再次睜開雙眼，看見她的臉龐嗎……？

「你很痛嗎？」阿森對我慰問說。

我把口中的毛巾拿掉，說︰「比起剛才……好太多了……」我不忘向她苦笑，單眼。

她被我的鬼怪表情逗得一笑，然後繼續著手術，「你就不要說話了，閉目養神吧……」

的而且確，有時候說話真的很累人，尤其是受了重傷之後。但現在的我，實在有很多說話想對她說……

「我很想像昨晚一樣……跟你聊天……」我說。

「沒問題的，等你傷好了我們再……」

「我很怕，我會好不了……」

阿森頓了一頓，一陣難過，「你不會有事的……要有信心……如果你真的想聊天的話，現在也可以啊，不過，你不要太勉強……」她對我微笑一下。

「嗯……」

多得我受了傷，阿森似乎對我沒那麼防備了，還記得剛才在珠寶店後舖與她對話，氣氛真的令人窒息……現在，我很想趁著這個良好氣氛，跟她聊起很多、很多的話題，就連那些她不會聽得懂的，關於我穿越過來的事情，我都想跟她說個明白。

不過……這是我們最後的對話嗎……？我能夠把想說的，都一一跟她說清楚嗎……？

「對不起……」我說。

「嗯？為什麼道歉……？」她不明所以。

「我也不知道我在為哪一件事情在道歉……我只是覺得，我做錯了太多事情……」

「傻瓜……」

「譬如說……那條頸鏈的事……真的很對不起……」

她輕嘆一聲，搖搖頭，「算了吧……都已經過去了……而且你不是說，你根本不知道我指的就是那條頸鏈嗎？所以……我們就忘了它吧……」

我很感激她對我既往不咎，但我依然感到慚愧。「其實我認識你那麼久，我竟然到前一天才知道你的師傅是Suki姐，我真的感到一陣沖擊……而你很討厭黑社會這件事情，我更是全不知情……就連你學過功夫的事……你之前是告訴過我的，但我竟然完全忘記了……我對你真的……太不上心了……」

「我學過功夫……有跟你說過嗎？」阿森看著我，一臉疑惑。

我想了一想，回答說︰「有……不過在另一個時空。在那個時空，我很早便已經愛上你。」

阿森咀嚼住我的說話，漲紅了臉。「你這番說話……很浪漫……也很科幻……」

我笑了笑。「很不可思議吧……？」

「這是我今生聽過，最特別的告白……我很喜歡。」她有點害羞。

阿森看著我，對我作了個燦爛的微笑，我看著感動。那甜絲絲的感覺，令我覺得此刻死去，也不枉過。

阿森接著說︰「這幾天跟你接觸多了以後，我覺得你很特別……我自小與很多黑社會的人接觸過，但就沒有一個像你一樣……」

「我怎樣？」

「你根本不像一個黑社會。」

「嘿嘿……」我笑了起來，「你看得真準……可惜，還是如我的堂姪所說……」

「他說什麼？」

「他說……做黑社會的，都不得好死，他勸我早點從正。」我想著便覺得好笑。

「他說得真好。」阿森也呵呵地笑出來，「但你放心，你不會有事的。」

「我知道……因為有妳在……」我想起她已經救過我好幾次。

「我覺得，你真正死去的那一天，應該會像《教父》的結局一樣。那個時候，你已經兒孫滿堂，不問世事，你坐在自己的後花園中的一張椅子上，回想起自己的人生，然後，你安靜地離開人世。」

「哈哈……那是電影呀……」我取笑她。

「電影就是來自現實生活啊。」她說出至理名言。

「妳說得不錯。」我若有所思。「……剛才妳提到後花園，讓我想起妳跟我講過的，你作過的一個夢……」

「嗯？」

「你說……你夢到自己很老很老的時候，在歐洲一棟超級豪宅的後花園內在散著步。那個花園裡，種滿你最喜歡的牡丹花，而你的身邊，有一個跟你一樣老的男人在一直陪著你。你還說……」

我一邊說著，一邊看著阿森的側影。我看見有一根線，在我和她之間垂了下來。那是一條被血染成紅色的線，我看著看著，覺得它就像一條將我和阿森連在一起的「紅線」。這一刻的感覺……真的很奇妙……

「……你怎麼知道這個夢？」阿森轉過身來，一臉奇怪地問我。

「誒？」

「這個夢……我從來沒有跟人說過……」

對了……我想起來了……在這個平行世界中，阿森從來沒有告訴過我這個夢，她甚至很可能從來沒有告訴過任何人……我竟然再次把兩個世界的事情混談在一起……

「這個……」我努力想著藉口，不果，而且越想越糊塗，變得頭昏腦脹，眼冒金星。

「喂……你沒事嘛？﹗」阿森放下針線，靠過來，非常擔憂。

「我好睏……我想……睡一會……」

她在我面前憂心忡忡地對我講了很多說話，但我一句話也已經聽不到了。很快地，我就連她的模樣也都看不清。

一片白光慢慢地籠罩著我的雙眼，入侵了我的全體，它把我從她的身邊，輕輕的帶走……

[56]完

趁機會回覆一下啲巴打先

其實我都好奇怪 點解啲人寫文可以寫得咁快 事關呢一篇故事 其實我一早draft好晒
重要仔細到 其實可以直接post出黎
但我每一次出文之前 就總會用2-3個鐘 將佢地重新順一次 當中或者會寫得更細微 或者增添/修改

有見及此 我開始懷疑自己係咪有偏執病
或者係選擇困難症之類既問題
我甚至覺得 或者我真係應該放棄寫作 因為對我黎講 真係太過困難了

不過 遲下第啲故事 我應該都會選擇呢種「即日寫」既輕鬆做法去寫 就睇睇到時會有咩效果吧

另外 我都想請教下巴打
因為我都好想知 點解我呢個故事正評咁少
而追post既人 又咁少討論
我自己都唔明

多謝上面一啲支持我 幫我推post
又或者見我虛弱 輕輕慰問我既巴打
感激您地睇呢個故事

補充一下 雖然我上面話唔明白點解咁少正評
同唔明白點解咁少討論
但我唔係話覺得自己既故事比人有趣 寫得好
我只係覺得 佢得到既回響 我想像中 係應該高少少

[57]

I see trees of green
red roses too
I see them bloom
for me and you
And I think to myself
what a wonderful world.

在迷濛的黑暗中，一首歌謠把我給喚醒了。

我聽過這首歌，也相信很多人都聽過。這是一首知名的英文老歌，由Louis Armstrong演唱的「What a Wonderful World」。

這首歌的奏樂很柔和，Louis Armstrong的聲線亦很慈祥。我聽著聽著，感覺非常舒服，就像置身於溫暖的水中浮盪著一樣。

我聽見外面有鳥兒在吱吱聲叫，飛來又去；我聽見附近有人穿著木底鞋子，走路的時候令地板敲打出咯咯聲響；我還聽見咫尺之遙，有著誰人在輕柔地呼吸著。只要我更細心一點，我甚至還嗅得到一陣的香氣，隨著一波一波的呼吸飄散出來。

好奇心作祟，我張開眼睛，往呼吸聲的方向看過去。

我看見阿森。

她就睡在我右邊的胸膛上，像個孩子一樣，臉頰擠得腫腫的，嘴唇也飽滿地微微張開。她的樣子很可愛，我呆呆的看著她，心境非常平和。

當我意識清醒一點後，我看了看身邊的環境。原來不知什麼時候，我已經被安放在床上，手臀已經變得很乾淨，傷勢亦已經被處理好，昨晚的血肉模糊已經統統不見了，手臀被紗布厚厚的包紮著，當中夾雜了一些中草藥，我嗅得出那種味道。

我嘗試移動受傷的左臂，能動，但有點痛、有點僵硬。我不敢太勉強，免得傷口撕裂開或是出現更糟糕的情況。我望一望大廳，一片狼藉，遍地都是昨晚用過的染血紗布和急救用具。我這才驚醒過來，我是經歷了多麼危急的一晚，我竟然沒有死去……

我回看身邊的阿森，看見她如此熟睡，想必是剛剛到床上來，睡了才半個小時或者一個小時左右。現在的她，應該比我更加疲勞，比我更加虛弱。

她，又救了我一命……

阿森的身體動了一動，膊頭聳一聳的，我感覺到她可能快要醒來了。果然，她慢慢張開眼睛，睡眼惺忪地看著我。

我呆呆地看著她，她也朦朧地對我笑了一笑。她是睡意未醒吧？當她再次蓋上眼簾，我以為她又要睡去時，她卻突然張開眼睛，強撐著的醒了過來。

「你醒來了？」她一看見我，便開心地說。

「嗯。」我微笑著。

我看見她的一臉倦容，現在比起自己，我還比較擔心她呢。

「你覺得身體怎麼樣？」她問。

「我覺得好多了，精神也回復不少，這一切真的……很神奇。」

「我幫你換藥。」她打算起床。

「阿森，等等……」

「嗯？」她停住動作。

「先不要……你……你可以像剛才般睡下來嗎？」

阿森想一想，然後慢慢趟下來，輕輕的像剛才一樣摟著我。

「像這樣？」她說。

「嗯……這樣……好舒服……」我滿足地說。

幾秒鐘後，阿森意識到她的胸脯擠著我的手臂，於是嘟嘴，裝作生氣。

「色鬼……」

她的表情引得我發笑。的而且確，我是有點企圖。

「你很累了吧？」我慰問她說。

她搖搖頭，微笑。「我喝了點提神的中藥……沒問題的……」

阿森講完這句話後，我們都不知不覺間無言起來，我倆只是一味的看著對方，看得好仔細、好深情，而且看得好久、好久……

「我……」

當我打算講點什麼的時候，手提電話的短訊鈴聲響了起來。阿森看一看床頭的方向，然後很快地把我的電話找出來、交給我，並把我扶起來坐著。

「你昏去之後，收到很多訊息，你看看是不是Robert他們？」她對我說。

「哦。」

我打開通訊程式，發現Robert在昨晚發了很多短訊給我。我看了當中的幾段，都是向我報平安，或是關心我的狀況等等。

「我本來想告訴Alex你的狀況，但我又不想他們來這裡打擾你……」阿森說。

「嗯……我明白的……」對她剛才的說話，我突然感到一陣奇怪。「你說……告訴Alex？他沒事嗎？﹗」我感到一陣驚喜。

阿森笑著點點頭，而我也一樣高興得不得了。

Alex竟然沒事，我真的很興奮。但那個情況下，他到底是怎麼生還下來的呢？唔……不管了……總之能活下來，就真的是太好了﹗

接下來，我播放了Robert發給我的幾段話音留言︰

「教授﹗﹗﹗﹗﹗」

Robert的第一句便大聲得震耳欲襲，我立即按了「暫停」，把聲量調低後才重新播放。

「教授﹗Alex聯絡上Luci和呀Jim了﹗他們都沒事﹗他們正在回去大宅。這裡加強了保安，而契媽也睡覺了，她未知道發生什麼事，但她醒來之後，我就恐怕應付不了……你現在究竟在哪裡？我們很擔心你﹗我已經派人到四處找你，如果你沒事的話，就跟我們說一聲吧﹗」

*

「教授﹗火人沒有死，那個Kingston派人救了他了，而且還帶著Herbert的犯罪證據一同去舉報他。那是足夠讓Herbert判終生監禁的犯罪證據啊﹗我們有救了﹗哈哈……教授……你沒事吧……？你快點聯絡我們好嗎……？我們真的擔心死了﹗﹗」

*

「教授﹗又有好消息﹗長老會全票通過，讓你補上主席一位﹗掂呀﹗但是教授啊……你現在究竟在哪兒……？我們過來接你好嗎……？出面流傳你已經死了……又說在哪裡哪裡找到你的屍體……我們很害怕啊……契媽還有一個小時就要醒來了……我好怕她會問起你……教授﹗你千萬不要有事啊﹗你快點聯絡我們好嗎？﹗」

啊……好不容易……終於聽完Robert的留言了……每一個開頭都是「教授﹗教授﹗」的，而且一直哭哭啼啼……真不知道該感到窩心還是感到好笑……不過還多得他，我總算知道每個人都平安無事，而且出面的狀況似乎對我十分有利，看來我可以安心一點了。

我按下錄音鍵，這次換我向Robert錄個簡單的留言︰

「Robert，我沒事，我躲起來了，你幫我向其他人報平安吧。還有，你不用四處去找我了，待我休息夠了，我會主動去找你們。唔……就這樣……」

就這樣簡簡單單的留言，希望足以讓他們感到安心，亦可以給我點時間安靜一下。

「他們都沒事吧？」阿森問我。

「嗯，Robert、Alex他們全都沒事。」我微笑地說。

「太好了，讓你看看這個。」

阿森開心地向我亮出手機上的一張照片。照片中間站著老經理，身旁還有幾位職員和顧客。我認得出來，他們都是我在後巷突圍時的伙伴，這張照片就是他們劫後重生的自拍。細看之下，照片中的他們除了表情有點僵硬之外，看起來都沒有大礙。

「他們似乎都沒事呢。」我笑著對阿森說。

「是啊。」阿森也呵呵地笑著。

我呼一口氣，真誠地說︰「謝謝妳。」

「你昨晚向我道歉了，今天又來道謝嗎？」

我笑了笑，「是的，我很矛盾。」

「真想感謝我的話，就帶我去看I-CAC吧。」她有點得瑟地說。然後，她不知從哪兒拿出兩張皺摺了的I-CAC戲票。

「妳有留著？」我感到驚喜。

「當然，I-CAC的戲票很難買啊，你可是花五十萬也買不到呢。」她笑著在挖苦我，「而且，我們不是說過要一起看嗎？」

「你當時……不是說過要離開嗎？」

阿森咬咬唇，皺眉地說︰「我就是知道自己捨不得離開，所以才留著啊，你明白嗎？」

這是一個多麼可愛的理由，我感到很窩心。

「那麼……這次去看I-CAC，需不需像上次一樣，要買一件特別點的衣服？」

重提舊事，阿森有點尷尬地笑著，「不需要了。」

「珠寶呢？要穿得華麗一點嗎？」

「我都不愛帶珠寶。」

「是嗎？」

我輕輕地嘗試下床，在地上拿起我的西裝外套，然後從袋口中抽出Suki姐的「創界石」頸鏈。阿森一看之下，感動得流起淚來。

「你覺得這件珠寶如何？要試帶嗎？」我說。

「我以為……你留在珠寶店……」她不可置信。

「還是那句話……收下它，可以嗎？」

阿森很歡喜，但又有點糾結，「呃……但……它真的是……太貴重了……」

「是，它太貴重了，它是家明哥和Suki姐留下來的寶物。在這個世界上，就只有妳才配得上它。」

阿森還是支吾以對，拿不下主意。於是我好不容易地，用上受傷的那條手臂，把頸鏈扣解開，然後忍著痛楚，試著把它遞到阿森的胸前。

「喂﹗你做什麼……？」阿森生怕我弄傷自己。

「我想……幫妳帶上……」我感到痛楚，面皮抽搐著。

這本應是個浪漫的舉動，但由於傷口太僵硬、太痛了，我一邊幫她帶著，一邊面容扭曲，醜到不行。

「呼……成功了……」我感到好不容易。

阿森垂下頭，摸著胸前的吊飾在看著。她看了很久，內心千言萬語的。而我看見她這個模樣，也免不了一絲感觸。

阿森終於垂下了手，抬起頭，與我在互相凝望著。

我們微笑，我們感恩，我們經歷了一段難忘的回憶，當中死裡逃生、百感交集。然而這一切，在這一刻，都盡在不言中。

[57]完

唔記得加題目

好啦, 剩低果d, 聽日中午先post
晚安了

連登比高登更嚴重嘅文化：重量不重質
唔知係咪連登會係追故台嘅都無追過漫畫
屌你老母等成個禮拜劇情郁得少少嬲到呢
寫得好係唔怕等
Btw 多啲同讀者做交流個post留動大啲先可能會多人啲入黎＞先可能多正評
加油啦巴打

（最多咪每日入黎一次

Feel到好似就完咁

樓主 加油
其實作穿越呢個背景幾好
但係後黎會唔會解釋返點穿越

多謝你既支持, 同意見
如果"重量不重質"係呢度既風氣, 我都或者想試一試,
作為實驗仔好, 不過就第時, 搵第個故事試好了

係!!! 冇錯!!!
但希望你地覺得o係呢個"點"到"完" 係合理, 係舒服

多謝巴打你既建議
你問得好好呀,
其實呢個故事入面, "點樣穿越", 係大家要猜既一樣野,
不過, 好快呼之欲出

[58]一個月後

佛羅理達州最出名的歌劇院內，I-CAC歌舞劇團的一眾演員身穿奇裝異服，站列在華麗的舞台之上。他們在揮手、鞠躬，享受著台下觀眾熱烈的掌聲和歡呼聲。

我、阿森、Robert和黑色三連星，各人都穿著住華麗的禮服、晚裝，我們和其他觀眾一樣站立起來，對著台上I-CAC的各位演員興奮地鼓掌。

掌聲持續良久。這是一場非常精彩的表演，畢生難忘。

***

我們在一所五星級酒店的酒吧廳內。這裡人很少，很靜。

黑色三連星合力把十支威士忌喝光以後，三人坐在一邊，睡得像三尊佛一樣；Robert剛才也喝得不少，現在已經兩眼惺忪，一味說著傻話；由於我和阿森喝的是果汁，我們此刻毫無醉意，更不時指著他們取笑一番。

「我真不是開玩笑，我覺得我是做殺手的材料，你覺得如何？」Robert帶著醉意發表偉論，指手劃腳的。

「你相信我，你真的不行。」阿森斬釘截鐵地否定他，不留情面。

「怎麼可能……？」Robert對於阿森的批評感到難過，「那一場後巷戰，我覺得自己的表現不俗啊。我說的對嘛？教授。」他期望我的回應。

我苦笑一下，「不錯……不錯……」我給面子的勉強支持一下他。

「別以為我看不見，」阿森說︰「那時候你一直躲在Alex後面，差不多沒有出手。」她一臉不屑，指證Robert。

「那個……我……我……趨其實也有出力的……」Robert突然哭了起來。

我輕拍著Robert的肩膀，感到為難，試著安慰著他。「沒事沒事……我就知道你行……」

Robert在低頭痛哭，而我和阿森對望一下，交換一個眼神，然後笑了起來。

那一晚被追殺的事情已經經過了一個多月，由於「白武士」Kingston的出現，Herbert兵敗如山倒，不單只刺殺火人的行動以失敗告吹，更被爆出數十宗的商業犯罪證據，他所面臨的訴訟案，起碼要打一年的官司，而且勝算還十分之微。Herbert……我這個老朋友，他已經徹底玩完了。

而我，在逃出生天之後，由於得到阿森的悉心照料，手臂的傷已經好了很多，而我們的關係，也在相處期間親密了不少，真的可喜可賀。

至於社團方面，長老會決定讓我後補主席一位，不過，我很快便拒絕了。我深感這種危機重重的生活根本不適合我，我只想盡快轉營成為一個正當商人，享樂一下人生就好。

按道理，社團的主席應該由第三多票的娜姐後補上，但不知怎的，連她都拒絕了。我猜，她可能是看見我們和Herbert鬥得你死我活，生怕自己亦成為下一個對象，所以才主動請辭。總之，主席一位最後由火人補上，這是他夢寐以求的事情，而他，也一口答應了。

話說回來，直至現在，我還是搞不通那個Kingston到底是何方神聖。他是金主的助手，背後勢力非常龐大，而且消息十分靈通。他一方面得知我與火人密謀刺殺Herbert的計劃，另一方面，他又好像一早洞悉Herbert的行動，所以他能夠及時救起火人，又拿出一大堆將Herbert致諸死地的證據……

不過很奇怪……如果他一開始便掌握了Herbert的犯罪證據，又何必讓我們動手去殺他呢？難道……他是想讓我們兩敗俱傷？﹗還是有另有陰謀鬼計？﹗這段期間我又聽說到，其實這次指證Herbert的舉動是出自他的個人意願，並非金主所指使。那麼……他究竟在打著什麼主意？他究竟是敵……是友……？

「喂。」阿森叫我一聲，讓我回過神來。

「是……」

「你沒事嗎？」她問。

「光線太柔弱……失神……」我瞞混過去，尷尬地笑了笑。

「這裡最棒的是夜生活﹗」Robert繼續瘋人瘋語，「但我們現在怎麼會在酒店內？女呢？﹗吓？一個人睡？我不行……」他帶著醉意地傻笑著，完全沒在意我們的反應。

「你要人陪，身邊不是已經有三件了嗎？」阿森挖苦Robert。

「他們？」Robert望一望睡著的黑色三連星，「吓？他們？吓？哈哈……」他已經醉得失去邏輯能力，無力回答，而我和阿森亦沒有再理會他。

趁著他們都安靜下來，我和阿森對望一眼，便緊緊地靠在一起的坐著、互相依偎著，感覺真的非常親暱，我們享受著這小小的二人時光。

「你有沒有覺得這次I-CAC的演出，比起香港的時候更加精彩？」我說。

「當然了，這裡是他們的故鄉，換著我也一樣更賣力。」阿森說。

「你果然很清楚他們。」我笑說。

「我可是歌舞劇迷啊。」

「其實你那麼喜歡歌舞劇，怎麼當初沒想過自己當演員呢？」

「我喜歡的東西很多，當羅賓漢，劫富濟貧也不錯啊。」

「可是你劫的是我啊……」我苦笑著，有點無奈。

「都已經是你女友了，還想計較嗎？」她一臉得瑟地說。

對於阿森佻皮的回應，我感到甜絲絲的。我們充滿愛意地凝望對方，我很有吻她的衝動。

「欸……」Robert突然走到我們面前，嚇了我們一跳。「告訴你們……跟男人睡，我試過……但真的不那麼好玩……」看他的樣子，似乎比剛才更醉了。

他接著說︰「你們知道嗎……那個男人全身是毛，跟我以前是一樣的……對了……你想不想知道當時發生了什麼事情？」

「喂﹗不要說﹗不要說﹗」我和阿森異口同聲，非常驚慌。

「哦……哈哈……」Robert傻笑著，然後再一次安靜地趟到一邊去。

我和阿森鬆一口氣，然後笑著靠在一起。

***

我和阿森乘搭著升降機，準備返回我們租住的總統套房的樓層去。

沿途上，她一直繞著我的手臂，態度親暱。我們在走廊上一邊走著，一邊嬉戲，心情依然是十分愉快。

「那一段不是這樣演的，你不要再故意抽水了。」阿森笑著向我抗議。

「這是臨場發揮，靈活變通。」我在詭辯著。

這趟旅程，不知怎的，我竟然與阿森分別租下了兩間套房，分開居住。明明住在她家的半個月裡，我們大部份時間都是睡在一起的，怎麼現在好像不進反退……？不過這也沒法子，這都是出於她的意願，我也只好無奈遵從。

我們兩間套房中間隔著一條走廊，兩邊的房門是剛好對著的。我們現在剛好走到兩邊的房門前面，停了下來，而我，在猶豫著……

我覺得這天過得真的很開心，是自從追殺事件以來最開心的一天。此刻，我很想阿森繼續留在我身邊，一秒都不想分離……但是……她又會怎麼想呢？

「你怎麼了？」阿森問。

「呃……沒事……」

我慢慢靠向阿森，緊緊抱著她，然後親吻她一下。我從她的眼神中看得出來，她跟我一樣是難離難捨。或許，就只等我們其中一人開口，留著對方。

「晚安了……你早點睡吧……」雖然依依不捨，但我還是選擇了一個比較紳士的做法。

阿森抿一抿唇，微笑，「晚安，你也是。」

她緩緩轉身，從手袋中找著匙卡，打算把房門解鎖；這個時候，我一直看著她的背影。

這一晚，她梳了一個髮髻，亮出了她白滑的脖子，很是性感。我看著看著，無意間見看她頸背上的一個淺紅色、像銀幣般大小的圓形圖案。

這個圖案……我記得我好像在哪裡見過……

「阿飛？」阿森轉身，看見我呆呆地看著他。

「嗯？」我回過神來。

「你……你要進來聊天嗎？」她對我含蓄地說。

[58]完

[59]2001

意識從朦朧中慢慢復甦，我不自覺地微微張開眼睛，但還是未能夠把面前的景象好好對焦。我知道一個新的早晨又到來了，這一次，我感到自己睡了好舒適的一覺，一臉滿足。這一刻，我依然留戀著床舖的溫暖，所以還未願意走下床。

我的耳朵聽到一陣的「滋滋」的聲響，是由房間出面傳來的。我對這種聲音有陣熟悉的感覺，這應該是攪拌器使用時高速轉動而發出的聲音。然後，我又嗅到了煎蛋的油煙味，和鮮奶加溫時所散發出的香氣。

我被這些味道吸引著了，故坐起來，心想︰「阿森在為我弄早餐嗎？」

我懶洋洋地走出房間，去到客廳。在開放式的廚房裡面，我看見一個穿著圍裙的中年肥女人的背影。原來弄早餐的人，就是她。

當我看到這個情景，我瞬間驚呆了，然後一份不安的猛烈地感覺湧上心頭﹗

肥女人把早餐準備好了，把整個盤子捧起，轉過身來。當我清楚看見她的容貌時，我差點昏去……

「媽？﹗」我大叫出來。

「快點吃早餐，不然又遲到﹗」她嘮叨地說。

我面前這個肥女人就是我媽媽……但她比我印象中又年輕得多﹗

「還未換衫？ 想請假呀？﹗」她勞氣地說。

我感到心寒，也很混亂……究竟發生了什麼事情……？

我環顧著四周……發現這裡的格局……這裡的佈置……不就是我的家嗎？﹗

我猛然衝到洗手間去，看著鏡中的自己，再次感到一股震撼﹗

鏡中的我一臉清澀、傻呼呼的，這是我中學的時代，十六、十七歲時的樣子啊﹗

天啊……我……我……難道……

我又穿越了﹗？

[59]完

請跳去２：２２

有關連？

唔會咁快完嫁呵

咁岩都係回到過去, 照鏡, 同個bgm都好夾
就係咁啫

個故事暫時完左喇,

呢個post之後會出既, 係所謂既前傳

至於後續的話, 應該要d時間準備

好吊癮，想知咩事又返返去

[Ex 1]羅森

我叫麥飛，今年二十六歲，是一位地產經紀。

我身處的這個地方，是一間名為「Timegap」的餐廳。這裡白天是咖啡廳，夜晚是酒吧。我一直覺得它的名字改得很奇怪，不襯它咖啡廳的身份，所以我一般晚上來。但這天，我約了一位客人在這裡見面。

我在店內買了一杯咖啡後，便在門口旁的露天位置挑了個高座椅坐著。身後不知怎的，有個全身黑色衣服的女人跟了過來。

「先生，你今天行衰運啊。」那個黑衣女人一邊說著，一邊研究我的面相。

「是嗎？」我敷衍她。

「你的愛情、親情、事業運都受到影響。嚴重起來……更會有性命危險﹗」她警告我。

「嘩……性命危險……？我要找警察備案嗎？」我一臉冷靜地說。

「千萬不要﹗你今天和警察相剋﹗」她制止我。

「那我該怎麼辦？」

黑衣神婆把她的大衣解開，拿出一條繫著細小骨頭的頸鏈。「這是一條用雪山飛狐第四節尾骨製成的頸鏈，非常罕有﹗我現在以799元售給你。」

「雪山飛狐我沒有聽說過，罕有我可以理解……但是……這條頸鏈對我的衰運……有什麼幫助呢？」

黑衣神婆冷笑一聲，「其實雪不雪山，飛不飛狐並不重要。重要的是，這條頸鏈經我開過光，帶上之後對行衰運的人士有妙不可言的功效。」

「哦……原來是這樣……」我轉身，向著店內大叫︰「店長﹗店長在哪裡？」

聽到我的喚叫後，一位穿帶圍裙的四眼男人從店內跑到我的面前來。我瞥一眼他胸前的名牌–Sasa。 男人老狗，竟然叫Sasa。

「先生，我是這裡的店長，有什麼可以幫到你？」Sasa親切地說。

「Sasa，我不過想靜靜地喝杯咖啡，怎麼會有個全身黑媽媽的女人，說我行衰運又死又飛狐什麼的？」我怪責他說。

「非常對不起……」Sasa向我道歉，然後他面向黑衣女人，大喝︰「又是妳﹗神婆珍﹗」

神婆珍立即垂下頭，被Sasa震懾得退後兩步。

「我警告過妳很多次，不要在我的店兜生意嘛﹗快走﹗快走﹗我專打女人啊﹗」

Sasa作勢追打，嚇得神婆珍落荒而逃。

看著走遠的神婆珍，Sasa搖搖頭，又變回一個親切的人。

「先生，無聊人已經走了，請好好享用你的咖啡。」

「唔該晒……」

好不容易，我終於得到了片刻的安寧。

我靜靜地看著杯中的咖啡，首先是深呼吸，然後放鬆、沈澱……

幾秒鐘後，我輕輕喝下一口。

我感覺到胃部的咖啡因入侵著我的身體，它經由血液擴散全身，刺激我的神經，活化我的細胞，令我那快將枯死的靈魂重現一些生命力。有幾秒鐘，我甚至錯覺整個世界以我為中心放慢下來。身邊的一切事與物，就像用了慢鏡效果的影片一樣，以一種優美、入神的方式在我面前呈現出來。

但是，每當我想捉緊這種夢幻感覺時，它又溜走了……

「呼……」

我不是喜歡喝咖啡的人，除非我那天精神特別差。而每當我喝咖啡的時候，就總會間中出現剛才的狀況。雖然只得幾秒鐘，但感覺實在很奇妙。

我趁著這個百無聊賴的時候，一邊喝咖啡，一邊摸索著剛才的感覺。

可能太入神，我喝咖啡的時候弄髒了咀角。我本來想從身上找張紙巾擦一擦，但到頭來找到的，是一張不知什麼時候放進衣袋裡的歌舞劇團宣傳單張。

我看一看單張封面，是一對穿著時裝的男女主角在天台上快樂地翩翩起舞的模樣。我看著當中的女主角，被她深深地吸引住。

女主角年輕、漂亮，綁起頭髮的她有種鄰家女孩的青澀感覺，然而更重要的是，她笑得非常燦爛，燦爛得足以令每個人都對她傾心。她的美對我就像是有種魔力，欲罷不能。此刻的我，心亂如麻。

我抬起頭，看著面前街道的風景，想起這裡剛好是出入演藝學院的必經之路，於是忽發奇想︰我會不會這麼巧在這裡遇見她呢？

然而，神奇的事情發生了……我看見她了﹗

此刻，她和她的朋友們就在面前的街道上走過。她們穿著潮流的貼身運動服飾，秀出苗條的好身材，而每個人的臉頰上，都泛著醉人的紅暈。

我想，她們應該剛剛排舞完畢。

她們一邊走著，一邊談笑風生，經過的途人被她們每一位的青春氣息吸引著，目不暇給。然而我眼中，就只有她。

她有一把飄逸的亮麗黑髮，愛笑的可愛臉蛋，她的每個舉手投足，在我眼中都散發著光芒一樣。沒錯，對其他人來說，她已經是相當出眾。但對我來說，她更加是獨一無二。

她叫羅森。她是我喜歡的人。

[Ex 1]完

[Ex 2]Kingston

我認識阿森，早在她成為女主角之前。

那時候我們剛剛踏足大社會，大家出身卑微，但胸懷大志。我們對自己的夢想也十分的努力著，認為終有一日，大家都能各自地闖出一片天。

想不到短短一年間，阿森已經成功了。她搖身一變，成為女主角演出她的歌舞劇；而我，卻已經喪失鬥志，淪為一個僅能活口的地產經紀……

我們的距離很遙遠，今非昔比，我自知襯她不起，所以，我亦作好了心理準備︰就讓我永遠成為一個觀眾，在台下默默地仰望著她吧……

然而這一次遇見了她，我發覺自己還是放不下……

我……要過去打聲招呼嗎？

街道上突然傳來一陣嚇人的引擎聲，把我的思緒統統給打斷了。

我張望過去，看見阿森身旁駛來一輛名貴的白色開篷跑車。車門打開，一位年輕男子走出來。他高大英俊，身穿寶藍色西裝、白色西褲，活像一個現代白馬王子。

他叫Kingston。單張封面上的男主角就是他。

[Ex 2]完

[Ex 3]Suki姐和她的保鑣

Kingston下車後直走向阿森，無視她身邊的朋友，與她一直聊個不停。她的朋友皆投以艷羨目光，而我卻看得不是味兒。

不一會兒後，我看見阿森慢慢走到Kingston的跑車旁，然後坐上去。而她的朋友亦列好陣勢，像童話故事中，歡送坐上王子馬車的公主般的歡送她。

我不敢相信眼前這一幕。我的心臟被刺激得猛烈跳動，腦部也缺氧胡思亂想起來……

他們是什麼關係？他們要去哪兒？他們要去幹些什麼？

當我在想著這些無聊問題的時候，跑車「轟」的一聲開走了……而我的理智線也「啪」的一聲，斷裂了……

我全身繃緊，雙手握成拳頭，全力拍打在面前的檯面上。「嘭」的一聲巨響，店裡面的人、我面前阿森的幾位朋友，他們都被我嚇得看了過來。

此刻，檯面上的咖啡被杯被震盪得倒下了，瀉得滿滿的，但我絲毫沒有理會。我一直垂下頭，猛喘著氣。周圍的人看見我這個模樣，一定以為我瘋了。

不過也罷，反正我已經不想做人了。我已經……不在乎一切了……

「阿飛？」

「誒？」

一把女人的聲音叫住我，我不知所措地望過去。我看見一個二百多磅的肥女人，她站在我面前笑咪咪的看著我。

這個肥女人濃妝豔抹，頭上的短曲髮都是鮮艷的桃紅色；她身上的衣服全是名牌，配搭出來色彩耀目，但毫無品味；最礙眼的還是她的低胸裝，凸顯了她的巨大咪咪，而那對東西上面，還懸著一顆跟她嘴巴一樣大小的黑色水晶石。

這顆水晶有個古怪名字–「創界石」。聽說價值連城。而這個肥女人就是Suki姐，她是我今天的重要客人。

我已經把她忘記得一乾二淨呢……

「阿飛？」

「係﹗我係阿飛。Suki姐你好。」我情緒不由自主地抖擻起來，對Suki姐展開了招牌式的笑臉。

我伸出手來想握個手，誰知道突然眼前一黑，被一隻黑手粗魯地制止了。

我往身旁一看，驚覺站著三個煞氣十足，黑皮膚黑西裝黑墨鏡的黑人男子。其中兩個相當高大，一個胖，一個瘦，另外沒那麼高那個，則綁了一頭辮子，非常時髦。

如果半夜撞見這三個人，我很可能會以為死神在逛街。但在這光天化日的情況下，我很快便意識到，他們是Suki姐的保鑣。

「你們幹什麼？退下﹗」Suki姐一聲令下，三位保鑣垂頭喪氣退到她身後。

這個畫面，有點奇怪，有點喜感。

「不好意思，他們經常這樣，太敏感了。」Suki姐歉意地說。

「哦哦……」

這次換Suki主動跟我握手。

我握著Suki姐的手，很肥，很柔軟。但她腕力很大，握得我很痛。

「呃……人齊的話……我們出發吧……」我痛得眉頭亂跳。

Suki微笑，然後像電視劇中的皇太后一樣，把手輕輕遞過來。而我看見她這個舉動後，不知怎的立刻心領神會，身體不由自主地彎起腰來，像個太監般的走到她側跟，領著她的手。

「起行。」Suki姐提高聲線說。

「喳﹗」我回應道。

[Ex 3]完

[Ex 4]白人？黑人？

我領著Suki姐和黑色三連星……我指的是她的三位黑人保鑣……我們一行人去到附近一個新落成的豪宅大廈的大堂內。這裡是我公司全力推銷的新樓盤。

一般單位入場費二千萬，最貴單位過億，買家非富則貴。然而這裡的一切，亦打造得極盡奢華。單是這個大堂︰偌大的空間，高貴的格調，這已經可媲美一般的五星級酒店。

如果你更細心一點看，你甚至會發現這裡的管理員有不少洋人，他們有些長著一副模特兒面孔，經常在大廈範圍內「行catwalk」。而在我面前，幫我辦理著登記手續的，也是其中一位。

可能你會說，這些都是不設實際的鋪排，浪費金錢。但我告訴你，曾經有位女客人來到大堂，不過與這些模特兒來了個眼神接觸，她便立刻給錢買下了單位。

怎樣？管用吧？

不過很可惜，這次我身邊的Suki姐不吃這一套。剛才有幾個洋人管理員走過她身邊，對她熱情地打招呼，只換來她的厭惡咀臉。似乎Suki姐不喜歡洋人呢。

誒？定還是她喜歡黑人？﹗

我看了看Suki姐身後的黑色三連星，不敢再胡亂猜測。否則，大概會想到些很恐怖的畫面……

「登記完成，你們可以上單位了。」我面前的洋人對我說著順利的廣東話。

「唔該。」

我領著Suki姐和黑色三連星乘搭升降機，繼續往大廈的頂層出發。

[Ex 4]完

[Ex 5]生果女皇

升降機內，我和Suki姐站在正中央，而黑色三連星就如三部巨大黑牆一樣，分別站在我們的左、右和後方。將我們重重包圍。

感覺……很壓迫……

此刻，我與Suki姐肩貼肩。本來不太習慣接觸女性身體的我，與她的手臂不斷的磨擦踫撞。然後，不知道什麼時候開始，她更加是主動地繞著我的手臂來，並露出甜蜜的微笑。

性騷擾……？

我的手臂與她的巨大咪咪互相擠擁著，各不相讓。我確切感覺到它們的質感。要形容的話，它們就像那種給孩童耍玩的注水軟膠球一樣，充滿彈性，隨你用手捏、揉、擠成任何形狀，它總會變回原狀，十分過癮。

但是﹗當這對軟膠球變得有如人頭般這麼大，並且放到Suki姐的胸前時，你就不會再有過癮的感覺……

現在正正是這種情況啊﹗

黑色三連星比較胖的那一位，他就站在我身旁。他看見我這個慘況後，眉頭一皺，但又隨即裝作若無其事。冇眼屎乾淨盲。

Suki姐現在應該很陶醉吧？而我卻是苦不堪言……渡日如年的感覺不斷加劇……誒？﹗難道愛因斯坦的相對論，講的就是這種情況？

雖然被Suki姐抽水，的確令人難以忍受。但其實她對我作出的這些舉動，我是早就預料得到的﹗

***

這次買賣對我來說非常重要，所以事前我已經在網上做了些資料搜集。希望對Suki姐了解多一點，並能做到投其所好，事半功倍。

網上對Suki姐的簡介，是這樣寫的︰

「Suki姐，人稱『生果女皇』，上市公司主席，資產估計近二百億。旗下業務包括︰生果、中藥、運動用品，海鮮，旅遊巴，電腦，珠寶等等。『生果女皇』這個稱號，是她當年與丈夫靠賣生果起家而得來的。」

提到Suki姐的丈夫，不得不順道說一下她倆一段可歌可泣的愛情故事–

Suki姐和她丈夫是一對青梅竹馬，二十出頭便共諧連理，非常恩愛。可惜結婚一年，她丈夫便於一場飛機失事中罹難。自此，Suki姐的性格就變得奇奇怪怪，體型亦從此失控下去。多吃生果也無補於事……

對於Suki姐和她丈夫年輕時的事跡，網上沒有太多資料。但出於好奇，我花了一輪功夫後，還是找到幾張她和她丈夫年輕時的照片。

一看之下……震驚十三億中國人﹗

照片中的Suki姐絕對稱得上是個大美人﹗豔麗奪目，玲瓏浮突。若果現在我身旁是年輕時的Suki姐，我的反應肯定由極度難受變為高級享受﹗

而她的丈夫……更加令我難以置信﹗因為他的樣子，竟然與我有九成相似﹗

難道公司就是發現了這一點，特意安排我去接待Suki姐？還是說，是Suki姐發現了我，指定我去接待她呢？

這些都不重要，總之這單生意應該水到渠成，必定成功就是了。

說起來，Suki姐跟我公司這些年來只得一兩宗買賣。但經此一役，說不定她會成公司的常客。那麼我就真的功德無量了。嘿……

[Ex 5]完

[Ex 6]臨門一腳

到達九十三樓。

升降機門打開，我趁機擺脫Suki姐的水球，走到前面為他們引路。

我們去到一道華麗莊重的厚重木門前面。我用公司提供的鑰匙把木門解鎖、推開，準備領他們到單位裡頭。但我回頭一看，發現Suki姐與黑色三連星走到一邊，似乎在相量著一些事情。

他們故意把聲線調低，我什麼也聽不了。但見那位胖保鑣一臉不爽，不時向著我指手劃腳，令我甚為介意。而Suki姐對他的態度也毫不客氣，很是激動。另外那兩位保鑣，則尷尬的站到一邊，想避免介入似的。

我看著這個情景，聯想到一個鬧著買玩具的屁孩，向她的父親大耍野蠻，令人為之側目。不過，這位屁孩的年齡和體形似乎都大了十個碼，而她和她父親的皮膚顏色，似乎也有點分別……

一會兒後，胖保鑣終於抵不住Suki姐的霸道，垂下頭來，一言不發。隨後，Suki姐撇下黑色三連星，春風滿面的走到我面前。

「我們進去吧。」Suki姐得意地說。

「哦……」

我瞥一眼被撇在門外的黑色三連星，發現他們臉上充滿擔憂。我有點懷疑，他們擔心的，是我……

甫進單位，我便開始為Suki姐介紹單位的種種︰

「這是頂層的相連單位，五千多呎實用面積，空間感十足﹗全落地玻璃設計，面向無敵海景，令人心曠神怡。室內設計由意大利名師打造，用上古典豪華的風格，配以名牌的歐陸傢俱。置身其中，簡直有如中世紀的歐洲貴族一樣……」

另外，我亦向Suki姐講述了這區未來的規劃、地產升勢潛力等等。

要說的，我都說完了。只見她靜心觀看著四周，久久未發一言。而我，就像一位等待放榜結果的中學生一樣，忐忑不安。

「嗯，不錯。」她滿意地說。

我精神為之一振。她竟然老實說出「不錯」這兩個字，沒有多餘的轉彎抹角。我想，進展若是這麼順利的話……不如來個大膽的順水推舟？

我悄悄從公事包中拿出買賣合約，好為下一步作好準備。

「Suki姐，這裡不錯吧？」

「對啊，很漂亮。」

「合約我帶來了，趁現在簽名嗎？」

這番說話充滿機心，但我盡可能演得自然，掩飾內心的緊張。

「好啊。」Suki姐爽快答應，更主動伸手拿走合約。

「啊……我的筆呢？」她說。

「筆我有﹗」

我把手中一早準備好的鋼筆遞向Suki姐，心中興奮難耐﹗

只要她接過這支筆，她便會在合約上簽上她的大名，這代表著這單買賣獲得成功﹗之前，我在公司的業績板上留下的連綿敗績，將會統統一筆勾消。而我最近的倒霉人生，亦將會從此逆轉﹗嘩哈哈哈哈……

「鈴鈴鈴鈴」

不知哪裡傳來的電話鈴聲，把我的妄想打斷，而我遞筆的動作亦因此打住。

「鈴鈴鈴鈴」

電話再響一遍，Suki姐煞有介事地看著我，令我好不尷尬。我憑著公事包傳來的震盪感，終得悉是裡面的手提電話在響。

「鈴鈴鈴鈴」

我看著我的公事包，猶豫著。拿筆的手，在顫抖……

「你先聽電話吧。」Suki客氣地說。

「不好意思……」

[Ex 6]完

[Ex 7]床單

我走到廚房一角，好不容從雜亂的公事包中把手機找出來。瞥一眼，原來是媽媽打來的。

「喂……」我怨忿地。

「有要事跟你相量。」媽媽說。

「我在工作啊﹗」

「一分鐘。」

「快講……」我妥協了。

「你還記得忠仔嗎？堂姐的兒子啊。」

「記得……」

「你伯娘最近打電話給我，說忠仔的病情嚴重了，急要錢做手術。」

錢？我眉頭一皺，深感不妙。

「然後呢？」我說。

「你存款有兩萬元嗎？」

唉……果然……

「我怎麼可能有？還有……妳打算借錢給他們嗎？」我說。

「你有多少？」

「五千。」

「下班全部拿出來，我遲點還給你。」

「媽……為了他們值得嗎？」

「不要說這種話……」

「我還記得爸爸過身之後，她們知道我們經濟有問題，還第一時間追我們還錢。現在她們缺錢了，我們就義無反顧去幫她們？什麼道理？﹗」

「阿飛……我們是親戚啊……你也知道忠仔的病……」

「我不想知道﹗我只知道我們的情況好不了多少，怎麼幫呀？﹗」

「你是不拿出來嘛？」她語氣變得強硬。

「是﹗」

「我問別人借﹗」

「隨便﹗」

媽媽掛斷電話了。

不過是短短一分鐘，我和媽媽的對話已經鬧得火紅火綠。但不能怪我，她不但妨礙我工作，而且打來的原因，竟然是要我借錢給我最討厭的一家人。實在欺人太甚﹗

我粗魯地把手提電話硬塞回公事包後，我發覺自己的情緒很不穩定。於是，我不斷提醒自己放鬆、放鬆……直至我能夠再次展露那個招牌笑容時，我才固作自然走回Suki姐的身邊。

Suki姐這時候正在大廳欣賞著窗外的風景。她真的有被這景致吸引到嗎？無論如何，我求神拜佛，希望剛才準備簽合約的節奏能夠重新駁上。

「不好意思，最近很多人買樓……剛才妳說要筆，對嘛？」我說。

「我想看一看主人房。」Suki姐說。

「誒？」我吃驚。

「我想看一看我的床。」她露出曖昧的笑容。

[Ex 7]完

[Ex 8]睡夢羅漢

我領著Suki姐前往主人房。我一邊走著，一邊在洩氣……

可惡﹗剛才明明很順利，要不是我媽打來，合約早就簽了﹗在這種緊要關頭，怎麼就是她在妨礙我呢……

我們去到主人房的房門前面。我扭一扭門柄，發現門是鎖上的。

奇怪……單位內的房間，一般不會上鎖才對啊……還好公司有提供每一間房的鑰匙。只不過……我放在哪裡呢？

「怎麼了？」Suki姐問。

「這房間不知怎的給鎖上了……不過我有鑰匙……」我有點緊張。

「慢慢來。」她微笑著說。

我記得鑰匙肯定放在公事包裡，細心找一下，應該找得到。

於是，我往公事包裡頭找著、找著……我便發現……實在是太凌亂了﹗這麼多的廢紙、這麼多的鎖碎東西……我很後悔沒有好好收拾它。

我翻來覆去的找了好幾次，每一格都仔細找過，就是沒有結果﹗

然而，時間一分一秒地過去，我變得焦急起來，而身邊的Suki姐亦開始發出低沈的呼吸聲，她已經相當不耐煩﹗

「鈴鈴鈴鈴」

這個時候，電話竟然再次響起來﹗

「鈴鈴鈴鈴」

我已經慌得發瘋，還要再來一把？我要立刻把電話找出來，把它關掉﹗

「鈴鈴鈴鈴」

這一次，連電話都找不到嗎……

「鈴鈴鈴鈴」

不行了……我偷瞄Suki姐一眼，發現她的臉上，再沒有剛才那種客氣。她板起臉，抿著嘴。電話每響一次，她的臉色就越發凝重。

「鈴鈴鈴鈴」

「Suki姐，對不起。我……」

Suki姐沒有再多的耐性。她把我擠到一旁，走到木門前面。

她多次扭動門柄，想嘗試推開房門。但在沒有鑰匙解鎖的情況之下，當然不能成功。

「Suki姐……要鑰匙才能打開啊……」

Suki姐無視我，把耳朵貼在門上，輕敲木門。她就好像要把木門的結構好好地研究一番似的。不過，這種溫馴的學術研究很快便失控了……

Suki姐對木門變得越發粗暴。又拍又打，幾近瘋狂﹗

「Suki姐……妳唔好咁啦……」我害怕起來。

Suki姐突然止住動作，然後紮了馬步。她雙掌按門，雙目閉起。

「喂……妳……沒事嘛？」

「喝﹗」

Suki姐大喝一聲，全身運勁，雙掌發力﹗木門「轟」的一聲巨響，整個飛脫到房間裡面﹗

突如其來的一幕，嚇得我目瞪口呆。就在此時，另一件不可置信的事情擺在眼前。

木門被打飛的時候捲起一陣風，將房內的玫瑰花瓣捲得漫天紛飛，甚有情調。但這些花瓣，到底是從哪裡來的呢？

花瓣是鋪在床上的﹗

這時候，Suki姐亦已經以一個睡夢羅漢的姿態躺在床上。她向我搔手弄姿，大肆挑逗。

喂……做乜鳩……

[Ex 8]完

[Ex 9]新婚之夜

「阿飛，過來聊天吧。」躺在床上的Suki姐對我拋眉弄眼。

「呃……不太好吧……」我感到面前生物極具危險。

「來吧，不要害羞。」她繼續死纏難打。

「不了……」我快沒有退路。

「來吧，好過癮的。」她還裝可愛地說。

「嘩﹗更加不要了……」驚嚇、驚嚇。

「我叫你過來﹗立即過來﹗」

Suki姐咆哮一聲，我被徹底震懾。我急步走到床邊，背對著她乖巧地坐著。

「那麼拘謹幹什麼？放鬆一點吧。」她又回復溫柔地說。

Suki姐用手輕撫我的手臂，產生一種似有若無的輕觸感。那種感覺，就像有電流由她的指尖流到我的手臂，再一直流到全身一樣。

我此刻雞皮疙瘩，差點想吐。

「阿飛，你知不知道現在這裡的佈置，跟我當年結婚洞房時，是一模一樣的啊？」

「不會吧？」我很震驚。

「你想不想知道當時的細節？」

「太私隱了﹗公司不容許的﹗」

「當年啊……我們還是很年青……我的身體啊……」

「嘩﹗不要再說了﹗」

「呀飛，你有沒有喜歡的人？」

明明身處險境，理應沒餘暇想些多餘的事情。但Suki姐問的這條問題，偏偏刺中我的要害，令我想起一個人–阿森。

「喜歡的人……我有……」

「思念喜歡的人，是怎樣的心情，你知道嗎？」

Suki姐再問了一條問題，同樣令我心同感受的。我這才發覺，Suki姐這個我眼中的怪人，她對她丈夫的情感，和我對阿森的，是一模一樣﹗

我轉身，想對Suki姐分享我內心所想︰我了解她﹗她的種種心情，我是明白的﹗

可是……當我轉身看了一眼，我又後悔了﹗

[Ex 9]完

*

[Ex 10]人肉洗衣機

Suki姐現在躺著的姿勢，把她原本就漲得滿滿的胸脯擠得更加巨大，呼之欲出。我的雙眼不受控制的被其吸引住，無法移開。「被其吸引住」不是由於喜歡，而是我太過驚恐了﹗

「咦？你在看什麼呀？」Suki姐笑問。

「沒﹗沒事﹗」我立刻看到別處。

「還說沒事？我們剛才見面的時候，我已經發現你猛盯著嚕。」

「妳看錯了吧﹗」我極度驚慌。

「你喜歡的話，就湊過來慢慢看啊。」

「我真的沒有喜歡啊……我求妳相信我吧……」我要喊出來。

「害羞什麼……」

Suki姐突然一把抽著我的肩膀，把我整個人扯過去，令我「啊」的一聲倒在她的身邊。驚魂未定，我抬頭一看更發現她的巨乳與我只剩兩吋距離，覆蓋了整個視野，而畫面的正中間，還直插著她那條深不見底的乳溝。

死……死定了……

「怎麼樣？這寶石漂亮嗎？」

「寶……寶石？」

我把視線往上移，看見Suki姐那顆黑色寶石就在我頭頂位置。

「哦……哦﹗原來如此﹗喂﹗很漂亮﹗真的很漂亮﹗我看完了……」

我轉身，打算立即離去。

「摸吓先啦。」

Suki姐把我撐著身體的那條手臂一抓，我再次倒在床上。而那條手臂更被她一直捉住，被迫往她胸前那顆寶石摸呀模，摸呀摸……

「這條頸鏈很特別是嘛？」Suki姐說。

「特別……」

「它是我結婚一周年時，老公送給我的，他對我真好。」Suki姐一邊看著寶石，一邊甜蜜地說著往事。

「只可惜……他不能親手送我……」Suki姐的往事和她的面口一樣，突然急轉直下﹗

「這條頸鏈，是我從他的遺物中接收過來的……從那天起，我就每天帶著，一直沒有改變……我還是那麼掛念你啊……家明……」Suki姐感觸起來。

Suki姐含情脈脈地凝望著我，情深款款地握著我的手。我相信，她已經把我當成家明……她……不會是想跟我洞房吧？

「Suki姐……我係阿飛……不是家明……」

Suki姐突然怔著。兩秒後，驚醒﹗

她雙手一抓一抽，連同我的手也抽到她的胸脯上按著。她大口大口地呼吸，胸脯起伏不定，而我的手亦在她的胸脯上不情願地按著，感覺嘔心至極。

我打了個冷顫……

這個冷顫，由我的身傳到我的手，再由我的手傳到她的胸脯上。Suki姐低頭看一看胸部，驚覺我的手一直按在上面。

她再次大吃一驚，然後一巴掌摑過來，把我整個人摑出床上。接著，她破口大罵︰

「阿飛﹗你怎可以這樣子呀？雖然你像家明，都不可以乘人之危啊﹗」

「我沒有啊……」我按著赤熱的面頰，冤枉地說。

「你知不知道，我面對你已經很緊張，你還做出這種事情？哎呀……我好難呼吸呀……我要人工呼吸呀……哎呀……」

「我想……回家……」我轉身離開。

「咁又唔好。」Suki姐突然變回溫柔，並從後把我拉住。

「唔好唔好啦……」我假笑著，用力掙脫。

「唔好唔好唔好啦……」Suki姐再次把我抓著。

我倆就這樣拉拉扯扯、扯扯拉拉……來回了十多個回合。

我以為這場攻防戰會持續好一陣子，但Suki姐突然用力地捉住我的手臂，然後抖個不停。我轉身一看，發現她雙眼反白，鬼上身一樣﹗

「Su……Suki姐？」

Suki姐沒有回應，口中更吐出白沫。

隨著她抖得越來越厲害，她坐著的彈簧床由發出「嘰嘰」聲的微響，也變成「隆隆」聲的巨響。

Suki姐已經變成一部人肉洗衣機，而且是放得太多洗衣粉那種……

她羊癎症發作啊﹗

[Ex 10]完

*

[Ex 11]三個死神

事情越發失控，我急需尋求協助﹗

但被抓著的其中一條手臂，在不知不覺間已經被Suki姐緊緊的收進胸脯之中，根本無法掙脫。問題持續地惡化下去……

Suki姐的一條腿，用一個超自然的角度，扣住了我那條被脅持住的手臂上。她用力一壓， 把我上半身壓倒在地上。我動彈不得，而且手臂疼痛難耐。

「救命﹗救命﹗」

我不顧一切地叫喊著，聲嘶力竭。但是出面久久沒有回應。我很快便意識到，雖然黑色三連星就在這個單位的大門外面守候著，但我的呼叫聲根本無法穿過這五千呎的空間，再傳到他們的耳中。

打電話報警﹗

放眼一看，我的公事包在地上兩米以外﹗

我用盡全身氣力，拖著我那條接駁著Suki姐的手臂逐寸前行。手臂每分每刻都有脫臼的危機感。

好不容易拖行了一米，體力消耗了很多，汗水不斷在額上流下來，朦朧了視線。我把手盡量向著手機伸展過去，用指尖抓到了公事包的角。嘗試了數次之後，終於把它抓到過來。

我急忙地亂抓一通，用單手翻開了公事包，把裡頭那雜亂的東西統統倒出來。

手機到手了﹗

我嘗試撥號給報案中心，但由於Suki姐在我手臂的另一端起勁地震盪著，簡單的「9‧9‧9」三個號碼，撥號變得相當困難。

「999報案中心。」終於成功撥出了﹗

「喂喂喂……救救救……命命命……啊啊啊……」我的身體被強力搖晃，說話亦變得奇怪起來。

「先生，玩電話？」

「有有有……人人人……發發發……羊羊羊……吊吊吊……」

「先生﹗警告你不要再講粗口﹗」

「吾吾吾……系系系……甘甘甘……牙牙牙……」

在沒辦法的情況下，我繼續嘗試用這種奇怪的說話方式解說著現場狀況。但下一秒鐘，電話被Suki姐打飛了……

絕望了﹗

我那條原本拿著電話的手臂亦被Suki姐捉著了，被她強行拗到我的背後。然後她再翻滾到我的身上，令我被重壓得呼出一大口氣。

最後，她用剩餘的手摸到我的脖子上，用力一扣﹗

「啊啊啊﹗」

好痛﹗我甚至連聲音都發不出來了﹗這不是在電視上看見過的摔跤技嗎……怎麼我帶客睇樓，也會被用上摔跤技？而且我更是沒有手可以去投降啊﹗

啊……不能呼吸……支持不住了……意識……變得模模糊糊……

正當我快要昏去之時，我朦朧地看見三個黑影快速穿門而來。他們跪在我的面前，似乎在看著我死去。

死神……他們是死神……三個死神……

[Ex 11]完

[Ex 12]出入醫院最重要是記得帶口罩吧

由於救護人員無法在現場將我和Suki姐分開，所以我和Suki姐是一同被放上擔架床，然後再送抵醫院的。而我真不瞭解為什麼記者的消息都這麼靈通。剛抵達醫院的時候，就已經有一大群記者在門口守候了。

記者的拍攝很瘋狂，閃光燈亮過不停，我想躲也躲不了。我不知道我有多少張相片上鏡了，但還好醫院有保安人員把記者欄下來，否則他們應該會統統跑到我的面前，訪問一下我到底用什麼花式令Suki姐升仙。

***

經過醫護人員的一番努力，我和Suki姐終於被順利分開，而我手臂的傷勢亦很快被照料好，警察也向我落了口供。我被告知要再等到通知才能離開，於是我在急症室輪候處的一排座椅上挑了個位置坐下。我身旁坐了一大堆面色蒼白、血流披面的病人，其中一個患了重感冒，不停在顫抖。

看著他，我想起了Suki姐。

剛才我和Suki姐被分開之後，便聽說她被送到另一間救護病房作搶救。當時她的情況很不樂觀，現在，她已經脫離危險期了嗎？

回想起來，這次事件可真是非同小可，我不但影響了公司的名譽，還令樓盤留下了負面新聞。而更糟糕的是，萬一Suki姐真的身亡了，那個最貴的單位首先會變成了兇宅，然後整棟大廈，也可能會被抹黑成風水極差的兇地。

天啊……我承擔不起……

事態嚴重，我立刻打了通電給給公司匯報了我的情況。理所當然地，我被上司在電話裡頭猛烈地教訓了一頓。我知道我回去之後，還會有更精彩的好戲上演。

唉……人生……不容易……

[Ex 12]完

*

[Ex 13]你今天和警察相剋

我看著登記處上那個高掛的圓鐘，時間一分一秒在流逝。

不知不覺，由我和Suki姐被救護員送抵醫院後，已經過去了差不多六個多小時，但我還未收到警員給我的通知。我的精神，已經被消磨得七七八八，但我望望醫院出面，卻依然有不少記者，仍未散去。

他們怎麼就這麼閒……

等待期間，正當我意識有點浮游的時候，我無意間發現一個黑色的高大人影在我不遠處站立著。我抖擻一下，望過去，發現那個人是Suki姐的胖保鑣。

我看見他身邊沒有其他人，就他自己一個。他雖然帶著墨鏡，看不見他的眼球，但我從他站立的方向推斷，他應該在看著我。

他已經在這裡多久了呢？他要找我麻煩嗎？Suki姐難道還未醒來？

這些猜測，令我好不舒服。

「呀飛？」

一把熟悉的女人聲音叫喚我，我抬頭一看。

「媽？」

我竟然忘記了媽媽最近被調到這間醫院做看護。

「你怎麼在這裡？」她感到奇怪。

「呃……有客人睇樓時……暈了……」我不好意思地說。

「吓？」她不明所以。

「我不想解釋了，我已經很煩……」我心情煩躁。

「也罷。」她也沒好氣，轉身離開。

「喂……你這就離開了嗎？」我叫住她。

「不然你想我怎？」她冷冷地道。

「你不關心一下我有沒有受傷的嗎？」

「你精神不錯，身上沒有血跡，沒有繃帶，應該沒事，對吧？」

「呃……」我一時間無言以對，於是轉了個話題。「喂……你啊……問人借到錢了嗎？」

「你肯借我嗎？」

「我不是這個意思……」

「妖。」她轉身離開。

「喂……喂﹗」我被媽媽的冷淡反應惹得暴躁起來。

「麥飛。」一把男人聲音在我背後對我說。

「又什麼事啊？」我的態度很差。但當我轉身看清楚，發現面前是兩位軍裝警員時，我的心裡立時涼了一截。

「啊……對不起﹗對不起﹗我認錯人了﹗哈哈……」無意間得罪人，我只好落力裝傻。

我面前的兩位警員，一高一矮，他們都被我剛才的反應惹毛了。他們目露兇光，沉默了一會兒後，才能開口講話。

「你是不是麥飛？」高個子警員沈著氣對我說。

「我是……」我這次客氣得多了。

「你可以回去了。」

「咦……可以走了？」我開心了一下。

「是呀﹗可以走了﹗要我講第三次嗎？」高個子警員不耐煩地說。

「對不起、對不起……但兩位阿Sir，我想請問一下……那位跟我過來的肥女人，她現在什麼情況？」

「喂﹗你哪隻眼睛看兩位呀Sir？叫我Madam邱﹗」

矮個子警員突然插話。我多看兩眼，才發現她原來是個女的﹗她胸部雖小，但其實微微隆起。

「對不起……Madam邱，還有這位阿Sir，我想問……」

「叫我蘇Sir﹗」高個子警員爭著立威。

「Okay……」我啟動了招牌式笑臉，「Madam邱……蘇Sir……我想請問一下，那位跟我過來的肥女人，她現在什麼情況？我很擔心她。」我微笑著，很有禮貌、很有條理地說。

「嗤﹗哪知道……」

「我們什麼事都知道嗎？問我們？」

他們想轉身離開。

「喂喂……等等……」

情急之下，我把手放到男警員的肩膀上，他突然止住了動作。

「立‧刻‧放‧手﹗」

「對不起﹗」我立即把手收回。

「信不信告你阻差放工？」他兇神惡煞地警告我。

「對不起……但我還有一個請求……」

「快講﹗」

「那邊有個黑人男人，他一直看著我，他……」

當我想指出Suki姐的胖保鑣時，我發現他已經不知不覺間離開了。

「怎麼了？」高個子警員望著我手指的方向，什麼也沒有發現。

「呃……我……我想問……後門怎麼去？」我隨便想了個問題去問他。

「去後門幹什麼？」他質問我。

「我……我想躲開正門那些記者……」

「身有屎啊？」矮個子說。

「唔見得光啊？」高個子說。

「呃……」我已經不知如何回應。

「不說話嗎？不說話嘛﹗那就不要阻我們去食雪糕﹗」

「挑﹗白撞﹗」

兩位警員離開，留下鬱悶的我。

[Ex 13]完

*

[Ex 14]示威行遠啲﹗咪阻阿叔搵食﹗

我戰戰戰兢兢走到醫院門口，一方面除了怕被Suki姐的肥保鑣尋仇外，我亦很怕撞見記者。不過當我探頭一看，我發現肥保鑣和記者全都不在，醫院門口冷清清的。

發生什麼事呢？我感到奇怪。

我看一看手錶，差不多六時，天色開始昏暗。我在街上截了一輛的士，打算從速回到公司去。但當我上車不久，才駛過幾個街口，我便發覺自己魯莽了……

快將六時，這不是交通繁忙的下班時間嗎？現在道路塞得水洩不通，根本快不起來。而且，車子走的方向也是怪怪的，與我公司的方向有所偏離。難道司機兜路了嗎？

「司機，怎麼走這條路？」我禁不住發問。

「那邊封路啊。」

「封路？」我很疑惑。

「你不知道嗎？」司機往窗外看了看。「誒﹗你看看你右手邊﹗」

我循著司機的指示望向右面街道，驚覺那邊人潮洶湧。整條街道都被警察用膠條封鎖住，而車輛亦被統統的撤出去。人群中，很多人穿上白底紅字的T-Shirt，他們有些人揮舞著旗幟，有些人拿著大聲公跟警察在對峙。雙方嚴陣以待，似乎將有一場衝突發生。

「聽說『和坤』那間收樓公司耍髒手段，放火燒鋪。本來打算嚇嚇那些不肯遷出的居民，怎料到竟然燒死人，所以那些人便示威囉。唉……阻我搵食……」司機在解說著。

他的這番話，正好解釋了為怎麼記者都在醫院門口消失了。他們大概全都跑到這邊採訪突發新聞吧。也難怪，雖然隔著一條街，我也感受到那邊的迫力十足。這將會是香港本世紀的大新聞﹗

塞在前面的車輛終於疏導了，的士慢慢開出。同時間，我亦看見對面街道的警察、示威者有所行動。他們雙方發生推撞，場面火爆至極，令人看得肝膽俱裂﹗

看見如此景象，我整個人都怔住了，恨不得留在原地繼續關注下去。但的士一直駛著，不知不覺駛得老遠了。而我，也再看不見那邊的情況。

我坐在後座，不停地深呼吸著。剛才的畫面深深地印在我的腦海裡，令我有種置身於末世的恐懼，久久揮之不去……

[Ex 14]完

[Ex 15]蘋果日報

由於塞車，我提前幾個街口下車。我跑了一段路，氣來氣喘的返到公司。時間已經是六時十五分。

甫進門口，我就被公司那道該死的玻璃門牢牢地夾著，非常狼狽。

這道玻璃門原本就很難推、關得快，由公司開張第一天起便很出名。進出過公司的人，無一不被它夾過。雖然調整過很多遍，但就是搞不好。總公司又以風水為由，老不讓我們將它整個拆掉重裝。

經過一番糾纏，好不容易，我終於成功進去了。但我抬頭一看，發現剛才的大動作已經引來所有同事的目光。他們竊竊私語，我只好裝作若無其事，安靜回到自己的辦工位置。

「喂，捨得回來了嗎？」

我的死黨Herbert走過來跟我講話。他一邊說著，一面吃著整袋麵包。肥肥厚厚的面頰抽上抽下，很像一頭豬。

「是啊……達哥呢？」

「下班時間都過了，你依然能看見這麼多同事留下來，還聊得興高采烈的，你就知道達哥不在啦。都是托你的福。」他笑著說。

「他不回來嗎？」我開心了一秒鐘，「其實他不在，也不知道是好是壞……」

「喂，偶像﹗」滿臉鬍鬚的Robert跳出來插話，他也是我的死黨之一。

「嗨……」我回應。

「你那件事上了蘋果日報呀。」Robert興奮地說。

「是嗎？哪裡？」我緊張起來。

「誒，先幫我簽個名，我再給你看。」Robert鬧著玩。

「快啦……」我沒有耐性。

Robert把平板電腦遞給我，我在蘋果日報的版面上查找著︰

舊區收樓奪命，居民誓言反抗到底／吐氣揚眉，香港武術揚威國際／富二代糾紛升溫，疑聘國際殺手組織／地球人口澎漲，火星移民成必然趨勢／首個華人奪得英國文學獎……

「喂……哪裡啊？」我問。

「這邊啊……」Robert篤著螢光幕說，「即時新聞︰俊男經紀陪睇豪宅，生果女皇發羊吊。」

「俊？邊撚度俊呀？」Herbert取笑。

我往標題處按了一下，查看報道的詳細內容︰

「今日中午時段，『生果女皇』由一位妙齡男經紀陪同到某個新落成豪宅睇樓。兩人上樓不久，單位即傳來淒厲叫聲，當時有人經過幫忙報警。警員和救護人員到達現場後，在主人房內發現兩人在地上糾纏不清、衣衫不整。最後由五位救護人員合力，亦未能將二人分開……」

天啊﹗水洗都唔清了﹗

[Ex 15]完

*

[Ex 16]波士出沒注意

「喂，裡面寫得你很厲害呢。」Herbert對我咧嘴笑。

「不是這樣的……這篇報道內容……有誤導成份……」我忙著解釋。

「蘋果日報喎，中共第一黨報，可信性應該很高啊。」Robert戇鳩地說。

「你講乜春啊……」我和Herbert異口同聲、嫌棄地說。

「其實，報道的內容有沒有誤導都已經不重要了。因為，全公司的人都認定你是那種人了。」Herbert歪一歪頭，示意我望向他身後。

我從分隔板上慢慢竄出半個頭，環視全公司的人。果然﹗他們依然在交頭接耳，而且不時望過來。我終於明白了，原來他們一早已經在談論我﹗

我坐回座位上，心涼了一截。突然想起重點︰「有拍到我嗎？」

「嘿嘿……」Herbert與Robert對望一眼，笑得很奸。

「別玩啦……我已經很煩……」

「沒有喇。達哥出去之後，我就和Herbert在網上猛找著你的新聞。統統都看過了，但全部不見你的臉孔。」Robert安慰我說。

「啊……那就太好了……謝謝你們……」我鬆了一口氣。

「不要放心那麼早。誰知道這裡的人會不會在網上公開你的照片。」Herbert提醒我。

「唉……也是……」我很頭痛。

突然，公司傳來一陣騷動，震驚我們三人。我們煞有介事地望向公司出面，看見一個長頭髮的瘦削人影帶著殺氣逐步迫近。

達哥回來了﹗

[Ex 16]完

*

[Ex 17]黎鷹

透過落地玻璃都可以清楚看見，達哥的面口很黑，非常黑﹗令他那原本已經黑黝黝的皮膚，現在黑過炭屎﹗而且他呼吸很用力，胸口、肩膀都一上一落的。他的眉頭，亦緊鎖得像塊扭起來的毛巾一樣。

他現在的心情……一定是非常糟﹗

達哥的壞情緒很可能是衝我而來，所有同事都應該這樣想。不過俗語有云︰城門失火，殃及池魚；達哥發火，沒有人能置身事外﹗所以全公司的人都已經迅速回到自己的座位處。他們裝作認真工作，並且在懺悔著–他們後悔自己沒有盡早離開公司。

達哥到達公司門口了﹗

達哥一推玻璃門便想進來。但不出所料，他都被那道衰門夾著了。牢牢地夾著一邊小腿，使他前進後退都不能。他猛扯著小腿，不停在咒罵著。

「喊出黎﹗」

他用蠻力掙脫，但亦因此受傷。他蹲下按著受傷部位，勉強才能站得起來。

此刻，他的面口更黑，火氣更大。

「黎鷹﹗黎鷹呢？」達哥咆哮著。

「係﹗」

黎鷹是公司的低級文員，是達哥每次返到公司第一個找來出氣的人。他聽到達哥的呼喚後，立刻由老遠飛撲到達哥面前。他彎著腰，抬起頭，笑容生硬︰

「老細。」

達哥用公事包拍打黎鷹的頭上。

「Bu你阿嬤﹗這道門怎麼搞這麼久也搞不好？」

「昨天搞過了……但……師傅說搞不好……」黎鷹強顏歡笑。

達哥再次拍打黎鷹，「下星期一定要搞好它﹗否則我要你整天被它夾著，一直夾到下班為止﹗」

「係……」

達哥粗暴地把黎鷹推到門口中間，用玻璃門把他整個人夾著。「數五分鐘﹗」

達哥留下不敢亂動的黎鷹，拐向自己的房間。不過他才走了幾步，就被另一位由廁所出來的男同事擋了去路。這位倒楣的男同事看著達哥，回過神來，面色鐵青。

[Ex 17]完

*

[Ex 18]黃狗

「達哥……」黃狗看見達哥後，一臉茫然。

「黃狗，你在裡面幹什麼？」達哥問。

「屙屎……」

「有沒有沖廁？」

「有……」

「有沒有洗手？」

黃狗舉起雙手，戰戰兢兢。「還是半乾濕的……」

「嗯，返回座位吧。」

「哦……」黃狗轉身，舒一口氣，以為避過一劫。

「回來、回來……」達哥改變主意。

黃狗面如死灰，返到達哥面前。達哥細心打量黃狗，尤其上半身。

「你的胸肌好像大了。」

「最近健身……」

「是嗎？」達哥抓了抓黃狗的胸部，令黃狗非常尷尬。

「真的很結實喔。」

「是呢……」黃狗苦笑著。

「但是，你這件衣服怎麼了？」達哥瞥一瞥黃狗身上那件老土的間條紫藍色恤衫。

「半價……新買的……」黃狗老實地回應。

「登台呀？」

黃狗想了一想，面有難色。「我想穿得……醒目一點……」

「醒目？怎麼不試試露點開單呢？」

「我……」黃狗支吾以對，「我粒lin有毛……」

達哥聽後一怔，突然一把抽著黃狗的衣領，把他拉到面前。

「你講乜春啊？咩有毛啊？吓？」達哥怒瞪著。

「對不起﹗我不過……想搞下gag……」黃狗哭著說。

「搞gag？我有沒有笑啊？」

「沒有……」

「那麼就不要再搞爛gag﹗亦不準再穿這種老土衣服上班﹗否則我要你穿紙低褲開單﹗你明白嗎？」

「明白……」

「還有﹗」達哥把黃狗的衣領抽得更緊，表情更加肉緊，「我最憎啲人lin頭有毛﹗你今晚把lin毛剃乾淨，明天我要檢查﹗」

「知……道……」

達哥鬆開黃狗的衣領，把他推開，再次拐向房間。

沿途，達哥把走廊上的一個垃圾桶踢飛，「嘭」的一聲撞牆，嚇得所有人顫抖起來。所有人都祈求他經過自己的座位時，不會被他挑中毛病，否則一定沒有好下場。

終於，達哥走到房門前面，全公司的人都靜待他進去。然而，他又回頭。

「阿飛回來了嗎？」

我的心臟猛跳著。不出所料，他沒有忘記我。

「係……」我站起來報到。流著冷汗，非常緊張。

「你留下來。」他平淡地說。然後走進房間，關上門。

達哥的房門一關上，所有同事都把握住這個機會，爭先搶後離開了公司。不消數秒，公司只剩下我、Herbert和Robert三個人。

當然，還有房中的達哥。

[Ex 18]完

[Ex 19]大信封

公司突然變得如此冷清，顯得氣氛特別恐怖。現在，我連各人的呼吸聲、冷氣機的風聲和達哥在房中敲鍵盤的聲音，都聽得一清二楚。

我的內心非常不安。

「Herbert……你還未走嗎？」Robert輕聲問。

「明天開會的東西……我還未打印……」Herbert沮喪地說。

「我也是……」Robert和應道。

「其實你們不用怕，他惱的是我……」我安慰他們說。

「我們當然知道啊﹗只是怕你累街坊，燒埋一擔啊……」Herbert埋怨我說。

「傻啦……不會有事的……你們不如安慰我一下吧……」我可憐地說。

「安慰你？倒不如幫你上吊吧……這樣還可能救到我們……」Herbert毫不留情地說。

「吊……吊你行不行？」我回嗆。

「你吊自己效果顯著點……」Herbert說。

「屌你啦……」我忍不住爆粗了。

「屌你……」

「屌你老……」

「好了好了﹗你們都別吵了。要吊，就大家一起吊老母吧。」Robert又講爛gag。

大家陷入一片冰封的死寂。

「咔嚓–」

達哥房門打開，我們立時不敢再發聲。他從房間出來，一步一步走向我的座位。我深呼吸，雙眼瞇成一條線，並且握緊拳頭，好準備迎接我的酷刑。

達哥站到我身邊了﹗

「公司決定炒你，立刻收執東西離開。」達哥淡然地說。

「啊？」我張開雙眼，看見面前放了一封大信封。

「就……就這樣？」

惹了這麼大的麻煩，我早有心理準備會被公司炒魷。但此刻達哥的態度，卻又平淡得令人難以置信。

「不然你以為怎樣？」達哥說。

「呃……」我不敢亂說話。

達哥看我一眼，然後冷笑。「你是不是在想，我為什麼沒有罵你？」

他猜對了。

「如果你是不明白的話，我就告訴你吧。」他陰森地笑著。

[Ex 19]完

*

[Ex 20]邊個波士唔抵死

「『垃圾循環再用』你聽說過嘛？」達哥笑問我。

我沒有回應，因為根本不需要。

「有些垃圾，比如說鋁鑵、膠樽、廢紙，這些我們身邊經常出現的東西，有些人會把它們收集起來，你知道為什麼嘛？因為他們看似毫無價值，但其實只要花點功夫，它們還是可以再次變成有用的東西。」

他接著說︰「但是有些垃圾，我們只會把它火化，或者扔在堆填區，讓它慢慢腐化、慢慢分解。這些東西毫無用處，沒有希望。它們可能是一篤啖、一張包糞便的廁紙，或者是……你。」他笑了出來。

「我知道你們覺得我經常罵人，罵得很兇，所以全都怕了我。對嘛？但是﹗我罵我的員工，是因為我覺得他們還有作為，希望他們百屌成材，所以才那麼肉緊。而你，像你這一種毫無用處，沒有希望的垃圾……講真吖……狗也不屌啦﹗我還屌來幹什麼呢？對嘛？」

我垂下頭來，無地自容。

「沒錯﹗今天你害我被召到總公司煩了大半天，我是很火的﹗但我是一個講求實際的人。我真的不想再花精神、花時間在你身上了。所以﹗請你從今天開始，離開這間公司，自己躲到一角慢慢去分解吧。好嗎？der Depperte﹗」

我沒有任何回應。只期求這個過程可以盡早完結。

「der Depperte呀﹗知不知道是什麼呀？德文呀﹗廢柴﹗」

我想……應該是尾聲了。

「Robert﹗」達哥呼叫著。

「係﹗係﹗」Robert跑到達哥跟前。

「Robert，你是一件垃圾。」

「哦……」Robert呆著。

「但是，你還是能夠循環再用的。你知道嗎？」達哥說。

「多謝……」Robert不太理解他的意思。

「幫我看著他。七點前要收好東西走人。」達哥說。

「哦哦……」

「嗤﹗不要只是『哦』﹗幫他收東西﹗一定要七點前離開﹗你明白嗎？」

「哦哦……但是……為什麼一定要七點前？」

達哥鼻孔噴氣，不耐煩。「不該問的你也問了……」

Robert皺眉，不明所以。

「你聽好。收到風，Suki姐那邊要買兇殺呀飛。所以，七點前，你一定要帶他離開公司。否則公司有什麼損失，你賠﹗」

「有殺手？」Robert瞪大雙眼，臉色發青。

「傳聞，不一定是真的。不過，那些有錢人的想法，你不可能猜得到。」達哥聳聳肩，一副事不關己的模樣。

「哦哦……」

「好了。別煩我，趕時間。」

達哥拿出手提電話，打電話給他的日藉女友。「ギャッキー，どこにいますか？」

達哥一邊講電話，一邊離開公司，滿臉春風。雖然經過玻璃門的時候，還是因為疏忽而再次被夾了一下，但似乎影響不了他的好心情。

而我呢？

剛剛被達哥的話語傷害完，沒精打采，心情未能平復。但身體已經不由自主地，開始收拾著身邊的私人物件。

果然奴性十足呢……

「喂……不錯呢，他竟然沒有罵你。」Herbert突然冒出來講話。他剛才把氣息隱藏得很好，達哥走過都沒有看他一眼。

「他好像看不見你。明明你就坐在阿飛隔壁，又那麼大塊頭。」Robert找來一個紙箱給我，並埋怨著Herbert。

「先不說這個，達哥剛才說有殺手啊，你沒聽見嗎？。」Herbert認真地提醒著。

「是真的嗎？跟在呀飛身邊，我們也會有危險吧？」Robert擔心起來。

「聽說殺手都很專業的，不隨便殺目標以外的人。殺多了，好像會虧本……」Herbert一邊回想，一邊解釋。

「誒？那即是說……我們跟在呀飛身邊，不單只沒有危險，更可以近距離看見真正的殺手？」Robert雙眼發光，充滿憧憬。

「大概就是這樣。」Herbert點頭說。

「我一直以來……都想親眼看見一個真正的殺手﹗」Robert難掩興奮之色。

「嗯……好像蠻有趣……」Herbert思量著。「阿飛﹗不如我們陪你到酒吧散心吧？最重要是那邊多人，殺手不敢下手的。」Herbert竟然這樣提議。

我本來想跟他說酒吧那類地方，明明是最高危的地方。不過……

「好啊。」我淡然地說。

[Ex 20]完

*

[Ex 21]其實毒撚一個更開心

我、Herbert和Robert來到「Timegap」。現在是它的酒吧時段，整個地方都熱鬧起來。我們好不容易在店裡面找到個位置坐下來。

這裡的布置很奇怪，牆上掛了不少黑人的合照。在昏暗的環境下，你根本看不清裡面的人。

而這裡播放的音樂也很獨特，來來去去都是不出名的那幾首︰As Above So Below、The Ruins、Final Destination……這些音樂我本來一首都未聽過，也不懂得欣賞。但經過它反覆播放了二十、三十次之後，我都就快可以倒轉唱出來了。

話說回來，這個不是為了開解我而搞的派對嗎？怎麼我會無聊得研究起這些鎖碎東西？

其實自我們坐下來，身邊不時出現一些搭訕朋友。他們有男有女，有講有笑。但他們都只和Herbert、Robert接觸，我是完全被孤立起來的一個。

我的負能量太強了嗎？無人問津。我只可以在旁邊猛喝悶酒。很悶……

沒事可做。我毫不客氣地，一支接一支的把啤酒喝光。為求讓自己盡快醉去，少想事情。

很快地，我把最後一支啤酒樽倒轉，裡面一滴不剩了。

我離開了座位。

「喂﹗你去哪兒？」

Robert大聲問我，但我沒有理會。

[Ex 21]完

[Ex 22]大咪哥

我到吧檯處坐下，想獨自思考一下。但耳朵不斷接收著那翻播、又翻播的奇特音樂，聽得我有點暈暈的。定還是，我已經有點醉意了呢？

「喝什麼？」

一位年紀比我稍長的大哥在吧檯裡面對我說著。他叫大咪哥，是這裡的酒褓。他長得蠻英俊的，有點混血的味道。

我忍著醉意，向他甩一甩手中那支乾了的啤酒樽。大咪哥看了一眼，便快速拿了同一款，然後扭開樽蓋，推到我的面前。

「這支請你喝。」他微笑說。

「請我喝？」

「我好像認得你。你經常來的嗎？」他猜想著。

我一笑置之，沒有認真理會。然後一口氣把手中的免費啤酒痛快喝光。

「嗝……」我吐了很多氣。

「再來一支？」大咪哥客氣地問。

有點疲態的我用手勢打住，恍恍惚惚。「有事問你。」

「請講。」

「這裡為什麼……來來去去都那幾首歌？這些歌是你揀的嗎？」我嫌棄地說。

大咪哥煞有介事，「噓……不要批評這些歌。老闆份人很小氣。」

「老闆？哦……是你老闆揀的。叫你老闆出來﹗整間酒吧古古怪怪的，但依然這麼多人……為什麼？我不明白﹗」我無緣無故鬧情緒。

「喂……」大咪哥被我言論嚇了一驚，左顧右盼，然後挨近我耳邊勸告︰「不要再說了……這裡的老闆是個猛人，你惹不起……」

「猛人？他什麼人啊？」我不知天高地厚。

「這裡的老闆高大英俊、魅力非凡，很多客人都是慕名而來的。當你跟他接觸過後，你更會發現他是個才高八斗，風趣幽默的人。塵世間，已經很難找到像他這樣的男人……」大咪哥一路說著，表情為難，「……其實這些都是假話，是老闆叫我們一定這樣對客人講的。而實情是……唉﹗總之你不要再講這種話了，萬一他知道就麻煩了﹗」

「嗤﹗」我根本沒將他的話放在心裡。

「客人，恕我多口問句，你是不是在煩惱什麼事情？女人？」大咪哥問。

他竟然一句話便說穿我的心事了。

「其實女人這回事，我也很懂的。」大咪哥很有自信地說，「被女飛？」

他又猜中了。我無言以對。

「算了吧，這種女人……遲早給玩臭﹗」

大咪哥這突如其來的說話刺激到我，令我的情緒一下子失控起來。

「阿森不是這種女人﹗」我咆哮著。

「喂……不用這麼大反應吧？反正那女人已經不屬於你。」大咪哥被嚇了一跳。

「我不準你再說她一句﹗」我瞪眼，嚴厲警告他。

「喂……好啦喎﹗我不過想安慰你，講一句都不行？」他亦生氣起來了。

我拿起酒杯便往大咪哥身後扔過去。酒杯撞牆粉碎，嚇了他一跳。

「你試試﹗」我發出最後通牒。

大咪哥沒有退縮，反而從吧檯裡繞出來，想找我晦氣。「仆街你咪走﹗」他來勢洶洶。

「你試試再講阿森壞話﹗」我無畏無懼。

「你條女係雞﹗係公廁﹗」

「你閉嘴﹗阿森是個好女仔﹗」

「佢三萬蚊過夜咋﹗」

我倆由互相頂撞變成互相推撞，氣氛越發激烈，引起了其他人的注意。

「喂﹗你們停手﹗」

Robert從人群中鑽出來，衝到我們之間將我們分開。他將大咪哥拉到一邊，而我則被其他熱心的客人出手攔住了。

被拉住的大咪哥情緒依然激動，無視Robert的勸阻。在混亂間，火遮眼的大咪哥伸出魔爪，猛力的抓住Robert的兩腿之間，使Robert大叫出來。

「啊﹗」

圍觀的人被嚇得目瞪口呆，將焦點放在他倆身上。但出奇地，被抓著的Robert逐漸變得氣定神閒，絲毫沒損似的。反而是大咪哥一臉驚恐，看著自己手抓的位置，不可罝信。

全場所有人止住了動作，氣氛怪異。

我卻懶得理會，離開了現場，到廁所屙尿去。

[Ex 22]完

*

[Ex 23]男廁

我在尿兜前面，用一條手臂撐著牆壁，另一隻手試著解開褲頭，把我的「寶貝」安好地拿出來。但在醉酒的情況下，一連串的動作變得相當困難，搞來搞去搞了半天。

「懷念過去，想陶醉，一半樂事，一半令人流淚……」

我聽見有人進來。那個人用唔鹹唔淡的廣東話唱著「每當變幻時」。我望過去，只看見一團黑漆漆的人影。再看真點，發現原來是個黑人，非常高大。

我身處的這個廁所，空間不小，尿兜有兩排，每邊五個。但不知怎的，那個黑人就愛挑我身邊那個去用。是因為寂寞？還是因為他是個gay？

黑人解開褲頭，小便了。我聽到猛烈的水柱撞擊聲。

我很好奇，很想望過去。因為我從以前便聽說過，黑人的那個東西都是很厲害的﹗我恨不得現在就去引證一下。

我欲看又止的行為引起了黑人的察覺。他不但沒有介意，更反客為主的探頭過來看我的，使我避也避不了。

而當他看了我的「寶貝」之後，他笑了笑，然後向我做了個「一點點」的手勢，說著一些我聽不懂的英文，但我知道他在羞辱我……

我惱羞成怒，連忙拉好褲鏈便想衝過去找他算帳。怎料到，身體很不好使，我失去平衡撞到牆邊，跌倒在地上。

我腦袋有點震盪，很痛。我用手擦擦額角，流血了。

我幾經辛苦撐起身來，不知爬到哪找到一面鏡子，急忙地看一看傷勢。一看之下，我才發覺面前這面鏡子十分奇怪。

它是一面凹凹凸凸，表面像波浪般的銀色金屬鏡。它浮突的表面反射出眾多的我，每個都奇形怪狀。

我嘗試慢慢的移動身體，移左移右，令倒映中的我產生不同的扭曲，試試看會否變得好看一點，或是更蠢一點。然後我又把身體推前、拉後，或者側著臉……

大概喝醉了就是會做著一些蠢事。此刻，我已經忘掉那個黑人，忘掉了額上那個傷勢。我對著那面金屬鏡一直在無聊地玩著……

[Ex 23]完

*

[Ex 24]艷遇

我不知道在廁所花了多少時間，反正我最終捨得出來了。但由於醉得失去平衡，我只好背貼著牆，小心奕奕的拐出廁所。

我感到心跳得很快，腦袋亦漲漲的。我靠在廁所門邊喘著氣，蹲著。我需要休息一下。

我側頭一看，看見身邊站著兩位女生在聊天。一位站得比較近，但背對著我。另一位則被背著的那一位遮住了大半個身影。

背著我的這一位女孩，她頭髮鬼五馬六，非常鮮艷。我往低一點看，發覺她身材高佻，穿得火辣。不過最吸睛的，還是她的小腿，很美很纖細，看得我入神。

可能我看得太久，太顯眼了，終於被她的朋友發現。她朋友指過來，然後那個女孩也轉身的看著我。

當時，她看著我，我也看著她，大家也互相看了很久。不過由於我醉了，我完全記不著她面容，只懂一味地傻笑。然後……

***

昏暗的燈光，醉人的氣息，澎湃的激情。我身處一個不知名的地方，在床上正在與一位不知名的女子在赤身纏綿著。

她坐在我的腰間，猛扭動她的身體，我們在互相的磨擦著。

我貪婪地吻著她，她也毫不客氣地回應我。我們一起製造快感，大家都達到一個忘我的狀態。

她是誰？我們怎樣來到這裡？這些一切是怎樣開始的？這些我都不關心了。現在最重要的是，我體內蘊藏的力量，好想毫無保留地釋放出來。

我們換了一個姿勢，她半躺在我的面前翹著屁股。我抱過去，用力地捏著她的皮肉，並與她的身體作出最後的踫撞。

這是一個忘我的時刻。我太喜歡了﹗我應該非常專注地享受下去。但我在她那個白滑的頸背上，無意間看見一個獨特的、紅色的圓狀圖案。

我看著那個圖案，不知不覺……竟然著迷了﹗

那個圖案無端刻劃在我的腦海裡，鮮明地定格了。我越是不想去想它，它就反而變得越來越大……越來越大……

它已經將我的腦袋完全地侵占了。而我……亦到達我的極限……

[Ex 24]完

[特別篇]老人的良夜

我叫麥飛，今年七十六歲，是個垂死的老人。

我拖著虛弱的身驅，一步一步來到浴室的全身鏡前。鏡中的我身穿深藍發黑的睡袍，裡頭是黑色的長衣長褲。我那雙老花的眼睛睜得又圓又大，不可置信地看著鏡中的自己–

稀疏的白髮，粗糙的皺紋。我對鏡中人感到很陌生。

我是什麼時候變得這麼老的呢？

我的身體狀況很不樂觀，最近又中風了。我的主診醫生–那位在「腹主動脈瘤」上是醫學權威的Dr. Ivan向我發出警告，說什麼再中風的話，我很可能要與世長辭。而我那各散東西的親人，亦因為醫生的這番說話而全都回來了，好為我「那一天」作好準備。

我的人生……要完了嗎？

人生匆匆，不知不覺便走到盡頭……可是每當我回望自己的過去，一切一切……卻依然停留在那一天……

我嘆了口氣，離開浴室，返回那個洛可可式古典豪華設計的睡房去。

這間睡房以淺綠透白為主色調，配襯暗金色的傢具，房內對稱地豎立了幾尊人像石雕，掛了幾幅名畫(聽說其中一幅是梵高的《朗格魯瓦吊橋》)，牆上還有一些純粹為襯托而釘著的蠟燭架。而地上那個既前衛又詭異的大方格地板，則24小時射出白光，把整個房間照得通亮。

我緩緩走到床邊的一張方形小餐桌處坐下，上面放了一份我至愛的牛排大餐。我把餐巾鋪墊在腿上，喝了一口甜酒，然後把牛排切成小塊放到口中細意咀嚼。

唔……七十歲的牙齒……咀嚼這種韌度的東西……果然是不行嗎？

我忍受不了牙肉的不適，決定把口中韌肉吐出來。但當我伸手拿餐紙時，手臂不小心把酒杯撞跌地上，應聲碎掉。我垂頭看著那碎成數塊的玻璃片，一種似曾相識的感覺湧上心頭……

這個畫面，這種感覺，是不是經歷過？

我拉開座椅，想彎腰收拾一下地上的碎片時，聽到一陣高踭鞋敲打地板的響聲–

「咯咯咯咯」

聲音由遠至近，由房門一直敲到床邊。我瞇起雙眼，抬頭望向那個方向–

一位和我年紀相若，打扮得端莊嫻熟的高貴婦人坐在我面前。她擁有一把亮麗、銀白色的長髮，身穿黑色的絲質長袖連身裙。她看上去風韻猶存，年輕的時候，一定更加美麗動人。

這位婦人一直凝望著我。沒有表情，沒有話語。但我卻從她的眼眸中，感受到無比深邃的情感。

她叫羅森。她是我最後的希望。

[特別篇]完

[第一部]完

好喇, 個故事暫時完左了

多謝一直支持既朋友

希望大家可以留低少少感想
或者任何問題都可以架

姐係羅琳係穿越嘅原因？

我唔直接去答你

呢個故事既原名，係叫
《她的時光隧道》
英文名：《Timegap》
你地可以加以聯想

係咪紙言果個
睇唔返

咁大概幾時會再岀

我想趁機會 係度講啲我係個故事入面放左既hidden message 我諗一直以黎 冇乜人睇得明

1. 男主角個中文名，其實係某套好出名既典經穿越電影既男主角個名。
2.Timegap 其實係一個地方，你地可以試下係yahoo or google search “timegap001” 就可以搵到啲資料
3.你地知唔知蟲洞有個別名？
4.你地估唔估到男主角個英文名係咩？（提示：佢朋友叫Robert, Herbert, 仲有一個叫Gilbert )
5. Timegap酒吧入面，佢成日播，而又唔出名既果啲歌既歌名，其實係另有所指。用yahoo, google search 一下又係會搵到
6. 男主角一醒，身處globe hotel, 其實呢間酒店，係某套有穿越電影入面出現過既酒店黎，不過，連我都覺得好難有人知
7. 火人同教授傾電話果時既暗號，其實都好容易搵得到答案，因為原句，其實係某位偉人既名言
8. 教授之所以叫教授 其實有啲特別原因，其中一個係因為創作呢個故事果時，好興來自星星的你 另一個原因，同男主角個「靈魂」有啲關係
9. 特別篇入面，由頭到尾，其實係向某套經典電影作致敬，都抄得幾足
10. 有啲之前講過既，伯爵扒房冇雞，其實係另有所指，事關有個JTV台叫伯爵，佢同雞寶台係對立
11. 前面都講過既，萬聖節，阿森，教授同黑色三連星既造型，都係參考左某啲電影，而呢啲電影，都係有穿越成份

暫時講住咁多先
您地有興趣先再講

我刪左
因為一開始，我將而家既「前傳」擺左作開頭，遲遲未有穿越，咁樣失去左好多吸引力

應該要真空1星期至1個月，
因為個故事一開始左，我知又會好辛苦

加油啊巴打，我等你
會開個新po定呢度繼續？

突然搞乜q 係唔係爛咗尾

多謝你
到時候我會開個新post
個名可能叫做：

《她的時光隧道》第二部《一夜情？我穿越咗去中四果年仲遇上武藝高強的她》

我唔知呢個名好唔好
正如我當初以為將 她的時光隧道 改成 一夜情令我穿越咗去十xxxxxxxx 就會多啲人睇一樣

點知有巴打話 個名依然係唔吸引
或者您地比啲意見，睇下我有冇得參考一下

因為男主角再次穿越左 所以個故事就暫時停一停
巴打您覺得呢？咁樣完左第一部？你覺得有爛尾既感覺？

其實 或者你地當初會對呢個故事有第種期望
期望佢更多關於黑社會既野
但係 對我黎講 佢係一個愛情故事

所以當男主同女主重遇》發展感情〉出現矛盾》出生入死〉水魚交溶
其實已經完整咁經歷左一個過程
更不經意咁啟動左穿越《 呢個更係男主之後既苦惱位

所以 希望你地期待男主既下一段歷險
到時佢既心態，動機都會有所不同

可跳去1:17

你最後都係講咗 穿越條件

其實《她的時光隧道》呢個名 本身已經十分曖昧
時光隧道？ 點樣既時光隧道? 她的？ 佢點樣去擁有既一條隧道呢?
而timegap呢個名, 我本來冇打算加上去, 但好神奇地, 係100% fit !!!

我覺得你開頭po前傳會好啲
因為羅琳背後嘅紋身講咗先留個伏筆 睇落冇咁爛尾

你指上面我post左既 [ex 1] - [ex 24] ?

可以短啲交帶下先囉
不過你係前傳交代都冇問題嘅
睇個人鍾意點

我諗左兩日之後 都覺得呢個意見唔錯
我可能之後會加番 係男主穿越之前
草草交待下 炒尤》飲酒〉上床 等片段

一黎出一出果個頸背後既紅印
二黎 比機會Robert, Herbert 出一出鏡先

兩日 而且可以講多少少先穿越 唔係嘅話好似好趕咁

個故完咗先見到呢個po
一口氣追哂全部